(this["webpackJsonpurednicka-zkouska"]=this["webpackJsonpurednicka-zkouska"]||[]).push([[0],{12:function(e,n,o){},13:function(e,n,o){},15:function(e,n,o){"use strict";o.r(n);var t=o(2),a=o.n(t),s=o(6),i=o.n(s),v=(o(12),o(0)),l=o(7),d=o(4),r=o.n(d),u=(o(13),o(3)),p=o(1),k=function(e){var n=e.text,o=e.onClick,t=e.selected,a=e.valid;return Object(p.jsx)("div",{className:r()("answer","button",{selected:t,valid:a,invalid:!a}),onClick:o,children:n})},m=function(e){var n=e.text;return Object(p.jsx)("div",{className:"question",children:n})},z={status:"init",currentQuestionIndex:null,selectedAnswer:null,showRight:!1,showControls:!1,learnedLimit:5,availableQuestionsIndexes:u.questions.map((function(e,n){return n})),stats:{answers:new Array(u.questions.length).fill(0),rightAnswers:0,totalAnswers:0,removedQuestions:0}},c=function(){var e=Object(t.useState)(z),n=Object(l.a)(e,2),o=n[0],a=n[1];Object(t.useEffect)((function(){var e,n=null!==(e=localStorage.state?JSON.parse(localStorage.state):null)&&void 0!==e?e:{status:"loaded"};console.log("loading state from localstorage"),a((function(e){return Object(v.a)(Object(v.a)({},e),n)}))}),[]),Object(t.useEffect)((function(){"loaded"===o.status?a((function(e){return Object(v.a)(Object(v.a)({},e),{},{currentQuestionIndex:s(),status:"ready"})})):"ready"===o.status?function(e){localStorage.state=JSON.stringify(e)}(o):"right"===o.status?(a((function(e){var n=e.stats.answers.slice();return n[e.currentQuestionIndex]++,Object(v.a)(Object(v.a)({},e),{},{availableQuestionsIndexes:n[e.currentQuestionIndex]>=o.learnedLimit?e.availableQuestionsIndexes.filter((function(n){return n!==e.currentQuestionIndex})):e.availableQuestionsIndexes,stats:Object(v.a)(Object(v.a)({},e.stats),{},{answers:n,rightAnswers:e.stats.rightAnswers+1,totalAnswers:e.stats.totalAnswers+1})})})),setTimeout((function(){return a((function(e){return Object(v.a)(Object(v.a)({},e),{},{status:"showRight",showRight:!0})}))}),500)):"wrong"===o.status?(a((function(e){return Object(v.a)(Object(v.a)({},e),{},{stats:Object(v.a)(Object(v.a)({},e.stats),{},{totalAnswers:e.stats.totalAnswers+1})})})),setTimeout((function(){return a((function(e){return Object(v.a)(Object(v.a)({},e),{},{status:"showRight",showRight:!0})}))}),500)):"showRight"===o.status?o.availableQuestionsIndexes.length>0?setTimeout((function(){return a((function(e){return Object(v.a)(Object(v.a)({},e),{},{status:"waitingForClick"})}))}),500):a((function(e){return Object(v.a)(Object(v.a)({},e),{},{status:"victory"})})):"goingNext"===o.status&&setTimeout((function(){return a((function(e){return Object(v.a)(Object(v.a)({},e),{},{showRight:!1,selectedAnswer:null,currentQuestionIndex:s(),status:"ready"})}))}),500)}),[o.status]);var s=function(){return o.availableQuestionsIndexes[Math.floor(Math.random()*o.availableQuestionsIndexes.length)]},i=function(e){return function(){"ready"===o.status&&(u.questions[o.currentQuestionIndex].answers[e].valid?a((function(n){return Object(v.a)(Object(v.a)({},n),{},{selectedAnswer:e,status:"right"})})):a((function(n){return Object(v.a)(Object(v.a)({},n),{},{selectedAnswer:e,status:"wrong"})})))}};return Object(p.jsxs)("div",{className:r()("app",{"waiting-for-click":"waitingForClick"===o.status}),onClick:function(){"waitingForClick"===o.status&&a((function(e){return Object(v.a)(Object(v.a)({},e),{},{status:"goingNext"})}))},children:[Object(p.jsx)("div",{className:"status-bar",children:Object(p.jsxs)("div",{className:"wrapper",children:[Object(p.jsx)("div",{className:"button answers-right",children:"r: ".concat(o.stats.rightAnswers)}),Object(p.jsx)("div",{className:"button answers-total",children:"tot: ".concat(o.stats.totalAnswers)}),Object(p.jsx)("div",{className:"button answers-ratio",children:"r/t: ".concat((o.stats.rightAnswers/o.stats.totalAnswers).toFixed(2))}),Object(p.jsx)("div",{className:"button answers-remaining",children:"rem: ".concat(o.availableQuestionsIndexes.length)}),Object(p.jsx)("div",{className:"button primary",onClick:function(){"showAll"!==o.status?a((function(e){return Object(v.a)(Object(v.a)({},e),{},{showRight:!0,status:"showAll"})})):a((function(e){return Object(v.a)(Object(v.a)({},e),{},{showRight:!1,status:"ready"})}))},children:"showAll"===o.status?"practice":"show all"})]})}),"ready"===o.status||"wrong"===o.status||"right"===o.status||"showRight"===o.status||"waitingForClick"===o.status||"goingNext"===o.status?Object(p.jsxs)("div",{className:r()("question-wrapper",{"going-next":"goingNext"===o.status}),children:[Object(p.jsx)(m,{text:u.questions[o.currentQuestionIndex].question}),u.questions[o.currentQuestionIndex].answers.map((function(e,n){return Object(p.jsx)(k,{text:e.text,onClick:i(n),selected:o.selectedAnswer===n||o.showRight,valid:e.valid},n)}))]}):null,"victory"===o.status&&Object(p.jsx)("div",{className:"victory-wrapper",children:Object(p.jsx)("h1",{className:"sign",children:"VICTORY!"})}),o.showControls&&Object(p.jsxs)("div",{className:"controls",children:[Object(p.jsx)("div",{className:"button",children:"<"}),Object(p.jsx)("div",{className:"button",children:">"})]}),"showAll"===o.status?Object(p.jsx)(p.Fragment,{children:u.questions.map((function(e,n){return Object(p.jsxs)("div",{className:"question-wrapper",children:[Object(p.jsx)(m,{text:"".concat(e.id,". ").concat(e.question)},n),e.answers.map((function(e,o){return Object(p.jsx)(k,{text:e.text,selected:e.valid,valid:e.valid},"".concat(n,"-").concat(o))}))]},n)}))}):null]})},h=function(e){e&&e instanceof Function&&o.e(3).then(o.bind(null,16)).then((function(n){var o=n.getCLS,t=n.getFID,a=n.getFCP,s=n.getLCP,i=n.getTTFB;o(e),t(e),a(e),s(e),i(e)}))};i.a.render(Object(p.jsx)(a.a.StrictMode,{children:Object(p.jsx)(c,{})}),document.getElementById("root")),h()},3:function(e){e.exports=JSON.parse('{"name":"\xda\u0159ednick\xe1 zkou\u0161ka","questions":[{"id":1,"question":"P\u0159ijat\xe9 z\xe1kony podepisuje:","answers":[{"text":"P\u0159edseda Poslaneck\xe9 sn\u011bmovny, prezident republiky a p\u0159edseda vl\xe1dy.","valid":true},{"text":"P\u0159edseda vl\xe1dy a prezident republiky.","valid":false},{"text":"P\u0159edseda Sen\xe1tu, p\u0159edseda Poslaneck\xe9 sn\u011bmovny a prezident republiky.","valid":false}]},{"id":2,"question":"Vyhl\xe1\u0161en\xe9 mezin\xe1rodn\xed smlouvy, k jejich\u017e ratifikaci dal Parlament souhlas a jimi\u017e je \u010cesk\xe1 republika v\xe1z\xe1na, jsou sou\u010d\xe1st\xed pr\xe1vn\xedho \u0159\xe1du; stanov\xed-li mezin\xe1rodn\xed smlouva n\u011bco jin\xe9ho ne\u017e z\xe1kon:","answers":[{"text":"Pou\u017eije se n\xe1rodn\xed \xfaprava.","valid":false},{"text":"Rozhodne o pou\u017eit\xed sv\xfdm usnesen\xedm vl\xe1da.","valid":false},{"text":"Pou\u017eije se mezin\xe1rodn\xed smlouva.","valid":true}]},{"id":3,"question":"Prezidentem republiky:","answers":[{"text":"Nem\u016f\u017ee b\xfdt zvolen ob\u010dan, kter\xe9mu je 40 let.","valid":false},{"text":"Nem\u016f\u017ee nikdo b\xfdt zvolen v\xedce ne\u017e dvakr\xe1t.","valid":false},{"text":"Nem\u016f\u017ee nikdo b\xfdt zvolen v\xedce ne\u017e dvakr\xe1t za sebou.","valid":true}]},{"id":4,"question":"Mand\xe1t poslance nebo sen\xe1tora vznik\xe1:","answers":[{"text":"Slo\u017een\xedm slibu do rukou p\u0159edsedy Sen\xe1tu.","valid":false},{"text":"Zvolen\xedm.","valid":true},{"text":"Slo\u017een\xedm slibu do rukou prezidenta republiky.","valid":false}]},{"id":5,"question":"Z\xe1konod\xe1rn\xe1 moc v \u010cesk\xe9 republice n\xe1le\u017e\xed:","answers":[{"text":"Parlamentu a vl\xe1d\u011b.","valid":false},{"text":"Parlamentu.","valid":true},{"text":"Parlamentu a zastupitelstv\u016fm kraj\u016f.","valid":false}]},{"id":6,"question":"Vyd\xe1vat na\u0159\xedzen\xed k proveden\xed z\xe1kona a v jeho mez\xedch m\u016f\u017ee podle \xdastavy \u010cesk\xe9 republiky:","answers":[{"text":"Ministerstvo nebo jin\xfd \xfast\u0159edn\xed spr\xe1vn\xed \xfa\u0159ad na z\xe1klad\u011b zmocn\u011bn\xed v z\xe1kon\u011b.","valid":false},{"text":"Vl\xe1da, je-li k tomu z\xe1konem v\xfdslovn\u011b zmocn\u011bna.","valid":false},{"text":"Vl\xe1da i bez v\xfdslovn\xe9ho zmocn\u011bn\xed v z\xe1kon\u011b.","valid":true}]},{"id":7,"question":"N\xe1vrh z\xe1kona m\u016f\u017ee podle \xdastavy \u010cesk\xe9 republiky podat:","answers":[{"text":"Poslanec, skupina poslanc\u016f, Sen\xe1t, vl\xe1da nebo zastupitelstvo vy\u0161\u0161\xedho \xfazemn\xedho samospr\xe1vn\xe9ho celku.","valid":true},{"text":"Poslanec, skupina poslanc\u016f, sen\xe1tor, vl\xe1da nebo zastupitelstvo vy\u0161\u0161\xedho \xfazemn\xedho samospr\xe1vn\xe9ho celku.","valid":false},{"text":"Poslaneck\xe1 sn\u011bmovna, Sen\xe1t, vl\xe1da nebo zastupitelstvo samospr\xe1vn\xe9ho celku.","valid":false}]},{"id":8,"question":"Komory z\xe1konod\xe1rn\xe9ho sboru \u010cesk\xe9 republiky se naz\xfdvaj\xed:","answers":[{"text":"Parlament a Sen\xe1t.","valid":false},{"text":"Vl\xe1da, Parlament a Sen\xe1t.","valid":false},{"text":"Poslaneck\xe1 sn\u011bmovna a Sen\xe1t.","valid":true}]},{"id":9,"question":"Mand\xe1t poslance nebo sen\xe1tora nezanik\xe1:","answers":[{"text":"Odep\u0159en\xedm slibu nebo slo\u017een\xedm slibu s v\xfdhradou.","valid":false},{"text":"Pravomocn\xfdm odsouzen\xedm k trestu odn\u011bt\xed svobody.","valid":true},{"text":"Vzd\xe1n\xedm se mand\xe1tu.","valid":false}]},{"id":10,"question":"Soudce je jmenov\xe1n do funkce:","answers":[{"text":"Prezidentem republiky bez \u010dasov\xe9ho omezen\xed.","valid":true},{"text":"P\u0159edsedou Sen\xe1tu bez \u010dasov\xe9ho omezen\xed.","valid":false},{"text":"Prezidentem republiky na dvacet let.","valid":false}]},{"id":11,"question":"\u010clen vl\xe1dy:","answers":[{"text":"M\xe1 pr\xe1vo \xfa\u010dastnit se sch\u016fz\xed obou komor Parlamentu, jejich v\xfdbor\u016f a komis\xed.","valid":true},{"text":"M\xe1 pr\xe1vo \xfa\u010dastnit se sch\u016fz\xed obou komor Parlamentu; pr\xe1vo \xfa\u010dastnit se sch\u016fz\xed jejich v\xfdbor\u016f a komis\xed m\xe1, jen pokud byl pozv\xe1n.","valid":false},{"text":"Nem\xe1 pr\xe1vo \xfa\u010dastnit se sch\u016fz\xed obou komor Parlamentu, jejich v\xfdbor\u016f a komis\xed, nen\xed-li \u010dlenem n\u011bkter\xe9 z komor.","valid":false}]},{"id":12,"question":"\u010cesk\xe1 republika se podle \xdastavy \u010cesk\xe9 republiky \u010dlen\xed na:","answers":[{"text":"Obce, kter\xe9 jsou z\xe1kladn\xedmi \xfazemn\xedmi samospr\xe1vn\xfdmi celky, a okresy, kter\xe9 jsou ni\u017e\u0161\xedmi samospr\xe1vn\xfdmi celky, a kraje, kter\xe9 jsou vy\u0161\u0161\xedmi \xfazemn\xedmi samospr\xe1vn\xfdmi celky.","valid":false},{"text":"Obce, kter\xe9 jsou z\xe1kladn\xedmi \xfazemn\xedmi samospr\xe1vn\xfdmi celky, m\u011bsta a kraje, kter\xe9 jsou vy\u0161\u0161\xedmi \xfazemn\xedmi samospr\xe1vn\xfdmi celky.","valid":false},{"text":"Obce, kter\xe9 jsou z\xe1kladn\xedmi \xfazemn\xedmi samospr\xe1vn\xfdmi celky, a kraje, kter\xe9 jsou vy\u0161\u0161\xedmi \xfazemn\xedmi samospr\xe1vn\xfdmi celky.","valid":true}]},{"id":13,"question":"Pravomoc\xed prezidenta republiky nen\xed:","answers":[{"text":"Jmenovat \u010dleny Bankovn\xed rady \u010cesk\xe9 n\xe1rodn\xed banky.","valid":false},{"text":"Jmenovat a povy\u0161ovat gener\xe1ly.","valid":false},{"text":"Jmenovat nejvy\u0161\u0161\xedho st\xe1tn\xedho z\xe1stupce.","valid":true}]},{"id":14,"question":"K p\u0159ijet\xed n\xe1vrhu na vysloven\xed ned\u016fv\u011bry vl\xe1d\u011b je t\u0159eba souhlasu:","answers":[{"text":"Nadpolovi\u010dn\xed v\u011bt\u0161iny v\u0161ech poslanc\u016f.","valid":true},{"text":"Nadpolovi\u010dn\xed v\u011bt\u0161iny p\u0159\xedtomn\xfdch poslanc\u016f.","valid":false},{"text":"Nadpolovi\u010dn\xed v\u011bt\u0161iny v\u0161ech poslanc\u016f a nadpolovi\u010dn\xed v\u011bt\u0161iny p\u0159\xedtomn\xfdch sen\xe1tor\u016f.","valid":false}]},{"id":15,"question":"Soudce \xdastavn\xedho soudu lze zadr\u017eet jen:","answers":[{"text":"Byl-li dopaden p\u0159i sp\xe1ch\xe1n\xed trestn\xe9ho \u010dinu, anebo bezprost\u0159edn\u011b pot\xe9.","valid":true},{"text":"Byl-li dopaden p\u0159i sp\xe1ch\xe1n\xed trestn\xe9ho \u010dinu, anebo p\u0159i d\u016fvodn\xe9m podez\u0159en\xed ze sp\xe1ch\xe1n\xed zvl\xe1\u0161\u0165 z\xe1va\u017en\xe9ho zlo\u010dinu.","valid":false},{"text":"P\u0159i d\u016fvodn\xe9m podez\u0159en\xed ze sp\xe1ch\xe1n\xed trestn\xe9ho \u010dinu; zadr\u017eet ho v\u0161ak nelze na p\u016fd\u011b \xdastavn\xedho soudu.","valid":false}]},{"id":16,"question":"Rozsudek se vyhla\u0161uje:","answers":[{"text":"Ve\u0159ejn\u011b s v\xfdjimkami stanoven\xfdmi z\xe1konem.","valid":false},{"text":"Ve\u0159ejn\u011b s v\xfdjimkami v z\xe1jmu ochrany d\u011bt\xed a mladistv\xfdch.","valid":false},{"text":"V\u017edy ve\u0159ejn\u011b.","valid":true}]},{"id":17,"question":"Nejvy\u0161\u0161\xed kontroln\xed \xfa\u0159ad:","answers":[{"text":"Vykon\xe1v\xe1 kontrolu hospoda\u0159en\xed se st\xe1tn\xedm majetkem a pln\u011bn\xed st\xe1tn\xedho rozpo\u010dtu.","valid":true},{"text":"P\u0159edkl\xe1d\xe1 Poslaneck\xe9 sn\u011bmovn\u011b n\xe1vrh st\xe1tn\xedho z\xe1v\u011bre\u010dn\xe9ho \xfa\u010dtu.","valid":false},{"text":"Je org\xe1nem pod\u0159\xedzen\xfdm vl\xe1d\u011b.","valid":false}]},{"id":18,"question":"Obec je podle \xdastavy \u010cesk\xe9 republiky samostatn\u011b spravov\xe1na:","answers":[{"text":"Starostou.","valid":false},{"text":"Zastupitelstvem.","valid":true},{"text":"Radou obce.","valid":false}]},{"id":19,"question":"St\xe1tn\xedmi symboly \u010cesk\xe9 republiky jsou:","answers":[{"text":"Velk\xfd a mal\xfd st\xe1tn\xed znak, korunova\u010dn\xed klenoty, st\xe1tn\xed vlajka, st\xe1tn\xed pe\u010de\u0165 a st\xe1tn\xed hymna.","valid":false},{"text":"Velk\xfd a mal\xfd st\xe1tn\xed znak, st\xe1tn\xed barvy, st\xe1tn\xed vlajka, st\xe1tn\xed pe\u010de\u0165, korunova\u010dn\xed klenoty a st\xe1tn\xed hymna.","valid":false},{"text":"Velk\xfd a mal\xfd st\xe1tn\xed znak, st\xe1tn\xed barvy, st\xe1tn\xed vlajka, vlajka prezidenta republiky, st\xe1tn\xed pe\u010de\u0165 a st\xe1tn\xed hymna.","valid":true}]},{"id":20,"question":"Vl\xe1da rozhoduje o:","answers":[{"text":"Ka\u017ed\xe9m vysl\xe1n\xed ozbrojen\xfdch sil \u010cesk\xe9 republiky mimo \xfazem\xed \u010cesk\xe9 republiky.","valid":false},{"text":"Pr\u016fjezdu ozbrojen\xfdch sil jin\xfdch st\xe1t\u016f p\u0159es \xfazem\xed \u010cesk\xe9 republiky nebo o jejich p\u0159eletu nad \xfazem\xedm \u010cesk\xe9 republiky.","valid":true},{"text":"Vyhl\xe1\u0161en\xed v\xe1le\u010dn\xe9ho stavu, je-li \u010cesk\xe1 republika napadena, nebo je-li t\u0159eba plnit mezin\xe1rodn\xed smluvn\xed z\xe1vazky o spole\u010dn\xe9 obran\u011b proti napaden\xed.","valid":false}]},{"id":21,"question":"Volebn\xed z\xe1kon mus\xed b\xfdt p\u0159ijat:","answers":[{"text":"\xdastavn\xed v\u011bt\u0161inou (\u2157 v\u0161ech poslanc\u016f i sen\xe1tor\u016f) v obou komor\xe1ch Parlamentu.","valid":false},{"text":"Absolutn\xed v\u011bt\u0161inou (v\u0161ech poslanc\u016f) v Poslaneck\xe9 sn\u011bmovn\u011b.","valid":false},{"text":"Prostou v\u011bt\u0161inou (p\u0159\xedtomn\xfdch poslanc\u016f \u010di sen\xe1tor\u016f) v obou komor\xe1ch Parlamentu.","valid":true}]},{"id":22,"question":"Vl\xe1da je podle \xdastavy:","answers":[{"text":"Vrcholn\xfdm org\xe1nem st\xe1tn\xed moci.","valid":false},{"text":"Vrcholn\xfdm org\xe1nem v\xfdkonn\xe9 moci.","valid":true},{"text":"Vrcholn\xfdm org\xe1nem z\xe1konod\xe1rn\xe9 moci.","valid":false}]},{"id":23,"question":"Hlavn\xedm c\xedlem \u010dinnosti \u010cesk\xe9 n\xe1rodn\xed banky je dle \xdastavy \u010cesk\xe9 republiky:","answers":[{"text":"P\xe9\u010de o pen\u011b\u017en\xed ob\u011bh.","valid":false},{"text":"P\xe9\u010de o hospod\xe1\u0159sk\xfd cyklus.","valid":false},{"text":"P\xe9\u010de o cenovou stabilitu.","valid":true}]},{"id":24,"question":"Do p\u016fsobnosti \xdastavn\xedho soudu nepat\u0159\xed:","answers":[{"text":"Rozhodov\xe1n\xed o \xfastavn\xed \u017ealob\u011b Sen\xe1tu proti prezidentu republiky.","valid":false},{"text":"Rozhodov\xe1n\xed o zru\u0161en\xed jin\xfdch pr\xe1vn\xedch p\u0159edpis\u016f ne\u017e jsou z\xe1kony, jsou-li v rozporu se z\xe1konem.","valid":false},{"text":"Ud\u011blov\xe1n\xed souhlasu s trestn\xedm st\xedh\xe1n\xedm poslance nebo sen\xe1tora.","valid":true}]},{"id":25,"question":"Slib prezidenta republiky zn\xed:","answers":[{"text":"\u201eSlibuji v\u011brnost \u010cesk\xe9 republice. Slibuji, \u017ee budu zachov\xe1vat jej\xed \xdastavu a z\xe1kony. Slibuji na svou \u010dest, \u017ee sv\u016fj \xfa\u0159ad budu zast\xe1vat v z\xe1jmu v\u0161eho lidu a podle sv\xe9ho nejlep\u0161\xedho v\u011bdom\xed a sv\u011bdom\xed.\u201c","valid":true},{"text":"\u201eSlibuji v\u011brnost \u010cesk\xe9 republice. Slibuji na svou \u010dest, \u017ee sv\u016fj \xfa\u0159ad budu zast\xe1vat v z\xe1jmu v\u0161ech ob\u010dan\u016f a budu usilovat o spravedliv\xe9 z\xe1kony a d\u016fstojnou reprezentaci st\xe1tu v zahrani\u010d\xed.\u201c","valid":false},{"text":"\u201eSlibuji v\u011brnost \xdastav\u011b \u010cesk\xe9 republiky a jej\xedm z\xe1kon\u016fm. Slibuji na svou \u010dest, \u017ee sv\u016fj \xfa\u0159ad budu vykon\xe1vat poctiv\u011b, d\u016fstojn\u011b a ve prosp\u011bch v\u0161eho lidu.\u201c","valid":false}]},{"id":26,"question":"Sou\u010d\xe1st\xed \xfastavn\xedho po\u0159\xe1dku nen\xed:","answers":[{"text":"Lisabonsk\xe1 smlouva.","valid":true},{"text":"Listina z\xe1kladn\xedch pr\xe1v a svobod.","valid":false},{"text":"\xdastavn\xed z\xe1kon \u010d. 110/1998 Sb., o bezpe\u010dnosti \u010cesk\xe9 republiky.","valid":false}]},{"id":27,"question":"\xdastavn\xed soud se skl\xe1d\xe1 z:","answers":[{"text":"15 soudc\u016f, kte\u0159\xed jsou jmenov\xe1ni na dobu deseti let.","valid":true},{"text":"10 soudc\u016f, kte\u0159\xed jsou jmenov\xe1ni na dobu patn\xe1cti let.","valid":false},{"text":"15 soudc\u016f, kte\u0159\xed jsou jmenov\xe1ni na dobu neomezenou.","valid":false}]},{"id":28,"question":"Povinnost poskytovat informace podle z\xe1kona o svobodn\xe9m p\u0159\xedstupu k informac\xedm se:","answers":[{"text":"Net\xfdk\xe1 dotaz\u016f na n\xe1zory, budouc\xed rozhodnut\xed a vytv\xe1\u0159en\xed nov\xfdch informac\xed.","valid":true},{"text":"Nevztahuje na informace vztahuj\xedc\xed se k p\u016fsobnosti povinn\xe9ho subjektu.","valid":false},{"text":"Vztahuje t\xe9\u017e na informace, kter\xe9 jsou p\u0159edm\u011btem pr\u016fmyslov\xe9ho vlastnictv\xed.","valid":false}]},{"id":29,"question":"\u017dadatelem se pro \xfa\u010dely z\xe1kona o svobodn\xe9m p\u0159\xedstupu k informac\xedm rozum\xed:","answers":[{"text":"Pouze ka\u017ed\xe1 fyzick\xe1 osoba, kter\xe1 \u017e\xe1d\xe1 o informaci.","valid":false},{"text":"Pouze ka\u017ed\xe1 pr\xe1vnick\xe1 osoba, kter\xe1 \u017e\xe1d\xe1 o informaci.","valid":false},{"text":"Ka\u017ed\xe1 fyzick\xe1 i pr\xe1vnick\xe1 osoba, kter\xe1 \u017e\xe1d\xe1 o informaci. ","valid":true}]},{"id":30,"question":"Informace poskytnut\xe9 na \u017e\xe1dost povinn\xfd subjekt zve\u0159ejn\xed zp\u016fsobem umo\u017e\u0148uj\xedc\xedm d\xe1lkov\xfd p\u0159\xedstup ve lh\u016ft\u011b: ","answers":[{"text":"Do 30 dn\u016f od poskytnut\xed informac\xed.","valid":false},{"text":"Do 15 dn\u016f od poskytnut\xed informac\xed. ","valid":true},{"text":"Do 7 dn\u016f od poskytnut\xed informac\xed. ","valid":false}]},{"id":31,"question":"Povinn\xe9 subjekty podle z\xe1kona o svobodn\xe9m p\u0159\xedstupu k informac\xedm:","answers":[{"text":"Mus\xed do 1. b\u0159ezna zaslat \xfadaje o po\u010dtu vy\u0159\xedzen\xfdch a obdr\u017een\xfdch \u017e\xe1dost\xed o poskytnut\xed informace za minul\xfd kalend\xe1\u0159n\xed rok na Ministerstvo vnitra.","valid":false},{"text":"Mus\xed v\u017edy do 1. b\u0159ezna zve\u0159ejnit v\xfdro\u010dn\xed zpr\xe1vu za p\u0159edch\xe1zej\xedc\xed kalend\xe1\u0159n\xed rok o sv\xe9 \u010dinnosti v oblasti poskytov\xe1n\xed informac\xed. ","valid":true},{"text":"Mus\xed do 1. b\u0159ezna zve\u0159ejnit v\u0161echny poskytnut\xe9 informace za minul\xfd kalend\xe1\u0159n\xed rok v N\xe1rodn\xedm katalogu otev\u0159en\xfdch dat.","valid":false}]},{"id":32,"question":"O odvol\xe1n\xed proti rozhodnut\xed povinn\xe9ho subjektu o odm\xedtnut\xed \u017e\xe1dosti o poskytnut\xed informace rozhoduje podle z\xe1kona o svobodn\xe9m p\u0159\xedstupu k informac\xedm:","answers":[{"text":"\xda\u0159ad pro ochranu osobn\xedch \xfadaj\u016f.","valid":false},{"text":"Spr\xe1vn\xed soud. ","valid":false},{"text":"Nad\u0159\xedzen\xfd org\xe1n. ","valid":true}]},{"id":33,"question":"Podle z\xe1kona o svobodn\xe9m p\u0159\xedstupu k informac\xedm jsou povinny poskytovat informace povinn\xe9 subjekty, jimi\u017e jsou: ","answers":[{"text":"Jen st\xe1tn\xed org\xe1ny. ","valid":false},{"text":"St\xe1tn\xed org\xe1ny, \xfazemn\xed samospr\xe1vn\xe9 celky a jejich org\xe1ny a ve\u0159ejn\xe9 instituce. ","valid":true},{"text":"Jen st\xe1tn\xed org\xe1ny, obce a kraje.","valid":false}]},{"id":34,"question":"Slu\u017ebou informa\u010dn\xedho syst\xe9mu ve\u0159ejn\xe9 spr\xe1vy je: ","answers":[{"text":"Ve\u0159ejn\xe9 publikov\xe1n\xed informac\xed o \u010dinnosti org\xe1n\u016f ve\u0159ejn\xe9 spr\xe1vy.","valid":false},{"text":"Poskytov\xe1n\xed informa\u010dn\xed podpory ob\u010dan\u016fm pro ve\u0159ejnou kontrolu \u010dinnosti org\xe1n\u016f ve\u0159ejn\xe9 moci.","valid":false},{"text":"\u010cinnost informa\u010dn\xedho syst\xe9mu ve\u0159ejn\xe9 spr\xe1vy uspokojuj\xedc\xed po\u017eadavky opr\xe1vn\u011bn\xe9 osoby.","valid":true}]},{"id":35,"question":"Spr\xe1vcem port\xe1lu ve\u0159ejn\xe9 spr\xe1vy jako informa\u010dn\xedho syst\xe9mu ve\u0159ejn\xe9 spr\xe1vy je: ","answers":[{"text":"Ministerstvo vnitra.","valid":true},{"text":"Ministerstvo financ\xed.","valid":false},{"text":"Vl\xe1da \u010cR.","valid":false}]},{"id":36,"question":"Povinnost zajistit si atestaci dlouhodob\xe9ho \u0159\xedzen\xed informa\u010dn\xedch syst\xe9m\u016f ve\u0159ejn\xe9 spr\xe1vy se nevztahuje na:","answers":[{"text":"Centr\xe1ln\xed org\xe1ny st\xe1tn\xed spr\xe1vy.","valid":false},{"text":"Obce, kter\xe9 vykon\xe1vaj\xed p\u0159enesenou p\u016fsobnost pouze v z\xe1kladn\xedm rozsahu.","valid":true},{"text":"Org\xe1ny ve\u0159ejn\xe9 spr\xe1vy, kter\xe9 maj\xed vytvo\u0159enu a vyd\xe1nu informa\u010dn\xed koncepci org\xe1nu ve\u0159ejn\xe9 spr\xe1vy, uplat\u0148uj\xed ji v praxi a vyhodnocuj\xed jej\xed dodr\u017eov\xe1n\xed.","valid":false}]},{"id":37,"question":"Procesn\xed pravidla v\xfdkonu ve\u0159ejnospr\xe1vn\xed kontroly, kter\xe1 nejsou upravena z\xe1konem o finan\u010dn\xed kontrole, se podp\u016frn\u011b \u0159\xedd\xed:","answers":[{"text":"Rozpo\u010dtov\xfdmi pravidly.","valid":false},{"text":"Kontroln\xedm \u0159\xe1dem.","valid":true},{"text":"Z\xe1konem o auditorech.","valid":false}]},{"id":38,"question":"Audit v\xfdkonu podle z\xe1kona o finan\u010dn\xed kontrole je zam\u011b\u0159en na zkoum\xe1n\xed: ","answers":[{"text":"Hospod\xe1rnosti, efektivnosti a \xfa\u010delnosti operac\xed.","valid":true},{"text":"Syst\xe9m\u016f zaji\u0161t\u011bn\xed p\u0159\xedjm\u016f a financov\xe1n\xed organizace.","valid":false},{"text":"\xdadaj\u016f vyk\xe1zan\xfdch ve finan\u010dn\xedch v\xfdkazech.","valid":false}]},{"id":39,"question":"Za z\xe1va\u017en\xe9 zji\u0161t\u011bn\xed z vykonan\xfdch finan\u010dn\xedch kontrol se podle z\xe1kona o finan\u010dn\xed kontrole pova\u017euje:","answers":[{"text":"Zji\u0161t\u011bn\xed, na jeho\u017e z\xe1klad\u011b kontroln\xed org\xe1n ozn\xe1mil podle zvl\xe1\u0161tn\xedho pr\xe1vn\xedho p\u0159edpisu st\xe1tn\xedmu z\xe1stupci nebo policejn\xedm org\xe1n\u016fm skute\u010dnosti nasv\u011bd\u010duj\xedc\xed tomu, \u017ee byl sp\xe1ch\xe1n trestn\xfd \u010din.","valid":true},{"text":"Zji\u0161t\u011bn\xed neopr\xe1vn\u011bn\xe9ho pou\u017eit\xed, zadr\u017een\xed, ztr\xe1ty nebo po\u0161kozen\xed ve\u0159ejn\xfdch prost\u0159edk\u016f v hodnot\u011b p\u0159esahuj\xedc\xed 50 000 K\u010d.","valid":false},{"text":"Zji\u0161t\u011bn\xed, na jeho\u017e z\xe1klad\u011b kontroln\xed org\xe1n zah\xe1jil \u0159\xedzen\xed o p\u0159estupku.","valid":false}]},{"id":40,"question":"Ke zm\u011bn\u011b n\xe1zvu obce d\xe1v\xe1 souhlas:","answers":[{"text":"Soud na z\xe1klad\u011b \u017e\xe1dosti podepsan\xe9 nadpolovi\u010dn\xed v\u011bt\u0161inou v\u0161ech \u010dlen\u016f zastupitelstva obce.","valid":false},{"text":"Krajsk\xfd \xfa\u0159ad na n\xe1vrh starosty obce.","valid":false},{"text":"Ministerstvo vnitra na n\xe1vrh obce.","valid":true}]},{"id":41,"question":"Z\u0159\xedzen\xed finan\u010dn\xedho a kontroln\xedho v\xfdboru dle z\xe1kona o obc\xedch je:","answers":[{"text":"Obligatorn\xed. ","valid":true},{"text":"Obligatorn\xed pouze v p\u0159\xedpad\u011b obc\xed s pov\u011b\u0159en\xfdm obecn\xedm \xfa\u0159adem.","valid":false},{"text":"Fakultativn\xed.","valid":false}]},{"id":42,"question":"Mezi vyhrazen\xe9 pravomoci zastupitelstva obce dle z\xe1kona o obc\xedch nepat\u0159\xed:","answers":[{"text":"Rozhodov\xe1n\xed o nabyt\xed a p\u0159evodu hmotn\xfdch nemovit\xfdch v\u011bc\xed v\u010detn\u011b vyd\xe1n\xed nemovitost\xed podle zvl\xe1\u0161tn\xedch z\xe1kon\u016f, s v\xfdjimkou in\u017een\xfdrsk\xfdch s\xedt\xed a pozemn\xedch komunikac\xed; p\u0159evodu byt\u016f a nebytov\xfdch prostor\u016f z majetku obce.","valid":false},{"text":"Z\u0159izov\xe1n\xed a ru\u0161en\xed p\u0159\xedsp\u011bvkov\xfdch organizac\xed a organiza\u010dn\xedch slo\u017eek obce, schvalov\xe1n\xed jejich z\u0159izovac\xed listiny.","valid":false},{"text":"Pln\u011bn\xed \xfakol\u016f statut\xe1rn\xedho org\xe1nu zam\u011bstnavatele podle zvl\xe1\u0161tn\xedch pr\xe1vn\xedch p\u0159edpis\u016f v\u016f\u010di zam\u011bstnanc\u016fm obce za\u0159azen\xfdm do obecn\xedho \xfa\u0159adu.","valid":true}]},{"id":43,"question":"Vyd\xe1v\xe1n\xed obecn\u011b z\xe1vazn\xfdch vyhl\xe1\u0161ek kraje je:","answers":[{"text":"Pravomoc\xed krajsk\xe9ho \xfa\u0159adu.","valid":false},{"text":"Vyhrazenou pravomoc\xed zastupitelstva kraje.","valid":true},{"text":"Nevyhrazenou pravomoc\xed rady kraje.","valid":false}]},{"id":44,"question":"M\xe1-li hejtman kraje za to, \u017ee usnesen\xed rady kraje je nespr\xe1vn\xe9:","answers":[{"text":"Pozastav\xed jeho v\xfdkon a v\u011bc p\u0159edlo\u017e\xed k rozhodnut\xed nejbli\u017e\u0161\xedmu zased\xe1n\xed zastupitelstva kraje.","valid":true},{"text":"Zru\u0161\xed jej a o v\u011bci s\xe1m rozhodne.","valid":false},{"text":"Postoup\xed v\u011bc k rozhodnut\xed Ministerstvu vnitra.","valid":false}]},{"id":45,"question":"Zased\xe1n\xed zastupitelstva kraje:","answers":[{"text":"P\xedsemn\u011b svol\xe1v\xe1 a \u0159\xedd\xed zpravidla hejtman kraje.","valid":true},{"text":"Oznamuje Ministerstvo vnitra prost\u0159ednictv\xedm sv\xfdch internetov\xfdch str\xe1nek.","valid":false},{"text":"Je v\u017edy neve\u0159ejn\xe9.","valid":false}]},{"id":46,"question":"Mand\xe1t \u010dlena zastupitelstva hlavn\xedho m\u011bsta Prahy vznik\xe1:","answers":[{"text":"Zvolen\xedm; ke zvolen\xed dojde ukon\u010den\xedm hlasov\xe1n\xed.","valid":true},{"text":"Slo\u017een\xedm slibu na za\u010d\xe1tku prvn\xedho zased\xe1n\xed zastupitelstva hlavn\xedho m\u011bsta Prahy, jeho\u017e se po sv\xe9m zvolen\xed z\xfa\u010dastn\xed. ","valid":false},{"text":"\xda\u010dast\xed na ustavuj\xedc\xedm zased\xe1n\xed zastupitelstva hlavn\xedho m\u011bsta Prahy.","valid":false}]},{"id":47,"question":"Dle z\xe1kona o hlavn\xedm m\u011bst\u011b Praze je k platn\xe9mu usnesen\xed, rozhodnut\xed nebo volb\u011b t\u0159eba souhlasu:","answers":[{"text":"Nadpolovi\u010dn\xed v\u011bt\u0161iny p\u0159\xedtomn\xfdch \u010dlen\u016f zastupitelstva hlavn\xedho m\u011bsta Prahy, nestanov\xed-li zvl\xe1\u0161tn\xed pr\xe1vn\xed p\u0159edpis jinak.","valid":false},{"text":"Nadpolovi\u010dn\xed v\u011bt\u0161iny v\u0161ech \u010dlen\u016f zastupitelstva hlavn\xedho m\u011bsta Prahy, nestanov\xed-li zvl\xe1\u0161tn\xed pr\xe1vn\xed p\u0159edpis jinak.","valid":true},{"text":"V\u0161ech p\u0159\xedtomn\xfdch \u010dlen\u016f zastupitelstva hlavn\xedho m\u011bsta Prahy, nestanov\xed-li zvl\xe1\u0161tn\xed pr\xe1vn\xed p\u0159edpis jinak.","valid":false}]},{"id":48,"question":"M\u011bstsk\xe9 \u010d\xe1sti v rozsahu stanoven\xe9m z\xe1konem o hlavn\xedm m\u011bst\u011b Praze a Statutem hlavn\xedho m\u011bsta Prahy vystupuj\xed v pr\xe1vn\xedch vztaz\xedch:","answers":[{"text":"Jm\xe9nem hlavn\xedho m\u011bsta Prahy, kter\xe9 nese odpov\u011bdnost z t\u011bchto vztah\u016f vypl\xfdvaj\xedc\xed.","valid":false},{"text":"Jm\xe9nem org\xe1nu m\u011bstsk\xe9 \u010d\xe1sti v z\xe1vislosti na p\u0159edm\u011btu pr\xe1vn\xedho vztahu.","valid":false},{"text":"Sv\xfdm jm\xe9nem a nesou odpov\u011bdnost z t\u011bchto vztah\u016f vypl\xfdvaj\xedc\xed.","valid":true}]},{"id":49,"question":"Za p\u0159edpokladu, \u017ee si pl\xe9num toto rozhodov\xe1n\xed nevyhrad\xed, nerozhoduje v pl\xe9nu \xdastavn\xed soud \u010cesk\xe9 republiky:","answers":[{"text":"Pokud sen\xe1t nerozhodl, proto\u017ee \u017e\xe1dn\xfd z n\xe1vrh\u016f na usnesen\xed nez\xedskal v\u011bt\u0161inu hlas\u016f.","valid":false},{"text":"O \xfastavn\xed st\xed\u017enosti org\xe1n\u016f \xfazemn\xed samospr\xe1vy proti nez\xe1konn\xe9mu z\xe1sahu st\xe1tu.","valid":true},{"text":"O zru\u0161en\xed z\xe1kon\u016f nebo jejich jednotliv\xfdch ustanoven\xed.","valid":false}]},{"id":50,"question":"Ve Sb\xedrce z\xe1kon\u016f \u010cesk\xe9 republiky se vyhla\u0161uj\xed n\xe1lezy, kter\xfdmi \xdastavn\xed soud rozhodl:","answers":[{"text":"O n\xe1vrhu na zru\u0161en\xed z\xe1kona nebo jin\xe9ho pr\xe1vn\xedho p\u0159edpisu anebo jejich jednotliv\xfdch ustanoven\xed. ","valid":true},{"text":"O opravn\xe9m prost\u0159edku proti rozhodnut\xed ve v\u011bci ov\u011b\u0159en\xed volby poslance nebo sen\xe1tora.","valid":false},{"text":"O tom, zda rozhodnut\xed o rozpu\u0161t\u011bn\xed politick\xe9 strany nebo jin\xe9 rozhodnut\xed t\xfdkaj\xedc\xed se \u010dinnosti politick\xe9 strany je ve shod\u011b s \xfastavn\xedmi nebo jin\xfdmi z\xe1kony.","valid":false}]},{"id":51,"question":"P\u0159edseda \xdastavn\xedho soudu:","answers":[{"text":"M\u016f\u017ee se souhlasem pl\xe9na pov\u011b\u0159it m\xedstop\u0159edsedy \xdastavn\xedho soudu trval\xfdm pln\u011bn\xedm n\u011bkter\xfdch sv\xfdch \xfakol\u016f.","valid":true},{"text":"M\u016f\u017ee v rozsahu nezbytn\xe9m pro chod \xdastavn\xedho soudu a po projedn\xe1n\xed v Sen\xe1tu pov\u011b\u0159it m\xedstop\u0159edsedu \xdastavn\xedho soudu trval\xfdm pln\u011bn\xedm \xfakol\u016f stanoven\xfdch z\xe1konem.","valid":false},{"text":"Nem\u016f\u017ee s v\xfdjimkou sv\xe9 nep\u0159\xedtomnosti pov\u011b\u0159ovat m\xedstop\u0159edsedy \xdastavn\xedho soudu trval\xfdm pln\u011bn\xedm n\u011bkter\xfdch \xfakol\u016f souvisej\xedc\xedch s v\xfdkonem ve\u0159ejn\xe9 funkce.","valid":false}]},{"id":52,"question":"N\xe1vrh na zru\u0161en\xed jin\xe9ho pr\xe1vn\xedho p\u0159edpisu nebo jeho jednotliv\xfdch ustanoven\xed nen\xed opr\xe1vn\u011bn podat:","answers":[{"text":"Prezident republiky. ","valid":true},{"text":"Sen\xe1t \xdastavn\xedho soudu v souvislosti s rozhodov\xe1n\xedm o \xfastavn\xed st\xed\u017enosti.","valid":false},{"text":"Ve\u0159ejn\xfd ochr\xe1nce pr\xe1v.","valid":false}]},{"id":53,"question":"P\u0159i projedn\xe1n\xed n\xe1vrh\u016f se \xdastavn\xed soud:","answers":[{"text":"Mus\xed v\u017edy \u0159\xeddit po\u0159ad\xedm, v n\u011bm\u017e mu n\xe1vrhy do\u0161ly.","valid":false},{"text":"Nemus\xed \u0159\xeddit po\u0159ad\xedm, v n\u011bm\u017e mu n\xe1vrhy do\u0161ly, jestli\u017ee se usnese, \u017ee v\u011bc, kter\xe9 se n\u011bkter\xfd n\xe1vrh t\xfdk\xe1, je nal\xe9hav\xe1.","valid":true},{"text":"Nemus\xed \u0159\xeddit po\u0159ad\xedm, v n\u011bm\u017e mu n\xe1vrhy do\u0161ly, pokud p\u0159ednostn\xedm projedn\xe1n\xedm sv\u016fj n\xe1vrh podm\xedn\xed Poslaneck\xe1 sn\u011bmovna nebo Sen\xe1t Parlamentu; o up\u0159ednostn\u011bn\xed n\xe1vrhu sep\xed\u0161\xed z\xe1pis.","valid":false}]},{"id":54,"question":"Pro rozhodov\xe1n\xed v\u011bc\xed, kter\xe9 nepat\u0159\xed do p\u016fsobnosti pl\xe9na, vytv\xe1\u0159\xed \xdastavn\xed soud:","answers":[{"text":"\u010cty\u0159i t\u0159\xed\u010dlenn\xe9 sen\xe1ty.","valid":true},{"text":"Dva t\u0159\xed\u010dlenn\xe9 sen\xe1ty.","valid":false},{"text":"Jeden \u0161esti\u010dlenn\xfd sen\xe1t.","valid":false}]},{"id":55,"question":"N\xe1vrh na posouzen\xed souladu mezin\xe1rodn\xed smlouvy s \xfastavn\xedm z\xe1konem nem\u016f\u017ee podat:","answers":[{"text":"Skupina nejm\xe9n\u011b 41 poslanc\u016f nebo skupina nejm\xe9n\u011b 17 sen\xe1tor\u016f od okam\u017eiku, kdy byl Parlamentem k ratifikaci mezin\xe1rodn\xed smlouvy vysloven souhlas, do okam\u017eiku, kdy prezident republiky smlouvu ratifikoval. ","valid":false},{"text":"Komora Parlamentu od okam\u017eiku, kdy j\xed byla mezin\xe1rodn\xed smlouva p\u0159edlo\u017eena k vysloven\xed souhlasu k ratifikaci, do okam\u017eiku, kdy se na vysloven\xed souhlasu usnesla.","valid":false},{"text":"Prezident republiky p\u0159edt\xedm, ne\u017e mu byla mezin\xe1rodn\xed smlouva p\u0159edlo\u017eena k ratifikaci.","valid":true}]},{"id":56,"question":"Z\xe1kon o stanoven\xed obc\xed s pov\u011b\u0159en\xfdm obecn\xedm \xfa\u0159adem:","answers":[{"text":"Upravuje postaven\xed hl. m. Prahy v rozsahu nezbytn\xe9m pro v\xfdkon samostatn\xe9 p\u016fsobnosti.","valid":false},{"text":"Upravuje postaven\xed hl. m. Prahy jako obce s pov\u011b\u0159en\xfdm obecn\xedm \xfa\u0159adem pro \u010cerno\u0161ice a Brand\xfds nad Labem \u2013 Star\xe1 Boleslav.","valid":true},{"text":"Neupravuje postaven\xed hl. m. Prahy.","valid":false}]},{"id":57,"question":"Obce s pov\u011b\u0159en\xfdm obecn\xedm \xfa\u0159adem jsou stanoveny:","answers":[{"text":"V p\u0159\xedloze z\xe1kona o stanoven\xed obc\xed s pov\u011b\u0159en\xfdm obecn\xedm \xfa\u0159adem.","valid":true},{"text":"Vyhl\xe1\u0161kou ministerstva.","valid":false},{"text":"Na\u0159\xedzen\xedm vl\xe1dy.","valid":false}]},{"id":58,"question":"V z\xe1kon\u011b o \xfazemn\u011b spr\xe1vn\xedm \u010dlen\u011bn\xed st\xe1tu:","answers":[{"text":"Okresy nejsou vymezeny prost\u0159ednictv\xedm spr\xe1vn\xedch obvod\u016f obc\xed s roz\u0161\xed\u0159enou p\u016fsobnost\xed.","valid":false},{"text":"Spr\xe1vn\xed obvod kraje s v\xfdjimkou spr\xe1vn\xedho obvodu hlavn\xedho m\u011bsta Prahy se \u010dlen\xed na spr\xe1vn\xed obvody obc\xed s roz\u0161\xed\u0159enou p\u016fsobnost\xed.","valid":true},{"text":"Nejsou obce s roz\u0161\xed\u0159enou p\u016fsobnost\xed obsa\u017eeny.","valid":false}]},{"id":59,"question":"Spr\xe1vn\xed obvod obce s roz\u0161\xed\u0159enou p\u016fsobnost\xed je podle z\xe1kona o \xfazemn\u011b spr\xe1vn\xedm \u010dlen\u011bn\xed st\xe1tu vymezen:","answers":[{"text":"V\xfd\u010dtem \xfazem\xed obc\xed.","valid":false},{"text":"V\xfd\u010dtem \xfazem\xed obc\xed a vojensk\xfdch \xfajezd\u016f.","valid":true},{"text":"V\xfd\u010dtem \xfazem\xed okres\u016f.","valid":false}]},{"id":60,"question":"\xdazem\xed vojensk\xe9ho \xfajezdu je vymezeno:","answers":[{"text":"Pomoc\xed obc\xed.","valid":false},{"text":"Pomoc\xed \u010d\xe1st\xed obc\xed.","valid":false},{"text":"Pomoc\xed katastr\xe1ln\xedch \xfazem\xed.","valid":true}]},{"id":61,"question":"Kter\xe1 z t\u011bchto \xfazemn\xedch jednotek nen\xed podle z\xe1kona o \xfazemn\u011b spr\xe1vn\xedm \u010dlen\u011bn\xed st\xe1tu vytvo\u0159ena?","answers":[{"text":"Okres Praha-m\u011bsto.","valid":true},{"text":"Okres Brno-m\u011bsto.","valid":false},{"text":"Okres Plze\u0148-m\u011bsto.","valid":false}]},{"id":62,"question":"Z\xe1kon o \xfazemn\u011b spr\xe1vn\xedm \u010dlen\u011bn\xed st\xe1tu:","answers":[{"text":"Ve spr\xe1vn\xedm obvodu hl. m. Prahy vymezuje 10 okres\u016f.","valid":false},{"text":"Ve spr\xe1vn\xedm obvodu hl. m. Prahy vymezuje 10 obvod\u016f na \xfarovni okres\u016f.","valid":true},{"text":"Neupravuje \xfazemn\xed \u010dlen\u011bn\xed hl. m. Prahy.","valid":false}]},{"id":63,"question":"Koordina\u010dn\xed \xfalohu pro informa\u010dn\xed a komunika\u010dn\xed technologie pln\xed ve st\xe1tn\xed spr\xe1v\u011b:","answers":[{"text":"Ministerstvo dopravy.","valid":false},{"text":"Ministerstvo pr\u016fmyslu a obchodu.","valid":false},{"text":"Ministerstvo vnitra.","valid":true}]},{"id":64,"question":"\xdast\u0159edn\xedm org\xe1nem st\xe1tn\xed spr\xe1vy nen\xed:","answers":[{"text":"\xda\u0159ad pro p\u0159\xedstup k dopravn\xed infrastruktu\u0159e.","valid":false},{"text":"\xda\u0159ad pro zastupov\xe1n\xed st\xe1tu ve v\u011bcech majetkov\xfdch.","valid":true},{"text":"N\xe1rodn\xed \xfa\u0159ad pro kybernetickou a informa\u010dn\xed bezpe\u010dnost.","valid":false}]},{"id":65,"question":"\xda\u0159ad vl\xe1dy \u010cesk\xe9 republiky:","answers":[{"text":"Je nad\u0159\xedzen v\u0161em ministerstv\u016fm \u010cesk\xe9 republiky.","valid":false},{"text":"Rozhoduje o odvol\xe1n\xed proti rozhodnut\xedm vl\xe1dy \u010cesk\xe9 republiky.","valid":false},{"text":"Pln\xed \xfakoly spojen\xe9 s odborn\xfdm, organiza\u010dn\xedm a technick\xfdm zabezpe\u010den\xedm \u010dinnosti vl\xe1dy \u010cesk\xe9 republiky.","valid":true}]},{"id":66,"question":"\xdast\u0159edn\xedm org\xe1nem st\xe1tn\xed spr\xe1vy pro rozhlasov\xe9 a televizn\xed vys\xedl\xe1n\xed je:","answers":[{"text":"Ministerstvo kultury a ve vymezen\xe9m rozsahu t\xe9\u017e Rada pro rozhlasov\xe9 a televizn\xed vys\xedl\xe1n\xed.","valid":true},{"text":"\u010cesk\xfd telekomunika\u010dn\xed \xfa\u0159ad.","valid":false},{"text":"Ministerstvo vnitra.","valid":false}]},{"id":67,"question":"\xdast\u0159edn\xedm org\xe1nem st\xe1tn\xed spr\xe1vy nen\xed: ","answers":[{"text":"Arm\xe1da \u010cesk\xe9 republiky.","valid":true},{"text":"St\xe1tn\xed \xfa\u0159ad pro jadernou bezpe\u010dnost. ","valid":false},{"text":"Ministerstvo pro m\xedstn\xed rozvoj.","valid":false}]},{"id":68,"question":"\xdast\u0159edn\xedm org\xe1nem st\xe1tn\xed spr\xe1vy pro v\u011bze\u0148stv\xed je:","answers":[{"text":"Ministerstvo vnitra.","valid":false},{"text":"Ministerstvo spravedlnosti.","valid":true},{"text":"Ministerstvo pr\xe1ce a soci\xe1ln\xedch v\u011bc\xed.","valid":false}]},{"id":69,"question":"\xdast\u0159edn\xedm org\xe1nem st\xe1tn\xed spr\xe1vy nen\xed: ","answers":[{"text":"\xda\u0159ad pro ochranu osobn\xedch \xfadaj\u016f. ","valid":false},{"text":"Spr\xe1va st\xe1tn\xedch hmotn\xfdch rezerv.","valid":false},{"text":"St\xe1tn\xed veterin\xe1rn\xed spr\xe1va \u010cesk\xe9 republiky.","valid":true}]},{"id":70,"question":"Nespr\xe1vn\xe9 je tvrzen\xed, \u017ee podle z\xe1kona o z\u0159\xedzen\xed ministerstev a jin\xfdch \xfast\u0159edn\xedch org\xe1n\u016f st\xe1tn\xed spr\xe1vy:","answers":[{"text":"Ministerstvo financ\xed \u0159\xedd\xed \u010ceskou n\xe1rodn\xed banku.","valid":true},{"text":"Ministerstvo financ\xed je \xfast\u0159edn\xedm org\xe1nem st\xe1tn\xed spr\xe1vy pro zaveden\xed jednotn\xe9 m\u011bny euro na \xfazem\xed \u010cesk\xe9 republiky.","valid":false},{"text":"Ministerstvo financ\xed spolu s \u010ceskou n\xe1rodn\xed bankou p\u0159ipravuje a p\u0159edkl\xe1d\xe1 vl\xe1d\u011b n\xe1vrhy z\xe1konn\xfdch \xfaprav v oblasti m\u011bny.","valid":false}]},{"id":71,"question":"\u010cesk\xe1 obchodn\xed inspekce je pod\u0159\xedzena:","answers":[{"text":"Ministerstvu zem\u011bd\u011blstv\xed.","valid":false},{"text":"Ministerstvu pr\u016fmyslu a obchodu.","valid":true},{"text":"Ministerstvu zdravotnictv\xed.","valid":false}]},{"id":72,"question":"\xdast\u0159edn\xedm org\xe1nem st\xe1tn\xed spr\xe1vy nen\xed:","answers":[{"text":"Ve\u0159ejn\xfd ochr\xe1nce pr\xe1v.","valid":true},{"text":"\xda\u0159ad pr\u016fmyslov\xe9ho vlastnictv\xed.","valid":false},{"text":"N\xe1rodn\xed sportovn\xed agentura.","valid":false}]},{"id":73,"question":"Nespr\xe1vn\xe9 je tvrzen\xed, \u017ee podle z\xe1kona o z\u0159\xedzen\xed ministerstev a jin\xfdch \xfast\u0159edn\xedch org\xe1n\u016f st\xe1tn\xed spr\xe1vy:","answers":[{"text":"Ministr zahrani\u010dn\xedch v\u011bc\xed ratifikuje mezin\xe1rodn\xed smlouvy.","valid":true},{"text":"Ministerstvo zahrani\u010dn\xedch v\u011bc\xed pln\xed \xfakoly p\u0159i spr\xe1v\u011b majetku \u010cesk\xe9 republiky v zahrani\u010d\xed.","valid":false},{"text":"Ministerstvo zahrani\u010dn\xedch v\u011bc\xed ud\u011bluje souhlas v p\u0159\xedpad\u011b dovozu a v\xfdvozu vojensk\xe9ho materi\xe1lu.","valid":false}]},{"id":74,"question":"Nespr\xe1vn\xe9 je tvrzen\xed, \u017ee podle z\xe1kona o z\u0159\xedzen\xed ministerstev a jin\xfdch \xfast\u0159edn\xedch org\xe1n\u016f st\xe1tn\xed spr\xe1vy:","answers":[{"text":"Ministerstvo pro m\xedstn\xed rozvoj je \xfast\u0159edn\xedm org\xe1nem st\xe1tn\xed spr\xe1vy ve v\u011bcech politiky bydlen\xed.","valid":false},{"text":"Ministerstvo pro m\xedstn\xed rozvoj je \xfast\u0159edn\xedm org\xe1nem st\xe1tn\xed spr\xe1vy ve v\u011bcech \xfazemn\xedho pl\xe1nov\xe1n\xed a stavebn\xedho \u0159\xe1du.","valid":false},{"text":"Ministerstvo pro m\xedstn\xed rozvoj je \xfast\u0159edn\xedm org\xe1nem st\xe1tn\xed spr\xe1vy pro \u0159\xedzen\xed \u010dinnosti obc\xed a m\u011bst.","valid":true}]},{"id":75,"question":"Koordina\u010dn\xed \xfaloha pro oblast st\xe1tn\xed slu\u017eby je podle z\xe1kona o z\u0159\xedzen\xed ministerstev a jin\xfdch \xfast\u0159edn\xedch org\xe1n\u016f st\xe1tn\xed spr\xe1vy sv\u011b\u0159ena:","answers":[{"text":"\xda\u0159adu vl\xe1dy \u010cesk\xe9 republiky.","valid":false},{"text":"Ministerstvu pr\xe1ce a soci\xe1ln\xedch v\u011bc\xed.","valid":false},{"text":"Ministerstvu vnitra.","valid":true}]},{"id":76,"question":"Nespr\xe1vn\xe9 je tvrzen\xed, \u017ee podle z\xe1kona o z\u0159\xedzen\xed ministerstev a jin\xfdch \xfast\u0159edn\xedch org\xe1n\u016f st\xe1tn\xed spr\xe1vy:","answers":[{"text":"Ministerstvu pr\u016fmyslu a obchodu je pod\u0159\xedzen \xda\u0159ad pro ochranu hospod\xe1\u0159sk\xe9 sout\u011b\u017ee a Hospod\xe1\u0159sk\xe1 komora \u010cesk\xe9 republiky.","valid":true},{"text":"Ministerstvu pr\u016fmyslu a obchodu je pod\u0159\xedzena \u010cesk\xe1 obchodn\xed inspekce.","valid":false},{"text":"Ministerstvo pr\u016fmyslu a obchodu je \xfast\u0159edn\xedm org\xe1nem st\xe1tn\xed spr\xe1vy pro technickou normalizaci, metrologii a st\xe1tn\xed zku\u0161ebnictv\xed.","valid":false}]},{"id":77,"question":"Nespr\xe1vn\xe9 je tvrzen\xed, \u017ee podle z\xe1kona o z\u0159\xedzen\xed ministerstev a jin\xfdch \xfast\u0159edn\xedch org\xe1n\u016f st\xe1tn\xed spr\xe1vy:","answers":[{"text":"Ministerstvo obrany povol\xe1v\xe1 ob\u010dany \u010cesk\xe9 republiky k pln\u011bn\xed brann\xe9 povinnosti.","valid":false},{"text":"Ministerstvo obrany vyhla\u0161uje jm\xe9nem \u010cesk\xe9 republiky v\xe1le\u010dn\xfd stav.","valid":true},{"text":"Ministerstvo obrany je \xfast\u0159edn\xedm org\xe1nem st\xe1tn\xed spr\xe1vy pro \u0159\xedzen\xed Arm\xe1dy \u010cesk\xe9 republiky.","valid":false}]},{"id":78,"question":"\xdakoly spojen\xe9 s odborn\xfdm, organiza\u010dn\xedm a technick\xfdm zabezpe\u010den\xedm \u010dinnosti \u010dlen\u016f vl\xe1dy, kte\u0159\xed nejsou pov\u011b\u0159eni \u0159\xedzen\xedm ministerstva nebo jin\xe9ho \xfa\u0159adu, pln\xed:","answers":[{"text":"Ministerstvo vnitra.","valid":false},{"text":"\xda\u0159ad pro zastupov\xe1n\xed st\xe1tu ve v\u011bcech majetkov\xfdch.","valid":false},{"text":"\xda\u0159ad vl\xe1dy \u010cesk\xe9 republiky.","valid":true}]},{"id":79,"question":"Mezi spr\xe1vn\xed \xfa\u0159ady pod\u0159\xedzen\xe9 Ministerstvu zem\u011bd\u011blstv\xed nepat\u0159\xed:","answers":[{"text":"\u010cesk\xfd hydrometeorologick\xfd \xfastav.","valid":true},{"text":"St\xe1tn\xed veterin\xe1rn\xed spr\xe1va \u010cesk\xe9 republiky.","valid":false},{"text":"St\xe1tn\xed zem\u011bd\u011blsk\xe1 a potravin\xe1\u0159sk\xe1 inspekce.","valid":false}]},{"id":80,"question":"Nespr\xe1vn\xe9 je tvrzen\xed, \u017ee podle z\xe1kona o z\u0159\xedzen\xed ministerstev a jin\xfdch \xfast\u0159edn\xedch org\xe1n\u016f st\xe1tn\xed spr\xe1vy:","answers":[{"text":"Ministerstvo spravedlnosti \u0159\xedd\xed, kontroluje a sjednocuje rozhodov\xe1n\xed soud\u016f.","valid":true},{"text":"Ministerstvo spravedlnosti zastupuje \u010ceskou republiku p\u0159i vy\u0159izov\xe1n\xed st\xed\u017enost\xed na poru\u0161en\xed \xdamluvy o ochran\u011b lidsk\xfdch pr\xe1v a z\xe1kladn\xedch svobod.","valid":false},{"text":"Ministerstvu spravedlnosti je pod\u0159\xedzena V\u011bze\u0148sk\xe1 slu\u017eba \u010cesk\xe9 republiky.","valid":false}]},{"id":81,"question":"Nespr\xe1vn\xe9 je tvrzen\xed, \u017ee Ministerstvo \u0161kolstv\xed, ml\xe1de\u017ee a t\u011blov\xfdchovy je podle z\xe1kona o z\u0159\xedzen\xed ministerstev a jin\xfdch \xfast\u0159edn\xedch org\xe1n\u016f st\xe1tn\xed spr\xe1vy \xfast\u0159edn\xedm org\xe1nem st\xe1tn\xed spr\xe1vy pro:","answers":[{"text":"P\u0159ed\u0161koln\xed za\u0159\xedzen\xed, \u0161kolsk\xe1 za\u0159\xedzen\xed, z\xe1kladn\xed \u0161koly, st\u0159edn\xed \u0161koly a vysok\xe9 \u0161koly.","valid":false},{"text":"P\xe9\u010di o rodinu a d\u011bti.","valid":true},{"text":"St\xe1tn\xed p\xe9\u010di o d\u011bti, ml\xe1de\u017e a t\u011blesnou v\xfdchovu.","valid":false}]},{"id":82,"question":"Do p\u016fsobnosti Ministerstva obrany podle z\xe1kona o z\u0159\xedzen\xed ministerstev a jin\xfdch \xfast\u0159edn\xedch org\xe1n\u016f st\xe1tn\xed spr\xe1vy nespad\xe1:","answers":[{"text":"Spr\xe1va vojensk\xfdch \xfajezd\u016f.","valid":false},{"text":"Ud\u011blov\xe1n\xed souhlasu v p\u0159\xedpadech dovozu a v\xfdvozu vojensk\xe9ho materi\xe1lu.","valid":true},{"text":"Koordinace \u010dinnosti \xfast\u0159edn\xedch org\xe1n\u016f, spr\xe1vn\xedch org\xe1n\u016f a org\xe1n\u016f samospr\xe1vy a pr\xe1vnick\xfdch osob d\u016fle\u017eit\xfdch pro obranu st\xe1tu p\u0159i p\u0159\xedprav\u011b k obran\u011b.","valid":false}]},{"id":83,"question":"\xdast\u0159edn\xedm org\xe1nem st\xe1tn\xed spr\xe1vy je:","answers":[{"text":"\u010cesk\xe1 geologick\xe1 slu\u017eba.","valid":false},{"text":"\xda\u0159ad pro civiln\xed letectv\xed \u010cesk\xe9 republiky.","valid":false},{"text":"\u010cesk\xfd statistick\xfd \xfa\u0159ad.","valid":true}]},{"id":84,"question":"Nespr\xe1vn\xe9 je tvrzen\xed, \u017ee podle z\xe1kona o z\u0159\xedzen\xed ministerstev a jin\xfdch \xfast\u0159edn\xedch org\xe1n\u016f st\xe1tn\xed spr\xe1vy vl\xe1da \u010cesk\xe9 republiky:","answers":[{"text":"\u0158\xedd\xed, kontroluje a sjednocuje \u010dinnost ministerstev.","valid":false},{"text":"Z\u0159izuje ministerstva sv\xfdm usnesen\xedm.","valid":true},{"text":"M\u016f\u017ee ulo\u017eit ministerstvu, aby p\u0159ipravilo n\xe1vrh pr\xe1vn\xedho p\u0159edpisu t\xfdkaj\xedc\xedho se v\u011bci, kter\xe1 jinak nepat\u0159\xed do jeho p\u016fsobnosti.","valid":false}]},{"id":85,"question":"V \u010dele Legislativn\xed rady vl\xe1dy stoj\xed:","answers":[{"text":"Vedouc\xed \xda\u0159adu vl\xe1dy \u010cesk\xe9 republiky.","valid":false},{"text":"\u010clen vl\xe1dy.","valid":true},{"text":"\u010clen Legislativn\xed rady vl\xe1dy zvolen\xfd na jej\xedm jedn\xe1n\xed z \u0159ad jej\xedch \u010dlen\u016f.","valid":false}]},{"id":86,"question":"Podle ustanoven\xed Listiny z\xe1kladn\xedch pr\xe1v a svobod:","answers":[{"text":"Je pr\xe1vo br\xe1nit \u017eivot sv\u016fj \u010di \u017eivot nezletil\xe9ho d\xedt\u011bte i se zbran\xed zaru\u010deno za podm\xednek, kter\xe9 stanov\xed podz\xe1konn\xfd p\u0159edpis.","valid":false},{"text":"Je pr\xe1vo br\xe1nit \u017eivot sv\u016fj \u010di \u017eivot jin\xe9ho \u010dlov\u011bka i se zbran\xed zaru\u010deno za podm\xednek, kter\xe9 stanov\xed z\xe1kon.","valid":true},{"text":"Br\xe1nit \u017eivot sv\u016fj \u010di \u017eivot jin\xe9ho \u010dlov\u011bka se zbran\xed nen\xed mo\u017en\xe9.","valid":false}]},{"id":87,"question":"St\xe1tn\xed moc lze podle ustanoven\xed Listiny z\xe1kladn\xedch pr\xe1v a svobod:","answers":[{"text":"Uplat\u0148ovat pouze v p\u0159\xedpadech a mez\xedch stanoven\xfdch z\xe1konem, a to zp\u016fsobem, kter\xfd stanov\xed z\xe1kon.","valid":true},{"text":"Uplat\u0148ovat v p\u0159\xedpadech stanoven\xfdch z\xe1kony, podz\xe1konn\xfdmi pr\xe1vn\xedmi p\u0159edpisy a tradic\xed zalo\u017een\xfdmi principy.","valid":false},{"text":"Uplat\u0148ovat s p\u0159ihl\xe9dnut\xedm k okolnostem konkr\xe9tn\xedho p\u0159\xedpadu a dle uv\xe1\u017een\xed org\xe1nu st\xe1tn\xed spr\xe1vy i mimo z\xe1konn\xfd r\xe1mec.","valid":false}]},{"id":88,"question":"Podle Listiny z\xe1kladn\xedch pr\xe1v a svobod jen z\xe1kon stanov\xed,: ","answers":[{"text":"Kter\xe9 jedn\xe1n\xed je trestn\xfdm \u010dinem; jak\xfd trest za jeho sp\xe1ch\xe1n\xed lze ulo\u017eit lze stanovit i jin\xfdm pr\xe1vn\xedm p\u0159edpisem.","valid":false},{"text":"Kter\xe9 jedn\xe1n\xed je trestn\xfdm \u010dinem; z\xe1kon stanov\xed tak\xe9, jak\xfd trest lze za jeho sp\xe1ch\xe1n\xed ulo\u017eit.","valid":true},{"text":"Kter\xe9 jedn\xe1n\xed je zvl\xe1\u0161\u0165 z\xe1va\u017en\xfdm zlo\u010dinem; z\xe1kon stanov\xed tak\xe9, jak\xfd trest lze za jeho sp\xe1ch\xe1n\xed ulo\u017eit.","valid":false}]},{"id":89,"question":"Zat\u010den\xe1 osoba mus\xed b\xfdt podle Listiny z\xe1kladn\xedch pr\xe1v a svobod odevzd\xe1na soudu do:","answers":[{"text":"12 hodin.","valid":false},{"text":"24 hodin.","valid":true},{"text":"48 hodin.","valid":false}]},{"id":90,"question":"Poru\u0161en\xed listovn\xedho tajemstv\xed dle Listiny z\xe1kladn\xedch pr\xe1v a svobod:","answers":[{"text":"Je mo\u017en\xe9, pokud tak stanov\xed z\xe1kon.","valid":true},{"text":"Nen\xed mo\u017en\xe9.","valid":false},{"text":"Nen\xed bez usnesen\xed Nejvy\u0161\u0161\xedho spr\xe1vn\xedho soudu mo\u017en\xe9, to neplat\xed, jde-li o zpr\xe1vu zas\xedlanou po\u0161tou.","valid":false}]},{"id":91,"question":"Podle ustanoven\xed Listiny z\xe1kladn\xedch pr\xe1v a svobod: ","answers":[{"text":"Je poskytov\xe1na v\u011bt\u0161\xed ochrana d\u011btem narozen\xfdm mimo man\u017eelstv\xed.","valid":false},{"text":"Maj\xed d\u011bti narozen\xe9 v man\u017eelstv\xed i mimo n\u011b stejn\xe1 pr\xe1va.","valid":true},{"text":"Je v\u011bt\u0161\xed ochrana poskytov\xe1na d\u011btem narozen\xfdm v man\u017eelstv\xed.","valid":false}]},{"id":92,"question":"Listina z\xe1kladn\xedch pr\xe1v a svobod upravuje v \u010dl. 15 ot\xe1zky n\xe1bo\u017eensk\xe9ho vyzn\xe1n\xed a v\xedry. Vyberte z n\xed\u017ee uveden\xfdch mo\u017enost\xed tu, kter\xe1 nejl\xe9pe odpov\xedd\xe1 smyslu \u010dl. 15 ve vztahu k n\xe1bo\u017eensk\xe9mu vyzn\xe1n\xed a v\xed\u0159e:","answers":[{"text":"Svoboda my\u0161len\xed, sv\u011bdom\xed a n\xe1bo\u017eensk\xe9ho vyzn\xe1n\xed je zaru\u010dena. Ka\u017ed\xfd m\xe1 pr\xe1vo b\xfdt bez n\xe1bo\u017eensk\xe9ho vyzn\xe1n\xed.","valid":false},{"text":"Svoboda my\u0161len\xed, sv\u011bdom\xed a n\xe1bo\u017eensk\xe9ho vyzn\xe1n\xed je zaru\u010dena. Ka\u017ed\xfd m\xe1 pr\xe1vo zm\u011bnit sv\xe9 n\xe1bo\u017eenstv\xed nebo v\xedru, pokud to n\xe1bo\u017eenstv\xed nebo v\xedra, ke kter\xe9 se hl\xe1s\xed, p\u0159ipou\u0161t\xed.","valid":false},{"text":"Svoboda my\u0161len\xed, sv\u011bdom\xed a n\xe1bo\u017eensk\xe9ho vyzn\xe1n\xed je zaru\u010dena. Ka\u017ed\xfd m\xe1 pr\xe1vo zm\u011bnit sv\xe9 n\xe1bo\u017eenstv\xed nebo v\xedru anebo b\xfdt bez n\xe1bo\u017eensk\xe9ho vyzn\xe1n\xed.","valid":true}]},{"id":93,"question":"Ob\u010dan\xe9 maj\xed podle Listiny z\xe1kladn\xedch pr\xe1v a svobod pr\xe1vo na:","answers":[{"text":"Bezplatn\xe9 vzd\u011bl\xe1n\xed v z\xe1kladn\xedch a st\u0159edn\xedch \u0161kol\xe1ch, ne v\u0161ak na vysok\xfdch \u0161kol\xe1ch.","valid":false},{"text":"Bezplatn\xe9 vzd\u011bl\xe1n\xed v z\xe1kladn\xedch a st\u0159edn\xedch \u0161kol\xe1ch, podle schopnost\xed ob\u010dana a mo\u017enost\xed spole\u010dnosti t\xe9\u017e na vysok\xfdch \u0161kol\xe1ch.","valid":true},{"text":"Bezplatn\xe9 vzd\u011bl\xe1n\xed v z\xe1kladn\xedch, st\u0159edn\xedch a vysok\xfdch \u0161kol\xe1ch.","valid":false}]},{"id":94,"question":"Podle Listiny z\xe1kladn\xedch pr\xe1v a svobod mohou b\xfdt pr\xe1va rodi\u010d\u016f omezena a nezletil\xe9 d\u011bti od rodi\u010d\u016f odlou\u010deny proti jejich v\u016fli:","answers":[{"text":"Jen rozhodnut\xedm soudu na z\xe1klad\u011b z\xe1kona.","valid":true},{"text":"Pravomocn\xfdm rozhodnut\xedm org\xe1nu soci\xe1ln\u011b-pr\xe1vn\xed ochrany d\u011bt\xed.","valid":false},{"text":"Rozhodnut\xedm policejn\xedho org\xe1nu, je-li to nezbytn\xe9 k ochran\u011b d\u011bt\xed p\u0159ed dom\xe1c\xedm n\xe1sil\xedm.","valid":false}]},{"id":95,"question":"\u0160koln\xed doch\xe1zka je podle Listiny z\xe1kladn\xedch pr\xe1v a svobod povinn\xe1:","answers":[{"text":"Do dosa\u017een\xed v\u011bku 15 let.","valid":false},{"text":"Po dobu, kterou stanov\xed z\xe1kon.","valid":true},{"text":"Jen pro ob\u010dany \u010cesk\xe9 republiky.","valid":false}]},{"id":96,"question":"Pr\xe1vo na zv\xfd\u0161enou ochranu zdrav\xed p\u0159i pr\xe1ci a na zvl\xe1\u0161tn\xed pracovn\xed podm\xednky maj\xed podle Listiny z\xe1kladn\xedch pr\xe1v a svobod:","answers":[{"text":"Osoby zdravotn\u011b posti\u017een\xe9 a t\u011bhotn\xe9 \u017eeny. ","valid":false},{"text":"\u017deny, mladistv\xed a osoby zdravotn\u011b posti\u017een\xe9. ","valid":true},{"text":"D\u011bti a osoby zdravotn\u011b posti\u017een\xe9.","valid":false}]},{"id":97,"question":"Svoboda my\u0161len\xed dle Listiny z\xe1kladn\xedch pr\xe1v a svobod:","answers":[{"text":"N\xe1le\u017e\xed mezi z\xe1kladn\xed lidsk\xe1 pr\xe1va a svobody. ","valid":true},{"text":"N\xe1le\u017e\xed mezi politick\xe1 pr\xe1va.","valid":false},{"text":"N\xe1le\u017e\xed mezi hospod\xe1\u0159sk\xe1, soci\xe1ln\xed a kulturn\xed pr\xe1va.","valid":false}]},{"id":98,"question":"O odborov\xfdch organizac\xedch podle Listiny z\xe1kladn\xedch pr\xe1v a svobod plat\xed, \u017ee:","answers":[{"text":"Vznikaj\xed nez\xe1visle na st\xe1tu.","valid":true},{"text":"Jsou spr\xe1vn\xedm org\xe1nem z\u0159\xedzen\xfdm na z\xe1klad\u011b z\xe1kona k ochran\u011b hospod\xe1\u0159sk\xfdch a soci\xe1ln\xedch z\xe1jm\u016f zam\u011bstnanc\u016f.","valid":false},{"text":"Jejich \u010dinnost nelze jakkoliv omezit.","valid":false}]},{"id":99,"question":"Listina z\xe1kladn\xedch pr\xe1v a svobod upravuje v \u010dl. 3 rozhodov\xe1n\xed o n\xe1rodnosti. P\u0159i tom stanov\xed, \u017ee:","answers":[{"text":"Ob\u010dan m\xe1 pr\xe1vo svobodn\u011b rozhodovat o sv\xe9 n\xe1rodnosti.","valid":false},{"text":"Ka\u017ed\xfd rodi\u010d m\xe1 pr\xe1vo svobodn\u011b rozhodovat o n\xe1rodnosti sv\xe9ho d\xedt\u011bte. ","valid":false},{"text":"Ka\u017ed\xfd m\xe1 pr\xe1vo svobodn\u011b rozhodovat o sv\xe9 n\xe1rodnosti.","valid":true}]},{"id":100,"question":"Pr\xe1vo na st\xe1vku podle Listiny z\xe1kladn\xedch pr\xe1v a svobod nep\u0159\xedslu\u0161\xed:","answers":[{"text":"St\xe1tn\xedm zam\u011bstnanc\u016fm za\u0159azen\xfdm v \xfast\u0159edn\xedch org\xe1nech st\xe1tn\xed spr\xe1vy.","valid":false},{"text":"P\u0159\xedslu\u0161n\xedk\u016fm bezpe\u010dnostn\xedch sbor\u016f.","valid":true},{"text":"Zam\u011bstnanc\u016fm v doprav\u011b.","valid":false}]},{"id":101,"question":"Mezi politick\xe1 pr\xe1va Listina z\xe1kladn\xedch pr\xe1v a svobod neza\u0159azuje:","answers":[{"text":"Peti\u010dn\xed pr\xe1vo.","valid":false},{"text":"Pr\xe1vo na svobodu projevu.","valid":false},{"text":"Pr\xe1vo na \u017eivot.","valid":true}]},{"id":102,"question":"Podle Listiny z\xe1kladn\xedch pr\xe1v a svobod je v \u010dl. 12 domovn\xed prohl\xeddka:","answers":[{"text":"P\u0159\xedpustn\xe1 jen pro \xfa\u010dely trestn\xedho \u0159\xedzen\xed, a to na p\xedsemn\xfd od\u016fvodn\u011bn\xfd p\u0159\xedkaz soudce.","valid":true},{"text":"Nep\u0159\xedpustn\xe1.","valid":false},{"text":"P\u0159\xedpustn\xe1 jen pro \xfa\u010dely trestn\xedho nebo jin\xe9ho \u0159\xedzen\xed, a to na p\u0159\xedkaz st\xe1tn\xedho z\xe1stupce.","valid":false}]},{"id":103,"question":"P\u0159ezkoum\xe1v\xe1n\xed rozhodnut\xed t\xfdkaj\xedc\xedch se z\xe1kladn\xedch pr\xe1v a svobod podle Listiny z\xe1kladn\xedch pr\xe1v a svobod:","answers":[{"text":"Nesm\xed b\xfdt vylou\u010deno z pravomoci soudu.","valid":true},{"text":"M\u016f\u017ee b\xfdt vylou\u010deno z pravomoci soudu.","valid":false},{"text":"Nesm\xed b\xfdt vylou\u010deno z pravomoci soudu, pokud z\xe1kon nestanov\xed jinak.","valid":false}]},{"id":104,"question":"Listina z\xe1kladn\xedch pr\xe1v a svobod v \u010dl. 30 stanov\xed, \u017ee ka\u017ed\xfd, kdo je v hmotn\xe9 nouzi, m\xe1 pr\xe1vo na takovou pomoc, kter\xe1:","answers":[{"text":"Je nezbytn\xe1 pro zaji\u0161t\u011bn\xed z\xe1kladn\xedch \u017eivotn\xedch podm\xednek.","valid":true},{"text":"Je nezbytn\xe1 pro zaji\u0161t\u011bn\xed z\xe1kladn\xedch \u017eivotn\xedch podm\xednek, pokud si stav hmotn\xe9 nouze nezp\u016fsobil s\xe1m sv\xfdm protipr\xe1vn\xedm nebo neodpov\u011bdn\xfdm jedn\xe1n\xedm.","valid":false},{"text":"Zaji\u0161\u0165uje p\u0159im\u011b\u0159en\xe9 hmotn\xe9 zabezpe\u010den\xed vzhledem k jeho pot\u0159eb\xe1m.","valid":false}]},{"id":105,"question":"Pr\xe1vo na pr\xe1vn\xed pomoc v \u0159\xedzen\xed p\u0159ed soudy, jin\xfdmi st\xe1tn\xedmi org\xe1ny \u010di org\xe1ny ve\u0159ejn\xe9 spr\xe1vy podle Listiny z\xe1kladn\xedch pr\xe1v a svobod:","answers":[{"text":"N\xe1le\u017e\xed pouze st\xe1tn\xedmu ob\u010danu \u010cesk\xe9 republiky a osob\u011b bez st\xe1tn\xed p\u0159\xedslu\u0161nosti s trval\xfdm pobytem na \xfazem\xed \u010cesk\xe9 republiky.","valid":false},{"text":"M\xe1 ka\u017ed\xfd, za podm\xednky, \u017ee se na n\u011bj nevztahuje pr\xe1vo odep\u0159\xedt v\xfdpov\u011b\u010f.","valid":false},{"text":"M\xe1 ka\u017ed\xfd. ","valid":true}]},{"id":106,"question":"Vyvlastn\u011bn\xed nebo nucen\xe9 omezen\xed vlastnick\xe9ho pr\xe1va je podle Listiny z\xe1kladn\xedch pr\xe1v a svobod mo\u017en\xe9:","answers":[{"text":"Ve ve\u0159ejn\xe9m z\xe1jmu, a to na z\xe1klad\u011b z\xe1kona a za n\xe1hradu.","valid":true},{"text":"Ve ve\u0159ejn\xe9m z\xe1jmu, a to na z\xe1klad\u011b pr\xe1vn\xedho p\u0159edpisu a za p\u0159im\u011b\u0159enou n\xe1hradu.","valid":false},{"text":"Ve ve\u0159ejn\xe9m z\xe1jmu i bez n\xe1hrady, a to na z\xe1klad\u011b z\xe1kona.","valid":false}]},{"id":107,"question":"Pr\xe1vo ob\u010dan\u016f postavit se na odpor je Listinou z\xe1kladn\xedch pr\xe1v a svobod formulov\xe1no jako:","answers":[{"text":"Pr\xe1vo postavit se na odpor proti ka\u017ed\xe9mu, kdo by odstra\u0148oval politick\xfd syst\xe9m \u010cesk\xe9 republiky snahou ovl\xe1dnout \xfastavn\xed org\xe1ny, a \xfa\u010dinn\xe9 pou\u017eit\xed z\xe1konn\xfdch prost\u0159edk\u016f je v d\u016fsledku znemo\u017en\u011bno.","valid":false},{"text":"Pr\xe1vo postavit se na odpor proti ka\u017ed\xe9mu, kdo by odstra\u0148oval demokratick\xfd \u0159\xe1d lidsk\xfdch pr\xe1v a z\xe1kladn\xedch svobod, zalo\u017een\xfd Listinou, jestli\u017ee \u010dinnost \xfastavn\xedch org\xe1n\u016f a \xfa\u010dinn\xe9 pou\u017eit\xed z\xe1konn\xfdch prost\u0159edk\u016f jsou znemo\u017en\u011bny.","valid":true},{"text":"Pr\xe1vo postavit se na odpor proti ka\u017ed\xe9mu, kdo by se pokusil ovl\xe1dnout \u010desk\xe9 \xfastavn\xed org\xe1ny za pomoc\xed vojensk\xe9 s\xedly a odstra\u0148oval z\xe1rove\u0148 demokratick\xfd \u0159\xe1d lidsk\xfdch pr\xe1v a z\xe1kladn\xedch svobod, zalo\u017een\xfd Listinou.","valid":false}]},{"id":108,"question":"Listina z\xe1kladn\xedch pr\xe1v a svobod jako pr\xe1vo ob\u010dan\u016f p\u0159\xedslu\u0161ej\xedc\xedch k n\xe1rodnostn\xedm a etnick\xfdm men\u0161in\xe1m v\xfdslovn\u011b nezmi\u0148uje:","answers":[{"text":"Pr\xe1vo u\u017e\xedvat jejich jazyka v \xfa\u0159edn\xedm styku.","valid":false},{"text":"Pr\xe1vo na vzd\u011bl\xe1n\xed v jejich jazyku.","valid":false},{"text":"Pr\xe1vo na zastoupen\xed v z\xe1konod\xe1rn\xfdch org\xe1nech.","valid":true}]},{"id":109,"question":"Pr\xe1vo na ochranu zdrav\xed je podle Listiny z\xe1kladn\xedch pr\xe1v a svobod \u0159azeno mezi:","answers":[{"text":"Z\xe1kladn\xed lidsk\xe1 pr\xe1va a svobody.","valid":false},{"text":"Politick\xe1 pr\xe1va.","valid":false},{"text":"Hospod\xe1\u0159sk\xe1, soci\xe1ln\xed a kulturn\xed pr\xe1va.","valid":true}]},{"id":110,"question":"Listina z\xe1kladn\xedch pr\xe1v a svobod ve vztahu k cenzu\u0159e:","answers":[{"text":"Stanovuje, \u017ee cenzura je mo\u017en\xe1 jen na z\xe1klad\u011b rozhodnut\xed soudu.","valid":false},{"text":"Stanovuje, \u017ee cenzura je nep\u0159\xedpustn\xe1.","valid":true},{"text":"Ot\xe1zku cenzury explicitn\u011b ne\u0159e\u0161\xed.","valid":false}]},{"id":111,"question":"Pravidla etiky st\xe1tn\xedch zam\u011bstnanc\u016f byla vyd\xe1na formou:","answers":[{"text":"Na\u0159\xedzen\xed vl\xe1dy.","valid":false},{"text":"Vyhl\xe1\u0161ky Ministerstva vnitra.","valid":false},{"text":"Slu\u017eebn\xedho p\u0159edpisu n\xe1m\u011bstka ministra vnitra pro st\xe1tn\xed slu\u017ebu.","valid":true}]},{"id":112,"question":"P\u0159i v\xfdkonu slu\u017eby st\xe1tn\xed zam\u011bstnanec zachov\xe1v\xe1 v\u011brnost:","answers":[{"text":"Evropsk\xe9 unii.","valid":false},{"text":"Slu\u017eebn\xedmu org\xe1nu.","valid":false},{"text":"\u010cesk\xe9 republice.","valid":true}]},{"id":113,"question":"Do pr\xe1v a opr\xe1vn\u011bn\xfdch z\xe1jm\u016f dot\u010den\xfdch osob st\xe1tn\xed zam\u011bstnanec:","answers":[{"text":"Sm\xed zasahovat jen za podm\xednek stanoven\xfdch z\xe1konem a v nezbytn\xe9m rozsahu.","valid":true},{"text":"Sm\xed zasahovat jen s p\u0159edchoz\xedm p\xedsemn\xfdm souhlasem p\u0159edstaven\xe9ho.","valid":false},{"text":"Nesm\xed nijak zasahovat.","valid":false}]},{"id":114,"question":"Povinnost p\u0159ijet\xed Pravidel etiky st\xe1tn\xedch zam\u011bstnanc\u016f ve form\u011b slu\u017eebn\xedho p\u0159edpisu zakl\xe1d\xe1:","answers":[{"text":"\xdastava \u010cesk\xe9 republiky.","valid":false},{"text":"Z\xe1kon\xedk pr\xe1ce.","valid":false},{"text":"Z\xe1kon o st\xe1tn\xed slu\u017eb\u011b.","valid":true}]},{"id":115,"question":"Pravidla etiky st\xe1tn\xedch zam\u011bstnanc\u016f upravuj\xed a podporuj\xed:","answers":[{"text":"Dodr\u017eov\xe1n\xed \u017e\xe1douc\xedch standard\u016f chov\xe1n\xed st\xe1tn\xedho zam\u011bstnance ve vztahu k ve\u0159ejnosti a spolupracovn\xedk\u016fm.","valid":true},{"text":"Dodr\u017eov\xe1n\xed \u017e\xe1douc\xedch standard\u016f chov\xe1n\xed st\xe1tn\xedho zam\u011bstnance pouze ve vztahu k ve\u0159ejnosti.","valid":false},{"text":"Dodr\u017eov\xe1n\xed \u017e\xe1douc\xedch standard\u016f chov\xe1n\xed st\xe1tn\xedho zam\u011bstnance pouze ve vztahu k slu\u017eebn\xedmu \xfa\u0159adu.","valid":false}]},{"id":116,"question":"Z jak\xfdch z\xe1sad vych\xe1zej\xed Pravidla etiky st\xe1tn\xedch zam\u011bstnanc\u016f?","answers":[{"text":"Ze z\xe1sad pracovn\xedho pr\xe1va.","valid":false},{"text":"Ze z\xe1sad spr\xe1vn\xedho trest\xe1n\xed.","valid":false},{"text":"Ze z\xe1sad \u0159\xe1dn\xe9ho v\xfdkonu st\xe1tn\xed slu\u017eby ve slu\u017eebn\xedch \xfa\u0159adech.","valid":true}]},{"id":117,"question":"St\xe1tn\xed zam\u011bstnanec se objednal na vy\u0161et\u0159en\xed k l\xe9ka\u0159i, p\u0159i\u010dem\u017e p\u0159i objedn\xe1n\xed po\u017eadoval zaji\u0161t\u011bn\xed krat\u0161\xed objednac\xed doby, nebo\u0165 je st\xe1tn\xedm zam\u011bstnancem. Je takov\xe9 jedn\xe1n\xed v souladu s Pravidly etiky st\xe1tn\xedch zam\u011bstnanc\u016f?","answers":[{"text":"Ano. L\xe9ka\u0159 je povinen st\xe1tn\xedmu zam\u011bstnanci vyhov\u011bt a zajistit mu krat\u0161\xed objednac\xed dobu.","valid":false},{"text":"Nikoliv. St\xe1tn\xed zam\u011bstnanec se nesm\xed odvol\xe1vat na sv\xe9 postaven\xed st\xe1tn\xedho zam\u011bstnance ve v\u011bcech, kter\xe9 nesouvisej\xed s v\xfdkonem slu\u017eby.","valid":true},{"text":"Nikoliv. Uveden\xe9 jedn\xe1n\xed lze pova\u017eovat za zastra\u0161ov\xe1n\xed l\xe9ka\u0159e a mohlo by b\xfdt podn\u011btem pro org\xe1ny \u010dinn\xe9 v trestn\xedm \u0159\xedzen\xed k zah\xe1jen\xed trestn\xedho st\xedh\xe1n\xed.","valid":false}]},{"id":118,"question":"Kter\xfd z n\xe1sleduj\xedc\xedch p\u0159edm\u011bt\u016f nen\xed podle Pravidel etiky st\xe1tn\xedch zam\u011bstnanc\u016f pova\u017eov\xe1n za dar?","answers":[{"text":"Pouk\xe1zka na n\xe1kup knih.","valid":false},{"text":"Hrnek s logem Evropsk\xe9 unie.","valid":true},{"text":"L\xe1hev v\xedna.","valid":false}]},{"id":119,"question":"St\xe1tn\xed zam\u011bstnanec se nepohodl se sv\xfdm p\u0159edstaven\xfdm, nebo\u0165 p\u0159i pln\u011bn\xed jist\xe9ho slu\u017eebn\xedho \xfakolu nesd\xedleli spole\u010dn\xfd pr\xe1vn\xed n\xe1zor. St\xe1tn\xedho zam\u011bstnance tento incident natolik rozzlobil, \u017ee se o n\u011bm zm\xednil v p\u0159\xedsp\u011bvku na soci\xe1ln\xed s\xedti, p\u0159i\u010dem\u017e doplnil, \u017ee ve slu\u017eebn\xedm \xfa\u0159adu, v n\u011bm\u017e je za\u0159azen, jsou p\u0159edstaven\xfdmi sam\xed nekompetentn\xed lid\xe9, kte\u0159\xed nevykon\xe1vaj\xed slu\u017ebu \u0159\xe1dn\u011b. N\xe1sleduj\xedc\xedho dne byl st\xe1tn\xed zam\u011bstnanec p\u0159edstaven\xfdm upozorn\u011bn, \u017ee se dopustil neetick\xe9ho jedn\xe1n\xed. Sm\u011bl st\xe1tn\xed zam\u011bstnanec zve\u0159ejnit takov\xfd p\u0159\xedsp\u011bvek na soci\xe1ln\xed s\xedti?","answers":[{"text":"Ano, sm\u011bl, nebo\u0165 aktivita na soci\xe1ln\xedch s\xedt\xedch a my\u0161lenky a n\xe1zory, je\u017e jsou jejich prost\u0159ednictv\xedm prezentov\xe1ny, jsou osobn\xed z\xe1le\u017eitost\xed ka\u017ed\xe9ho st\xe1tn\xedho zam\u011bstnance. ","valid":false},{"text":"Nikoliv, nebo\u0165 podle Pravidel etiky st\xe1tn\xedch zam\u011bstnanc\u016f se st\xe1tn\xed zam\u011bstnanec vyh\xfdb\xe1 \u010dinnostem a jedn\xe1n\xedm, kter\xe9 by mohly sn\xed\u017eit d\u016fv\u011bru ve\u0159ejnosti ve st\xe1tn\xed spr\xe1vu.","valid":true},{"text":"Ano, sm\u011bl. Nejprve v\u0161ak m\u011bl vhodn\u011b nastavit p\u0159\xedstup k takov\xe9mu p\u0159\xedsp\u011bvku a zajistit, aby jej nevid\u011bl nikdo ze spolupracovn\xedk\u016f, zejm\xe9na dot\u010den\xfd p\u0159edstaven\xfd.","valid":false}]},{"id":120,"question":"St\xe1tn\xed zam\u011bstnanec po\u017e\xe1dal sv\xe9ho spolupracovn\xedka, aby za n\u011bj vypracoval slu\u017eebn\xed \xfakol, jen\u017e mu ulo\u017eil jeho p\u0159edstaven\xfd. Je takov\xfd postup mo\u017en\xfd?","answers":[{"text":"Ano, za p\u0159edpokladu, \u017ee spolupracovn\xedk sl\xedb\xed, \u017ee o zpracov\xe1n\xed dan\xe9ho slu\u017eebn\xedho \xfakolu nikomu nepov\xed. ","valid":false},{"text":"Ano, bude-li spolupracovn\xedk za zpracov\xe1n\xed slu\u017eebn\xedho \xfakolu odpov\xeddaj\xedc\xedm zp\u016fsobem odm\u011bn\u011bn.","valid":false},{"text":"Nikoliv. St\xe1tn\xed zam\u011bstnanec je povinen slu\u017eebn\xed \xfakoly plnit osobn\u011b.","valid":true}]},{"id":121,"question":"St\xe1tn\xed zam\u011bstnanec se z\xfa\u010dastnil p\u0159ijet\xed zahrani\u010dn\xed delegace. P\u0159i t\xe9to p\u0159\xedle\u017eitosti mu z\xe1stupce zm\xedn\u011bn\xe9 delegace p\u0159edal drobn\xfd v\u011bcn\xfd dar symbolizuj\xedc\xed zemi, ze kter\xe9 zahrani\u010dn\xed delegace p\u0159ijela. Sm\xed st\xe1tn\xed zam\u011bstnanec takov\xfd dar p\u0159ijmout?","answers":[{"text":"Ano, sm\xed, av\u0161ak pouze za p\u0159edpokladu, \u017ee dar p\u0159ijme beze sv\u011bdk\u016f, jinak by se vystavil riziku, \u017ee by jeho jedn\xe1n\xed mohlo b\xfdt vn\xedm\xe1no jako jedn\xe1n\xed s korup\u010dn\xedm potenci\xe1lem.","valid":false},{"text":"Nikoliv. St\xe1tn\xed zam\u011bstnanec nesm\xed v souvislosti s v\xfdkonem slu\u017eby p\u0159ij\xedmat \u017e\xe1dn\xe9 dary bez v\xfdjimky.","valid":false},{"text":"Ano, sm\xed, nebo\u0165 pln\u011bn\xed poskytovan\xe1 p\u0159i spole\u010densk\xfdch \u010di protokol\xe1rn\xedch p\u0159\xedle\u017eitostech, jsou-li jim \xfam\u011brn\xe1 sv\xfdm \xfa\u010delem a hodnotou, nejsou podle Pravidel etiky st\xe1tn\xedch zam\u011bstnanc\u016f pova\u017eov\xe1na za dar.","valid":true}]},{"id":122,"question":"Jak\xfd postup se uplat\u0148uje pro jedn\xe1n\xed se st\xe1tn\xedm zam\u011bstnancem, jen\u017e opr\xe1vn\u011bn\u011b pouk\xe1zal na neetick\xe9 jedn\xe1n\xed?","answers":[{"text":"St\xe1tn\xed zam\u011bstnanec se nejd\xe9le na dobu 60 dn\u016f p\u0159elo\u017e\xed do jin\xe9ho organiza\u010dn\xedho \xfatvaru.","valid":false},{"text":"St\xe1tn\xed zam\u011bstnanec nesm\xed b\xfdt v souvislosti s opr\xe1vn\u011bn\xfdm pouk\xe1z\xe1n\xedm na neetick\xe9 jedn\xe1n\xed znev\xfdhodn\u011bn.","valid":true},{"text":"St\xe1tn\xedmu zam\u011bstnanci je pozastaven v\xfdkon slu\u017eby do doby, ne\u017e se prok\xe1\u017ee, \u017ee st\xe1tn\xed zam\u011bstnanec na neetick\xe9 jedn\xe1n\xed pouk\xe1zal skute\u010dn\u011b opr\xe1vn\u011bn\u011b.","valid":false}]},{"id":123,"question":"Jak\xfdm zp\u016fsobem Pravidla etiky st\xe1tn\xedch zam\u011bstnanc\u016f upravuj\xed zp\u016fsob od\xedv\xe1n\xed st\xe1tn\xedho zam\u011bstnance?","answers":[{"text":"Na st\xe1tn\xedho zam\u011bstnance je kladen pouze obecn\xfd po\u017eadavek \xfapravy zevn\u011bj\u0161ku.","valid":true},{"text":"\u017d\xe1dn\xfdm, nebo\u0165 na st\xe1tn\xedho zam\u011bstnance nelze kl\xe1st takov\xe9 n\xe1roky.","valid":false},{"text":"Zp\u016fsob a \xfarove\u0148 od\xedv\xe1n\xed st\xe1tn\xedho zam\u011bstnance jsou upraveny podrobn\u011b, u p\u0159edstaven\xfdch s d\u016frazem na stupe\u0148 \u0159\xedzen\xed, v n\u011bm\u017e je slu\u017eebn\xed m\xedsto p\u0159edstaven\xe9ho za\u0159azeno.","valid":false}]},{"id":124,"question":"P\u0159edpokl\xe1d\xe1-li st\xe1tn\xed zam\u011bstnanec jedn\xe1n\xed s rizikem korupce nebo podvodu nebo jedn\xe1n\xed s prvky lobbingu, je povinen o takov\xe9m jedn\xe1n\xed po\u0159\xeddit:","answers":[{"text":"Zvukov\xfd z\xe1znam.","valid":false},{"text":"Obrazov\xfd z\xe1znam.","valid":false},{"text":"P\xedsemn\xfd z\xe1znam.","valid":true}]},{"id":125,"question":"Je st\xe1tn\xed zam\u011bstnanec opr\xe1vn\u011bn odm\xedtnout jednat s osobou odli\u0161n\xe9ho etnick\xe9ho \u010di rasov\xe9ho p\u016fvodu?","answers":[{"text":"Ano, zajist\xed-li, \u017ee s dot\u010denou osobou bude v dan\xe9 v\u011bci jednat jin\xfd st\xe1tn\xed zam\u011bstnanec.","valid":false},{"text":"Ano, z\xedsk\xe1-li k tomu souhlas sv\xe9ho bezprost\u0159edn\u011b nad\u0159\xedzen\xe9ho p\u0159edstaven\xe9ho.","valid":false},{"text":"Nikoliv. St\xe1tn\xed zam\u011bstnanec je povinen uplat\u0148ovat rovn\xfd p\u0159\xedstup ke v\u0161em osob\xe1m.","valid":true}]},{"id":126,"question":"Ode dne zpro\u0161t\u011bn\xed v\xfdkonu slu\u017eby na n\xe1vrh k\xe1rn\xe9 komise p\u0159\xedslu\u0161\xed st\xe1tn\xedmu zam\u011bstnanci plat ve v\xfd\u0161i:","answers":[{"text":"80 % jeho m\u011bs\xed\u010dn\xedho platu. ","valid":false},{"text":"50 % jeho m\u011bs\xed\u010dn\xedho platu.","valid":true},{"text":"50 % jeho m\u011bs\xed\u010dn\xedho platu, nejm\xe9n\u011b v\u0161ak ve v\xfd\u0161i minim\xe1ln\xed mzdy podle jin\xe9ho z\xe1kona; tato \u010d\xe1st platu se zv\xfd\u0161\xed o 10 % jeho m\u011bs\xed\u010dn\xedho platu na ka\u017edou st\xe1tn\xedm zam\u011bstnancem vy\u017eivovanou osobu, nejv\xfd\u0161e v\u0161ak do v\xfd\u0161e 80 % jeho m\u011bs\xed\u010dn\xedho platu.","valid":false}]},{"id":127,"question":"Systemizace neobsahuje:","answers":[{"text":"Po\u010det slu\u017eebn\xedch m\xedst p\u0159edstaven\xfdch klasifikovan\xfdch platov\xfdmi t\u0159\xeddami.","valid":false},{"text":"Po\u010det slu\u017eebn\xedch m\xedst, u nich\u017e je stanoven z\xe1kaz konkurence.","valid":false},{"text":"S\xeddlo slu\u017eebn\xedho \xfa\u0159adu a jeho organiza\u010dn\xedch \xfatvar\u016f.","valid":true}]},{"id":128,"question":"St\xe1tn\xed zam\u011bstnanec nesm\xed splnit p\u0159\xedkaz:","answers":[{"text":"Sp\xe1chal-li by jeho spln\u011bn\xedm trestn\xfd \u010din nebo spr\xe1vn\xed delikt.","valid":true},{"text":"M\xe1-li za to, \u017ee p\u0159\xedkaz je v rozporu s pr\xe1vn\xedm p\u0159edpisem nebo slu\u017eebn\xedm p\u0159edpisem.","valid":false},{"text":"M\xe1-li za to, \u017ee p\u0159\xedkaz nepat\u0159\xed do oboru slu\u017eby, v n\u011bm\u017e vykon\xe1v\xe1 slu\u017ebu.","valid":false}]},{"id":129,"question":"D\xe9lka zku\u0161ebn\xed doby dle z\xe1kona o st\xe1tn\xed slu\u017eb\u011b \u010din\xed:","answers":[{"text":"3 m\u011bs\xedce.","valid":false},{"text":"6 m\u011bs\xedc\u016f.","valid":true},{"text":"6 m\u011bs\xedc\u016f u p\u0159edstaven\xfdch a 3 m\u011bs\xedce u ostatn\xedch st\xe1tn\xedch zam\u011bstnanc\u016f. ","valid":false}]},{"id":130,"question":"Z\xe1stupce slu\u017eebn\xedho org\xe1nu nem\xe1 pravomoc rozhodovat ve v\u011bci:","answers":[{"text":"Povolen\xed krat\u0161\xed slu\u017eebn\xed doby.","valid":false},{"text":"Jmenov\xe1n\xed na slu\u017eebn\xed m\xedsto p\u0159edstaven\xe9ho.","valid":true},{"text":"Za\u0159azen\xed mimo v\xfdkon slu\u017eby z organiza\u010dn\xedch d\u016fvod\u016f.","valid":false}]},{"id":131,"question":"Dle z\xe1kona o st\xe1tn\xed slu\u017eb\u011b ozna\u010den\xed slu\u017eebn\xedch m\xedst p\u0159edstaven\xfdch v ministerstvech a v \xda\u0159adu vl\xe1dy jsou:","answers":[{"text":"N\xe1m\u011bstek pro \u0159\xedzen\xed sekce, \u0159editel odboru, vedouc\xed odd\u011blen\xed.","valid":true},{"text":"\u0158editel odboru, vedouc\xed odd\u011blen\xed, vedouc\xed \xfatvaru.","valid":false},{"text":"\u0158editel sekce, \u0159editel odboru, vedouc\xed odd\u011blen\xed.","valid":false}]},{"id":132,"question":"St\xe1tn\xed zam\u011bstnanec se domn\xedv\xe1, \u017ee p\u0159\xedkaz k v\xfdkonu slu\u017eby, kter\xfd obdr\u017eel, je v rozporu se slu\u017eebn\xedm p\u0159edpisem. St\xe1tn\xed zam\u011bstnanec:","answers":[{"text":"Nen\xed opr\xe1vn\u011bn soulad p\u0159\xedkazu se slu\u017eebn\xedm p\u0159edpisem posuzovat.","valid":false},{"text":"Je opr\xe1vn\u011bn bez dal\u0161\xedho odm\xedtnout spln\u011bn\xed p\u0159\xedkazu.","valid":false},{"text":"Je povinen na rozpor upozornit p\u0159edstaven\xe9ho d\u0159\xedve, ne\u017e za\u010dne p\u0159\xedkaz plnit.","valid":true}]},{"id":133,"question":"Slu\u017eebn\xed p\u0159edpis stanov\xed dle z\xe1kona o st\xe1tn\xed slu\u017eb\u011b:","answers":[{"text":"Organiza\u010dn\xed v\u011bci slu\u017eby, vyd\xe1v\xe1 se v p\xedsemn\xe9 podob\u011b.","valid":true},{"text":"P\u0159\xedkazy k v\xfdkonu slu\u017eby, vyd\xe1v\xe1 se v p\xedsemn\xe9 podob\u011b.","valid":false},{"text":"Organiza\u010dn\xed v\u011bci slu\u017eby, nemus\xed b\xfdt vyd\xe1n v p\xedsemn\xe9 podob\u011b.","valid":false}]},{"id":134,"question":"Slu\u017eebn\xed org\xe1n m\u016f\u017ee obsadit slu\u017eebn\xed m\xedsto osobou v pracovn\xedm pom\u011bru na dobu ur\u010ditou podle pracovn\u011bpr\xe1vn\xedch p\u0159edpis\u016f, jestli\u017ee st\xe1tn\xed zam\u011bstnanec do\u010dasn\u011b nevykon\xe1v\xe1 slu\u017ebu na slu\u017eebn\xedm m\xedst\u011b po dobu del\u0161\xed ne\u017e:","answers":[{"text":"6 kalend\xe1\u0159n\xedch m\u011bs\xedc\u016f.","valid":false},{"text":"1 kalend\xe1\u0159n\xed m\u011bs\xedc.","valid":true},{"text":"2 kalend\xe1\u0159n\xed m\u011bs\xedce.","valid":false}]},{"id":135,"question":"Dle z\xe1kona o st\xe1tn\xed slu\u017eb\u011b slu\u017eebn\xed slib skl\xe1d\xe1 st\xe1tn\xed zam\u011bstnanec v\u017edy:","answers":[{"text":"V den p\u0159ed n\xe1stupem do slu\u017eby.","valid":false},{"text":"V prvn\xed den kalend\xe1\u0159n\xedho m\u011bs\xedce, ve kter\xe9m je st\xe1tn\xed zam\u011bstnanec p\u0159ij\xedm\xe1n do slu\u017eby.","valid":false},{"text":"V den n\xe1stupu do slu\u017eby.","valid":true}]},{"id":136,"question":"Rejst\u0159\xedk st\xe1tn\xedch zam\u011bstnanc\u016f a zam\u011bstnanc\u016f ve slu\u017eebn\xedch \xfa\u0159adech neobsahuje tento \xfadaj o st\xe1tn\xedm zam\u011bstnanci:","answers":[{"text":"Pohlav\xed.","valid":false},{"text":"Dosa\u017een\xfd stupe\u0148 vzd\u011bl\xe1n\xed.","valid":true},{"text":"Den vzniku slu\u017eebn\xedho pom\u011bru.","valid":false}]},{"id":137,"question":"Sekce pro st\xe1tn\xed slu\u017ebu:","answers":[{"text":"Je organiza\u010dn\xed jednotkou Ministerstva vnitra.","valid":true},{"text":"Je organiza\u010dn\xed jednotkou \xda\u0159adu vl\xe1dy.","valid":false},{"text":"Je \xfast\u0159edn\xedm spr\xe1vn\xedm \xfa\u0159adem.","valid":false}]},{"id":138,"question":"Mezi k\xe1rn\xe1 opat\u0159en\xed podle z\xe1kona o st\xe1tn\xed slu\u017eb\u011b nepat\u0159\xed:","answers":[{"text":"P\xedsemn\xe1 d\u016ftka. ","valid":false},{"text":"Pokuta.","valid":true},{"text":"Propu\u0161t\u011bn\xed ze slu\u017eebn\xedho pom\u011bru.","valid":false}]},{"id":139,"question":"Vyd\xe1n\xed rozhodnut\xed nem\u016f\u017ee b\xfdt prvn\xedm \xfakonem v \u0159\xedzen\xed v p\u0159\xedpad\u011b rozhodov\xe1n\xed o:","answers":[{"text":"Odvol\xe1n\xed ze slu\u017eebn\xedho m\xedsta p\u0159edstaven\xe9ho.","valid":false},{"text":"Za\u0159azen\xed mimo v\xfdkon slu\u017eby z organiza\u010dn\xedch d\u016fvod\u016f.","valid":false},{"text":"Skon\u010den\xed slu\u017eebn\xedho pom\u011bru.","valid":true}]},{"id":140,"question":"Prohlubov\xe1n\xed vzd\u011bl\xe1n\xed (vstupn\xed vzd\u011bl\xe1v\xe1n\xed, pr\u016fb\u011b\u017en\xe9 vzd\u011bl\xe1v\xe1n\xed, vzd\u011bl\xe1v\xe1n\xed p\u0159edstaven\xfdch a jazykov\xe9 vzd\u011bl\xe1v\xe1n\xed) dle z\xe1kona o st\xe1tn\xed slu\u017eb\u011b kon\xe1 st\xe1tn\xed zam\u011bstnanec:","answers":[{"text":"Na vlastn\xed n\xe1klady, prohlubov\xe1n\xed vzd\u011bl\xe1n\xed nen\xed v\xfdkonem slu\u017eby a nep\u0159\xedslu\u0161\xed za n\u011bj tedy ani plat.","valid":false},{"text":"Na n\xe1klady slu\u017eebn\xedho \xfa\u0159adu, prohlubov\xe1n\xed vzd\u011bl\xe1n\xed se pova\u017euje za v\xfdkon slu\u017eby a p\u0159\xedslu\u0161\xed za n\u011bj st\xe1tn\xedmu zam\u011bstnanci plat.","valid":true},{"text":"Na n\xe1klady slu\u017eebn\xedho \xfa\u0159adu, prohlubov\xe1n\xed vzd\u011bl\xe1n\xed se v\u0161ak nepova\u017euje za v\xfdkon slu\u017eby a nep\u0159\xedslu\u0161\xed za n\u011bj st\xe1tn\xedmu zam\u011bstnanci plat.","valid":false}]},{"id":141,"question":"V\xfdb\u011brov\xe9 \u0159\xedzen\xed na obsazen\xed voln\xe9ho slu\u017eebn\xedho m\xedsta nebo voln\xe9ho slu\u017eebn\xedho m\xedsta p\u0159edstaven\xe9ho vyhla\u0161uje slu\u017eebn\xed org\xe1n:","answers":[{"text":"Na \xfa\u0159edn\xed desce, d\xe1le se zve\u0159ejn\xed v informa\u010dn\xedm syst\xe9mu o st\xe1tn\xed slu\u017eb\u011b. ","valid":true},{"text":"Pouze na \xfa\u0159edn\xed desce. ","valid":false},{"text":"Pouze v informa\u010dn\xedm syst\xe9mu o st\xe1tn\xed slu\u017eb\u011b.","valid":false}]},{"id":142,"question":"Ke zru\u0161en\xed slu\u017eebn\xedho pom\u011bru slu\u017eebn\xedm org\xe1nem nebo st\xe1tn\xedm zam\u011bstnancem ve zku\u0161ebn\xed dob\u011b dojde:","answers":[{"text":"Dnem doru\u010den\xed p\xedsemn\xe9ho ozn\xe1men\xed o zru\u0161en\xed slu\u017eebn\xedho pom\u011bru, nen\xed-li v n\u011bm uveden den pozd\u011bj\u0161\xed.","valid":true},{"text":"Posledn\xedm dnem kalend\xe1\u0159n\xedho m\u011bs\xedce, v n\u011bm\u017e bylo p\xedsemn\xe9 ozn\xe1men\xed o zru\u0161en\xed slu\u017eebn\xedho pom\u011bru doru\u010deno.","valid":false},{"text":"Do 30 dn\u016f od doru\u010den\xed ozn\xe1men\xed o zru\u0161en\xed slu\u017eebn\xedho pom\u011bru.","valid":false}]},{"id":143,"question":"K\xe1rn\xe1 odpov\u011bdnost st\xe1tn\xedho zam\u011bstnance za k\xe1rn\xe9 provin\u011bn\xed zanik\xe1, jestli\u017ee:","answers":[{"text":"Uplynul jeden rok od jeho sp\xe1ch\xe1n\xed.","valid":false},{"text":"Do jednoho roku od jeho sp\xe1ch\xe1n\xed nebylo zah\xe1jeno k\xe1rn\xe9 \u0159\xedzen\xed.","valid":true},{"text":"Do jednoho roku od jeho sp\xe1ch\xe1n\xed nebylo k\xe1rn\xe9 \u0159\xedzen\xed pravomocn\u011b skon\u010deno.","valid":false}]},{"id":144,"question":"St\xe1tn\xedho zam\u011bstnance lze v z\xe1konem stanoven\xfdch p\u0159\xedpadech za\u0159adit mimo v\xfdkon slu\u017eby z organiza\u010dn\xedch d\u016fvod\u016f, nejd\xe9le v\u0161ak na:","answers":[{"text":"6 m\u011bs\xedc\u016f.","valid":true},{"text":"9 m\u011bs\xedc\u016f.","valid":false},{"text":"12 m\u011bs\xedc\u016f.","valid":false}]},{"id":145,"question":"St\xe1tn\xed zam\u011bstnanec byl ne\xfasp\u011b\u0161n\xfd u \xfa\u0159ednick\xe9 zkou\u0161ky. Slu\u017eebn\xed org\xe1n bude v\u016f\u010di tomuto st\xe1tn\xedmu zam\u011bstnanci postupovat n\xe1sledovn\u011b:","answers":[{"text":"Umo\u017en\xed mu jej\xed opakovan\xed automaticky bez jeho \u017e\xe1dosti. \xda\u0159ednickou zkou\u0161ku m\u016f\u017ee st\xe1tn\xed zam\u011bstnanec opakovat dvakr\xe1t, term\xedny opakovan\xe9ho kon\xe1n\xed ur\u010duje slu\u017eebn\xed org\xe1n. ","valid":false},{"text":"Umo\u017en\xed mu jej\xed opakov\xe1n\xed na z\xe1klad\u011b jeho p\xedsemn\xe9 \u017e\xe1dosti. \xda\u0159ednickou zkou\u0161ku m\u016f\u017ee st\xe1tn\xed zam\u011bstnanec opakovat jen jednou, term\xedn opakovan\xe9ho kon\xe1n\xed stanov\xed slu\u017eebn\xed org\xe1n s p\u0159ihl\xe9dnut\xedm k \u017e\xe1dosti st\xe1tn\xedho zam\u011bstnance.","valid":true},{"text":"Umo\u017en\xed mu jej\xed opakov\xe1n\xed na z\xe1klad\u011b jeho p\xedsemn\xe9 \u017e\xe1dosti. \xda\u0159ednickou zkou\u0161ku m\u016f\u017ee st\xe1tn\xed zam\u011bstnanec opakovat t\u0159ikr\xe1t za ob\u011b jej\xed \u010d\xe1sti dohromady. Term\xedn prvn\xedho opakovan\xe9ho kon\xe1n\xed ur\u010duje slu\u017eebn\xed org\xe1n, zb\xfdvaj\xedc\xed term\xedny si ur\u010duje s\xe1m st\xe1tn\xed zam\u011bstnanec.","valid":false}]},{"id":146,"question":"Odborov\xe1 organizace nen\xed opr\xe1vn\u011bna projednat a zaujmout stanovisko:","answers":[{"text":"K n\xe1vrh\u016fm slu\u017eebn\xedho hodnocen\xed st\xe1tn\xedho zam\u011bstnance.","valid":true},{"text":"K n\xe1vrh\u016fm slu\u017eebn\xedch p\u0159edpis\u016f.","valid":false},{"text":"K n\xe1vrh\u016fm rozhodnut\xed t\xfdkaj\xedc\xedch se zm\u011bn a skon\u010den\xed slu\u017eebn\xedho pom\u011bru.","valid":false}]},{"id":147,"question":"Pravomocn\xe9 odsouzen\xed st\xe1tn\xedho zam\u011bstnance pro \xfamysln\xfd trestn\xfd \u010din m\xe1 za n\xe1sledek:","answers":[{"text":"Skon\u010den\xed slu\u017eebn\xedho pom\u011bru.","valid":true},{"text":"Za\u0159azen\xed mimo v\xfdkon slu\u017eby.","valid":false},{"text":"Zpro\u0161t\u011bn\xed v\xfdkonu slu\u017eby.","valid":false}]},{"id":148,"question":"Po dobu za\u0159azen\xed mimo v\xfdkon slu\u017eby pro pozastaven\xed slu\u017eby:","answers":[{"text":"\u010cin\xed plat st\xe1tn\xedho zam\u011bstnance 60 % m\u011bs\xed\u010dn\xedho platu.","valid":false},{"text":"\u010cin\xed plat st\xe1tn\xedho zam\u011bstnance 80 % m\u011bs\xed\u010dn\xedho platu.","valid":false},{"text":"Nep\u0159\xedslu\u0161\xed st\xe1tn\xedmu zam\u011bstnanci plat.","valid":true}]},{"id":149,"question":"K\xe1rn\xfdm provin\u011bn\xedm je:","answers":[{"text":"Zavin\u011bn\xe9 poru\u0161en\xed slu\u017eebn\xed k\xe1zn\u011b.","valid":true},{"text":"Pouze \xfamysln\xe9 poru\u0161en\xed slu\u017eebn\xed k\xe1zn\u011b.","valid":false},{"text":"Pouze hrub\xe9 poru\u0161en\xed slu\u017eebn\xed k\xe1zn\u011b z nedbalosti.","valid":false}]},{"id":150,"question":"Existuje v z\xe1kon\u011b o st\xe1tn\xed slu\u017eb\u011b n\u011bjak\xe9 omezen\xed politick\xfdch pr\xe1v st\xe1tn\xedch zam\u011bstnanc\u016f?","answers":[{"text":"Ano, st\xe1tn\xed zam\u011bstnanci nemohou b\xfdt \u010dleny politick\xfdch stran a hnut\xed a nesm\xed v nich vykon\xe1vat \u017e\xe1dnou funkci.","valid":false},{"text":"Ne, v\u0161ichni st\xe1tn\xed zam\u011bstnanci mohou b\xfdt \u010dleny politick\xfdch stran a hnut\xed a vykon\xe1vat v nich funkce bez jak\xe9hokoliv omezen\xed.","valid":false},{"text":"Ano, st\xe1tn\xed zam\u011bstnanci, kte\u0159\xed jsou p\u0159edstaven\xfdmi, nesm\xed vykon\xe1vat \u017e\xe1dnou funkci v politick\xe9 stran\u011b nebo v politick\xe9m hnut\xed.","valid":true}]},{"id":151,"question":"Odvolac\xedm org\xe1nem ve v\u011bcech k\xe1rn\xe9 odpov\u011bdnosti je:","answers":[{"text":"N\xe1m\u011bstek ministra vnitra pro st\xe1tn\xed slu\u017ebu.","valid":false},{"text":"K\xe1rn\xe1 komise druh\xe9ho stupn\u011b.","valid":true},{"text":"Vedouc\xed slu\u017eebn\xedho \xfa\u0159adu.","valid":false}]},{"id":152,"question":"N\xe1mitky proti protokolu o pr\u016fb\u011bhu a v\xfdsledku v\xfdb\u011brov\xe9ho \u0159\xedzen\xed vy\u0159izuje:","answers":[{"text":"V\xfdb\u011brov\xe1 komise.","valid":true},{"text":"Rozkladov\xe1 komise.","valid":false},{"text":"Bezprost\u0159edn\u011b nad\u0159\xedzen\xfd p\u0159edstaven\xfd.","valid":false}]},{"id":153,"question":"St\xe1tn\xed zam\u011bstnanec byl uzn\xe1n do\u010dasn\u011b neschopn\xfdm k v\xfdkonu slu\u017eby. Plat\xed, \u017ee:","answers":[{"text":"V dob\u011b prvn\xedch 30 dn\u016f do\u010dasn\xe9 neschopnosti k v\xfdkonu slu\u017eby mu za dny, kter\xe9 jsou dny v\xfdkonu slu\u017eby, p\u0159\xedslu\u0161\xed plat ve v\xfd\u0161i 60%.","valid":false},{"text":"V dob\u011b prvn\xedch 14 dn\u016f do\u010dasn\xe9 neschopnosti k v\xfdkonu slu\u017eby za dny, kter\xe9 jsou dny v\xfdkonu slu\u017eby, se st\xe1tn\xedmu zam\u011bstnanci plat nekr\xe1t\xed.","valid":false},{"text":"V dob\u011b prvn\xedch 14 dn\u016f do\u010dasn\xe9 neschopnosti k v\xfdkonu slu\u017eby mu za dny, kter\xe9 jsou dny v\xfdkonu slu\u017eby, p\u0159\xedslu\u0161\xed plat ve v\xfd\u0161i 60%.","valid":true}]},{"id":154,"question":"Osobou \u0159\xedd\xedc\xed \u010dinnosti souvisej\xedc\xed se zaji\u0161\u0165ov\xe1n\xedm organiza\u010dn\xedch v\u011bc\xed slu\u017eby, spr\xe1vy slu\u017eebn\xedch vztah\u016f a odm\u011b\u0148ov\xe1n\xed st\xe1tn\xedch zam\u011bstnanc\u016f je dle z\xe1kona o st\xe1tn\xed slu\u017eb\u011b:","answers":[{"text":"V p\u0159\xedpad\u011b ministerstva a \xda\u0159adu vl\xe1dy st\xe1tn\xed tajemn\xedk a v p\u0159\xedpad\u011b jin\xe9ho slu\u017eebn\xedho \xfa\u0159adu vedouc\xed slu\u017eebn\xedho \xfa\u0159adu.","valid":true},{"text":"V p\u0159\xedpad\u011b ministerstva ministr a v p\u0159\xedpad\u011b jin\xe9ho slu\u017eebn\xedho \xfa\u0159adu vedouc\xed slu\u017eebn\xedho \xfa\u0159adu.","valid":false},{"text":"V p\u0159\xedpad\u011b ministerstva st\xe1tn\xed tajemn\xedk a v p\u0159\xedpad\u011b jin\xe9ho slu\u017eebn\xedho \xfa\u0159adu \u0159editel odboru.","valid":false}]},{"id":155,"question":"Za k\xe1rn\xe9 provin\u011bn\xed nelze dle z\xe1kona o st\xe1tn\xed slu\u017eb\u011b ulo\u017eit k\xe1rn\xe9 opat\u0159en\xed spo\u010d\xedvaj\xedc\xed v:","answers":[{"text":"Odvol\xe1n\xed ze slu\u017eebn\xedho m\xedsta p\u0159edstaven\xe9ho.","valid":false},{"text":"Sn\xed\u017een\xed platu a\u017e o 15 % a\u017e na dobu a\u017e 3 kalend\xe1\u0159n\xedch m\u011bs\xedc\u016f.","valid":false},{"text":"Odebr\xe1n\xed osobn\xedho p\u0159\xedplatku a\u017e na dobu 3 kalend\xe1\u0159n\xedch m\u011bs\xedc\u016f.","valid":true}]},{"id":156,"question":"Je mo\u017eno, aby st\xe1tn\xed zam\u011bstnanec dle z\xe1kona o st\xe1tn\xed slu\u017eb\u011b vykon\xe1val do\u010dasn\u011b slu\u017ebu v jin\xe9m slu\u017eebn\xedm \xfa\u0159adu nebo v jin\xe9m organiza\u010dn\xedm \xfatvaru sv\xe9ho slu\u017eebn\xedho \xfa\u0159adu?","answers":[{"text":"Ne, st\xe1tn\xed zam\u011bstnanec vykon\xe1v\xe1 slu\u017ebu v\u017edy pouze na slu\u017eebn\xedm m\xedst\u011b, na kter\xe9m je za\u0159azen nebo jmenov\xe1n.","valid":false},{"text":"Ano, st\xe1tn\xedho zam\u011bstnance je mo\u017eno p\u0159elo\u017eit na nezbytn\u011b nutnou dobu k v\xfdkonu slu\u017eby v oboru slu\u017eby, kter\xfd vykon\xe1v\xe1. Tato doba je z\xe1konem o st\xe1tn\xed slu\u017eb\u011b \u010dasov\u011b omezena.","valid":true},{"text":"Ano, je mo\u017eno p\u0159elo\u017eit st\xe1tn\xedho zam\u011bstnance na nezbytn\u011b nutnou dobu k v\xfdkonu slu\u017eby i v oboru slu\u017eby, kter\xfd nevykon\xe1v\xe1. Tato doba je z\xe1konem o st\xe1tn\xed slu\u017eb\u011b \u010dasov\u011b neomezena.","valid":false}]},{"id":157,"question":"Podle z\xe1kona o st\xe1tn\xed slu\u017eb\u011b je st\xe1tn\xed zam\u011bstnanec povinen zachov\xe1vat ml\u010denlivost o skute\u010dnostech, o nich\u017e se dozv\u011bd\u011bl p\u0159i v\xfdkonu slu\u017eby, a kter\xe9 v z\xe1jmu slu\u017eebn\xedho \xfa\u0159adu nelze sd\u011blovat jin\xfdm osob\xe1m. O povinnosti zachov\xe1vat ml\u010denlivost o slu\u017eebn\xedch v\u011bcech ale neplat\xed, \u017ee:","answers":[{"text":"J\xed m\u016f\u017ee st\xe1tn\xedho zam\u011bstnance zprostit slu\u017eebn\xed org\xe1n.","valid":false},{"text":"J\xed m\u016f\u017ee st\xe1tn\xedho zam\u011bstnance zprostit k\xe1rn\xe1 komise.","valid":true},{"text":"J\xed je povinen st\xe1tn\xed zam\u011bstnanec dodr\u017eovat, i kdy\u017e nevykon\xe1v\xe1 slu\u017ebu.","valid":false}]},{"id":158,"question":"Zku\u0161ebn\xed doba zam\u011bstnance m\u016f\u017ee b\xfdt dle z\xe1kon\xedku pr\xe1ce sjedn\xe1na nejv\xfd\u0161e v d\xe9lce:","answers":[{"text":"3 m\u011bs\xedce, av\u0161ak ne d\xe9le ne\u017e je polovina sjednan\xe9 doby trv\xe1n\xed pracovn\xedho pom\u011bru.","valid":true},{"text":"4 m\u011bs\xedce po sob\u011b jdouc\xed ode dne vzniku pracovn\xedho pom\u011bru.","valid":false},{"text":"6 m\u011bs\xedc\u016f, u vedouc\xedho zam\u011bstnance nejv\xfd\u0161e v d\xe9lce 9 m\u011bs\xedc\u016f.","valid":false}]},{"id":159,"question":"Podstatnou n\xe1le\u017eitost\xed pracovn\xed smlouvy je:","answers":[{"text":"Ujedn\xe1n\xed o pracovn\xed dob\u011b.","valid":false},{"text":"V\xfd\u0161e odm\u011bny za pr\xe1ci.","valid":false},{"text":"Druh pr\xe1ce.","valid":true}]},{"id":160,"question":"Ob\u010dansk\xfd z\xe1kon\xedk se v pracovn\u011bpr\xe1vn\xedch vztaz\xedch:","answers":[{"text":"Pou\u017eije podp\u016frn\u011b (subsidi\xe1rn\u011b) v\u016f\u010di z\xe1kon\xedku pr\xe1ce za p\u0159edpokladu dodr\u017een\xed z\xe1kladn\xedch z\xe1sad pracovn\u011bpr\xe1vn\xedch vztah\u016f.","valid":true},{"text":"Nikdy nepou\u017eije.","valid":false},{"text":"Pou\u017eije jen tam, kde to z\xe1kon\xedk pr\xe1ce v\xfdslovn\u011b p\u0159ipou\u0161t\xed.","valid":false}]},{"id":161,"question":"Zam\u011bstnavatel m\u016f\u017ee d\xe1t zam\u011bstnanci v\xfdpov\u011b\u010f z pracovn\xedho pom\u011bru pouze z d\u016fvod\u016f uveden\xfdch v \xa7 52 z\xe1kon\xedku pr\xe1ce. Kter\xfd z n\xe1sleduj\xedc\xedch d\u016fvod\u016f mezi n\u011b nepat\u0159\xed?","answers":[{"text":"Ru\u0161\xed-li se zam\u011bstnavatel nebo jeho \u010d\xe1st.","valid":false},{"text":"Stane-li se zam\u011bstnanec nadbyte\u010dn\xfdm vzhledem k rozhodnut\xed zam\u011bstnavatele nebo p\u0159\xedslu\u0161n\xe9ho org\xe1nu o zm\u011bn\u011b jeho \xfakol\u016f, technick\xe9ho vybaven\xed, o sn\xed\u017een\xed stavu zam\u011bstnanc\u016f za \xfa\u010delem zv\xfd\u0161en\xed efektivnosti pr\xe1ce nebo o jin\xfdch organiza\u010dn\xedch zm\u011bn\xe1ch.","valid":false},{"text":"Nelze-li po zam\u011bstnavateli spravedliv\u011b po\u017eadovat, aby zam\u011bstnance nad\xe1le zam\u011bstn\xe1val.","valid":true}]},{"id":162,"question":"Zp\u016fsob\xed-li zam\u011bstnanec zam\u011bstnavateli p\u0159i v\xfdkonu pr\xe1ce \xfamysln\u011b \u0161kodu, je povinen: ","answers":[{"text":"Nahradit celou vzniklou \u0161kodu. ","valid":true},{"text":"Nahradit vzniklou \u0161kodu nejv\xfd\u0161e do \u010dty\u0159ap\u016fn\xe1sobku jeho pr\u016fm\u011brn\xe9ho m\u011bs\xed\u010dn\xedho v\xfdd\u011blku. ","valid":false},{"text":"Nahradit vzniklou \u0161kodu nejv\xfd\u0161e do p\u011btin\xe1sobku jeho pr\u016fm\u011brn\xe9ho m\u011bs\xed\u010dn\xedho v\xfdd\u011blku.","valid":false}]},{"id":163,"question":"Kter\xe9 z n\xe1sleduj\xedc\xedch tvrzen\xed t\xfdkaj\xedc\xed se dohody o rozv\xe1z\xe1n\xed pracovn\xedho pom\u011bru nen\xed pravdiv\xe9?","answers":[{"text":"Dohoda o rozv\xe1z\xe1n\xed pracovn\xedho pom\u011bru mus\xed b\xfdt p\xedsemn\xe1.","valid":false},{"text":"Dohoda o rozv\xe1z\xe1n\xed pracovn\xedho pom\u011bru nem\u016f\u017ee b\xfdt uzav\u0159ena s t\u011bhotnou zam\u011bstnankyn\xed.","valid":true},{"text":"Pracovn\xed pom\u011br kon\u010d\xed dnem sjednan\xfdm v dohod\u011b o rozv\xe1z\xe1n\xed pracovn\xedho pom\u011bru.","valid":false}]},{"id":164,"question":"Na z\xe1klad\u011b dohody o proveden\xed pr\xe1ce je mo\u017eno konat pr\xe1ci pro t\xe9ho\u017e zam\u011bstnavatele v kalend\xe1\u0159n\xedm roce nejv\xfd\u0161e do:","answers":[{"text":"150 hodin.","valid":false},{"text":"250 hodin.","valid":false},{"text":"300 hodin.","valid":true}]},{"id":165,"question":"Zam\u011bstnanci, kter\xfd vykon\xe1v\xe1 zam\u011bstn\xe1n\xed v pracovn\xedm pom\u011bru, vznik\xe1 za podm\xednek stanoven\xfdch v \u010c\xe1sti dev\xe1t\xe9 z\xe1kon\xedku pr\xe1ce pr\xe1vo na:","answers":[{"text":"Dovolenou za kalend\xe1\u0159n\xed rok nebo jej\xed pom\u011brnou \u010d\xe1st a d\xe1le pr\xe1vo na dodatkovou dovolenou.","valid":true},{"text":"Dovolenou za kalend\xe1\u0159n\xed rok nebo na jej\xed pom\u011brnou \u010d\xe1st, dovolenou za odpracovan\xe9 dny a d\xe1le pr\xe1vo na dodatkovou dovolenou.","valid":false},{"text":"Dovolenou.","valid":false}]},{"id":166,"question":"U zam\u011bstnance se sjednanou krat\u0161\xed pracovn\xed dobou pr\xe1ci p\u0159es\u010das:","answers":[{"text":"Zam\u011bstnavatel m\u016f\u017ee jednostrann\u011b na\u0159\xeddit nebo s n\xedm dohodnout.","valid":false},{"text":"Zam\u011bstnavatel m\u016f\u017ee se zam\u011bstnancem pouze dohodnout.","valid":true},{"text":"Z\xe1kon\xedk pr\xe1ce v\xfdslovn\u011b zakazuje.","valid":false}]},{"id":167,"question":"P\u0159est\xe1vku v pr\xe1ci na j\xeddlo a oddech mus\xed poskytnout zam\u011bstnavatel zam\u011bstnanci star\u0161\xedmu 18 let nejd\xe9le po:","answers":[{"text":"4,5 hodin\xe1ch nep\u0159etr\u017eit\xe9 pr\xe1ce v trv\xe1n\xed nejm\xe9n\u011b 30 minut.","valid":false},{"text":"5 hodin\xe1ch nep\u0159etr\u017eit\xe9 pr\xe1ce v trv\xe1n\xed nejm\xe9n\u011b 30 minut.","valid":false},{"text":"6 hodin\xe1ch nep\u0159etr\u017eit\xe9 pr\xe1ce v trv\xe1n\xed nejm\xe9n\u011b 30 minut.","valid":true}]},{"id":168,"question":"Ohledn\u011b podm\xednek ubytov\xe1n\xed zam\u011bstnance zam\u011bstnavatele z jin\xe9ho \u010dlensk\xe9ho st\xe1tu Evropsk\xe9 unie vyslan\xe9ho k v\xfdkonu pr\xe1ce v r\xe1mci nadn\xe1rodn\xedho poskytov\xe1n\xed slu\u017eeb na \xfazem\xed \u010cesk\xe9 republiky, pokud jej zam\u011bstnavatel poskytuje zam\u011bstnanci, se na n\u011bho pr\xe1vn\xed \xfaprava \u010cesk\xe9 republiky vztahuje:","answers":[{"text":"Jen pokud nejsou pr\xe1va vypl\xfdvaj\xedc\xed z pr\xe1vn\xedch p\u0159edpis\u016f \u010dlensk\xe9ho st\xe1tu Evropsk\xe9 unie, z n\u011bho\u017e byl zam\u011bstnanec vysl\xe1n k v\xfdkonu pr\xe1ce v r\xe1mci nadn\xe1rodn\xedho poskytov\xe1n\xed slu\u017eeb, pro n\u011bho v\xfdhodn\u011bj\u0161\xed.","valid":false},{"text":"V\u017edy.","valid":true},{"text":"Pokud s t\xedm zam\u011bstnanec souhlas\xed.","valid":false}]},{"id":169,"question":"Postup p\u0159i uzav\xedr\xe1n\xed kolektivn\xed smlouvy v\u010detn\u011b \u0159e\u0161en\xed spor\u016f mezi smluvn\xedmi stranami se \u0159\xedd\xed:","answers":[{"text":"Z\xe1kon\xedkem pr\xe1ce.","valid":false},{"text":"Ob\u010dansk\xfdm z\xe1kon\xedkem.","valid":false},{"text":"Z\xe1konem o kolektivn\xedm vyjedn\xe1v\xe1n\xed.","valid":true}]},{"id":170,"question":"Pen\u011b\u017eit\xe9 pln\u011bn\xed poskytovan\xe9 zam\u011bstnanci za pr\xe1ci vykonanou na z\xe1klad\u011b dohody o proveden\xed pr\xe1ce se podle z\xe1kon\xedku pr\xe1ce naz\xfdv\xe1:","answers":[{"text":"Mzda.","valid":false},{"text":"Plat.","valid":false},{"text":"Odm\u011bna z dohody.","valid":true}]},{"id":171,"question":"Zastupov\xe1n\xed nep\u0159\xedtomn\xe9ho zam\u011bstnance na t\xe9m\u017ee sd\xedlen\xe9m pracovn\xedm m\xedst\u011b:","answers":[{"text":"M\u016f\u017ee zam\u011bstnavatel po\u017eadovat pouze tehdy, dal-li k tomu zam\u011bstnanec v dohod\u011b gener\xe1ln\xed nebo pro konkr\xe9tn\xed p\u0159\xedpad souhlas.","valid":true},{"text":"Je vylou\u010deno.","valid":false},{"text":"M\u016f\u017ee zam\u011bstnavatel po\u017eadovat tehdy, dohodnou-li se na n\u011bm dva nebo v\xedce zam\u011bstnanc\u016f s krat\u0161\xed pracovn\xed dobou a se stejn\xfdm druhem pr\xe1ce.","valid":false}]},{"id":172,"question":"Byl-li n\xe1rok na n\xe1hradu \u0161kody podle z\xe1kona o odpov\u011bdnosti za \u0161kodu zp\u016fsobenou p\u0159i v\xfdkonu ve\u0159ejn\xe9 moci rozhodnut\xedm nebo nespr\xe1vn\xfdm \xfa\u0159edn\xedm postupem uplatn\u011bn u \xfa\u0159adu, kter\xfd nen\xed p\u0159\xedslu\u0161n\xfd, tento \xfa\u0159ad:","answers":[{"text":"Postoup\xed \u017e\xe1dost p\u0159\xedslu\u0161n\xe9mu \xfa\u0159adu.","valid":true},{"text":"N\xe1rok zam\xedtne.","valid":false},{"text":"\u0158\xedzen\xed p\u0159evezme a o n\xe1roku rozhodne.","valid":false}]},{"id":173,"question":"Podle z\xe1kona o odpov\u011bdnosti za \u0161kodu zp\u016fsobenou p\u0159i v\xfdkonu ve\u0159ejn\xe9 moci rozhodnut\xedm nebo nespr\xe1vn\xfdm \xfa\u0159edn\xedm postupem se odpov\u011bdnosti za zp\u016fsobenou \u0161kodu:","answers":[{"text":"Nelze zprostit.","valid":true},{"text":"Lze zprostit, prok\xe1\u017ee-li st\xe1t, \u017ee vzniku \u0161kody ne\u0161lo zabr\xe1nit ani postupem s p\xe9\u010d\xed \u0159\xe1dn\xe9ho hospod\xe1\u0159e.","valid":false},{"text":"Lze zprostit, prok\xe1\u017ee-li st\xe1t, \u017ee vznikem \u0161kody dos\xe1hl st\xe1t majetkov\xe9ho prosp\u011bchu zna\u010dn\xe9ho rozsahu.","valid":false}]},{"id":174,"question":"Ve v\u011bcech n\xe1hrady \u0161kody podle z\xe1kona o odpov\u011bdnosti za \u0161kodu zp\u016fsobenou p\u0159i v\xfdkonu ve\u0159ejn\xe9 moci rozhodnut\xedm nebo nespr\xe1vn\xfdm \xfa\u0159edn\xedm postupem jm\xe9nem st\xe1tu jednaj\xed:","answers":[{"text":"Obecn\xed a krajsk\xe9 \xfa\u0159ady.","valid":false},{"text":"Ministerstva a jin\xe9 \xfast\u0159edn\xed spr\xe1vn\xed \xfa\u0159ady.","valid":true},{"text":"Zastupitelstva \xfazemn\xedch samospr\xe1vn\xfdch celk\u016f.","valid":false}]},{"id":175,"question":"Osoba, kterou jsou \u010dlenov\xe9 peti\u010dn\xedho v\xfdboru povinni ur\u010dit k zastupov\xe1n\xed peti\u010dn\xedho v\xfdboru ve styku se st\xe1tn\xedmi org\xe1ny, mus\xed b\xfdt:","answers":[{"text":"Star\u0161\xed 16 let.","valid":false},{"text":"Star\u0161\xed 18 let.","valid":true},{"text":"Bez\xfahonn\xe1 a star\u0161\xed 18 let.","valid":false}]},{"id":176,"question":"Ve v\xfdkonu peti\u010dn\xedho pr\xe1va:","answers":[{"text":"Nesm\xed b\xfdt nikomu br\xe1n\u011bno.","valid":true},{"text":"M\u016f\u017ee b\xfdt p\u0159im\u011b\u0159en\xfdmi omezen\xedmi br\xe1n\u011bno osob\xe1m, kter\xe9 nemaj\xed ob\u010danstv\xed \u010cesk\xe9 republiky.","valid":false},{"text":"M\u016f\u017ee b\xfdt p\u0159im\u011b\u0159en\xfdmi omezen\xedmi br\xe1n\u011bno osob\xe1m, kter\xe9 nemaj\xed ob\u010danstv\xed Evropsk\xe9 unie.","valid":false}]},{"id":177,"question":"Je-li st\xe1tn\xedmu org\xe1nu adresov\xe1na petice ve v\u011bci, kter\xe1 nepat\u0159\xed do jeho p\u016fsobnosti:","answers":[{"text":"St\xe1tn\xed org\xe1n petici skartuje.","valid":false},{"text":"St\xe1tn\xed org\xe1n petici do 5 dn\u016f postoup\xed st\xe1tn\xedmu org\xe1nu, do jeho\u017e p\u016fsobnosti v\u011bc pat\u0159\xed, a uv\u011bdom\xed o tom toho, kdo petici podal.","valid":true},{"text":"St\xe1tn\xed org\xe1n do 90 dn\u016f uv\u011bdom\xed toho, kdo petici podal, \u017ee petice z tohoto d\u016fvodu nemohla b\xfdt vy\u0159\xedzena.","valid":false}]},{"id":178,"question":"Petice je z\xe1konem o pr\xe1vu peti\u010dn\xedm vymezena jako:","answers":[{"text":"\u017d\xe1dost, n\xe1vrh nebo st\xed\u017enost ve v\u011bci ve\u0159ejn\xe9ho nebo jin\xe9ho spole\u010dn\xe9ho z\xe1jmu.","valid":true},{"text":"Zvl\xe1\u0161tn\xed forma odvol\xe1n\xed proti rozhodnut\xed spr\xe1vn\xedho \xfa\u0159adu.","valid":false},{"text":"Podn\u011bt skupiny ob\u010dan\u016f adresovan\xfd Parlamentu.","valid":false}]},{"id":179,"question":"Podpisov\xe9 archy k podpo\u0159e petice:","answers":[{"text":"Mus\xed obsahovat \xfa\u0159edn\u011b ov\u011b\u0159en\xe9 podpisy osob, kter\xe9 petici podpo\u0159ily.","valid":false},{"text":"Mus\xed obsahovat text petice, nebo mus\xed b\xfdt ozna\u010deny tak, aby bylo z\u0159ejm\xe9, jak\xe1 petice m\xe1 b\xfdt podpisy podpo\u0159ena.","valid":true},{"text":"Mohou b\xfdt vystaveny na m\xedstech p\u0159\xedstupn\xfdch ve\u0159ejnosti pouze na z\xe1klad\u011b povolen\xed st\xe1tn\xedho org\xe1nu.","valid":false}]},{"id":180,"question":"Korporace je:","answers":[{"text":"Pr\xe1vnick\xe1 osoba vytv\xe1\u0159en\xe1 spole\u010denstv\xedm osob.","valid":true},{"text":"Majetek vy\u010dlen\u011bn\xfd k ur\u010dit\xe9mu \xfa\u010delu.","valid":false},{"text":"Ka\u017ed\xe1 pr\xe1vnick\xe1 osoba, kter\xe1 je podnikatelem.","valid":false}]},{"id":181,"question":"Pr\xe1vn\xed osobnost:","answers":[{"text":"Je zp\u016fsobilost nab\xfdvat pro sebe vlastn\xedm pr\xe1vn\xedm jedn\xe1n\xedm pr\xe1va a zavazovat se k povinnostem. ","valid":false},{"text":"Je zp\u016fsobilost m\xedt v mez\xedch pr\xe1vn\xedho \u0159\xe1du pr\xe1va a povinnosti. ","valid":true},{"text":"M\xe1 pouze pln\u011b sv\xe9pr\xe1vn\xfd \u010dlov\u011bk.","valid":false}]},{"id":182,"question":"Je zak\xe1z\xe1no zalo\u017eit pr\xe1vnickou osobu:","answers":[{"text":"Podporuj\xedc\xed n\xe1sil\xed.","valid":true},{"text":"Za \xfa\u010delem \u0161\xed\u0159en\xed ur\u010dit\xe9ho n\xe1bo\u017eenstv\xed.","valid":false},{"text":"Za \xfa\u010delem ovlivn\u011bn\xed slo\u017een\xed z\xe1konod\xe1rn\xfdch sbor\u016f.","valid":false}]},{"id":183,"question":"V\u011bc\xed v pr\xe1vn\xedm smyslu je:","answers":[{"text":"V\u0161e, vyjma energi\xed, p\u0159\xedrodn\xedch sil a zv\xed\u0159at.","valid":false},{"text":"V\u0161e, co nen\xed fyzick\xe1 osoba.","valid":false},{"text":"V\u0161e, co je rozd\xedln\xe9 od osoby a slou\u017e\xed pot\u0159eb\u011b lid\xed.","valid":true}]},{"id":184,"question":"Z\xe1vdavkem se podle ob\u010dansk\xe9ho z\xe1kon\xedku rozum\xed:","answers":[{"text":"Dar uskute\u010dn\u011bn\xfd mezi budouc\xedmi man\u017eeli evidovan\xfd v p\u0159edman\u017eelsk\xe9 smlouv\u011b.","valid":false},{"text":"Pln\u011bn\xed potvrzuj\xedc\xed uzav\u0159en\xed smlouvy a poskytnut\xed jistoty, \u017ee dluh bude spln\u011bn.","valid":true},{"text":"Zvl\xe1\u0161tn\xed druh v\u011bcn\xe9ho b\u0159emena spo\u010d\xedvaj\xedc\xed ve z\u0159\xedzen\xed spole\u010dn\xe9ho n\xe1jmu bytu nebo domu man\u017eeli.","valid":false}]},{"id":185,"question":"Pr\xe1vo stavby:","answers":[{"text":"Nesm\xed b\xfdt z\u0159\xedzeno na v\xedce ne\u017e 99 let.","valid":true},{"text":"Nesm\xed b\xfdt z\u0159\xedzeno na v\xedce ne\u017e 20 let.","valid":false},{"text":"M\u016f\u017ee b\xfdt z\u0159\xedzeno na neomezenou dobu.","valid":false}]},{"id":186,"question":"Podle ob\u010dansk\xe9ho z\xe1kon\xedku je d\u016fvodem pro rozvod man\u017eelstv\xed:","answers":[{"text":"V\xfdhradn\u011b hluboce, trvale a nenapraviteln\u011b rozvr\xe1cen\xe9 sou\u017eit\xed man\u017eel\u016f.","valid":true},{"text":"Mezi jin\xfdmi i du\u0161evn\xed porucha, kter\xe1 nen\xed jen p\u0159echodn\xe1.","valid":false},{"text":"Mezi jin\xfdmi i ztr\xe1ta reproduk\u010dn\xedch schopnost\xed dolo\u017een\xe1 posudkem soudn\xedho znalce.","valid":false}]},{"id":187,"question":"D\u011bd\xed se na z\xe1klad\u011b:","answers":[{"text":"Prohl\xe1\u0161en\xed d\u011bdic\u016f, z\xe1konn\xe9 posloupnosti nebo rozhodnut\xed soudu.","valid":false},{"text":"D\u011bdick\xe9 smlouvy, ze z\xe1v\u011bti nebo ze z\xe1kona.","valid":true},{"text":"Z\xe1v\u011bti nebo rozhodnut\xed soudn\xedho komisa\u0159e.","valid":false}]},{"id":188,"question":"Vyvlastnit v\u011bc lze podle ob\u010dansk\xe9ho z\xe1kon\xedku:","answers":[{"text":"Ve stavu nouze nebo v nal\xe9hav\xe9m ve\u0159ejn\xe9m z\xe1jmu. ","valid":false},{"text":"Ve ve\u0159ejn\xe9m z\xe1jmu a jen na z\xe1klad\u011b rozhodnut\xed soudu.","valid":false},{"text":"Ve ve\u0159ejn\xe9m z\xe1jmu, kter\xfd nelze uspokojit jinak, a jen na z\xe1klad\u011b z\xe1kona.","valid":true}]},{"id":189,"question":"U smlouvy se spot\u0159ebitelem jsou povolena ujedn\xe1n\xed, kter\xe1:","answers":[{"text":"Dovoluj\xed podnikateli, aby ze sv\xe9 v\u016fle zm\u011bnil pr\xe1va \u010di povinnosti stran.","valid":false},{"text":"Vylu\u010duj\xed nebo omezuj\xed spot\u0159ebitelova pr\xe1va z vadn\xe9ho pln\u011bn\xed nebo na n\xe1hradu \xfajmy.","valid":false},{"text":"Zakl\xe1daj\xed podnikateli i spot\u0159ebiteli pr\xe1vo odstoupit od smlouvy bez d\u016fvodu.","valid":true}]},{"id":190,"question":"Kupn\xed smlouvou:","answers":[{"text":"Se prod\xe1vaj\xedc\xed zavazuje, \u017ee kupuj\xedc\xedmu odevzd\xe1 v\u011bc, kter\xe1 je p\u0159edm\u011btem koup\u011b, a umo\u017en\xed mu nab\xfdt vlastnick\xe9 pr\xe1vo k n\xed, a kupuj\xedc\xed se zavazuje, \u017ee v\u011bc p\u0159evezme a zaplat\xed prod\xe1vaj\xedc\xedmu kupn\xed cenu.","valid":true},{"text":"Se prod\xe1vaj\xedc\xed zavazuje kupuj\xedc\xedmu p\u0159enechat v\u011bc k u\u017e\xedv\xe1n\xed, a kupuj\xedc\xed se zavazuje v\u011bc \u0159\xe1dn\u011b u\u017e\xedvat.","valid":false},{"text":"Se kupuj\xedc\xed nezavazuje, \u017ee v\u011bc p\u0159evezme.","valid":false}]},{"id":191,"question":"Byl-li \xfadaj zapsan\xfd ve ve\u0159ejn\xe9m rejst\u0159\xedku zve\u0159ejn\u011bn, nem\u016f\u017ee se nikdo dovolat, \u017ee o zve\u0159ejn\u011bn\xe9m \xfadaji nemohl v\u011bd\u011bt:","answers":[{"text":"Po uplynut\xed sedmi dn\u016f od zve\u0159ejn\u011bn\xed.","valid":false},{"text":"Po uplynut\xed patn\xe1cti dn\u016f od zve\u0159ejn\u011bn\xed.","valid":true},{"text":"Po uplynut\xed t\u0159iceti dn\u016f od zve\u0159ejn\u011bn\xed.","valid":false}]},{"id":192,"question":"Podle ob\u010dansk\xe9ho z\xe1kon\xedku se kvitanc\xed rozum\xed:","answers":[{"text":"Vykonateln\xfd rozsudek soudu prvn\xedho stupn\u011b.","valid":false},{"text":"Potvrzen\xed o spln\u011bn\xed dluhu.","valid":true},{"text":"V\xfdpis z ve\u0159ejn\xe9ho rejst\u0159\xedku.","valid":false}]},{"id":193,"question":"Obecn\xe9 na\u0159\xedzen\xed o ochran\u011b osobn\xedch \xfadaj\u016f stanov\xed, \u017ee subjekt \xfadaj\u016f:","answers":[{"text":"Mus\xed za ur\u010dit\xfdch okolnost\xed souhlas se zpracov\xe1n\xedm sv\xfdch osobn\xedch \xfadaj\u016f spr\xe1vci nebo zpracovateli ud\u011blit.","valid":false},{"text":"Nem\u016f\u017ee jednou ud\u011blen\xfd souhlas odvolat. ","valid":false},{"text":"M\u016f\u017ee ud\u011blit souhlas se zpracov\xe1n\xedm sv\xfdch osobn\xedch \xfadaj\u016f a kdykoli jej odvolat.","valid":true}]},{"id":194,"question":"Podle obecn\xe9ho na\u0159\xedzen\xed o ochran\u011b osobn\xedch \xfadaj\u016f m\u016f\u017ee spr\xe1vce zpracov\xe1vat osobn\xed \xfadaje:","answers":[{"text":"Pouze, pokud je schopen subjekt \xfadaj\u016f jednozna\u010dn\u011b identifikovat.","valid":false},{"text":"I kdy\u017e nen\xed schopen subjekt \xfadaj\u016f jednozna\u010dn\u011b identifikovat.","valid":true},{"text":"Pouze pokud osobn\xed \xfadaje pseudonymizuje.","valid":false}]},{"id":195,"question":"Podle obecn\xe9ho na\u0159\xedzen\xed o ochran\u011b osobn\xedch \xfadaj\u016f lze legitimn\u011b zpracovan\xe9 osobn\xed \xfadaje p\u0159edat do jin\xe9ho \u010dlensk\xe9ho st\xe1tu Evropsk\xe9 unie:","answers":[{"text":"Bez omezen\xed.","valid":true},{"text":"Po ohl\xe1\u0161en\xed \xda\u0159adu pro ochranu osobn\xedch \xfadaj\u016f.","valid":false},{"text":"Po ohl\xe1\u0161en\xed Evropsk\xe9mu sboru pro ochranu osobn\xedch \xfadaj\u016f.","valid":false}]},{"id":196,"question":"Podle obecn\xe9ho na\u0159\xedzen\xed o ochran\u011b osobn\xedch \xfadaj\u016f je spr\xe1vce povinen dokumentovat:","answers":[{"text":"Zji\u0161t\u011bn\xe9 poru\u0161en\xed zabezpe\u010den\xed osobn\xedch \xfadaj\u016f, zp\u016fsoben\xe9 zvn\u011bj\u0161ku.","valid":false},{"text":"Pouze z\xe1va\u017en\xe9 poru\u0161en\xed, kter\xe9 sou\u010dasn\u011b ohla\u0161uje \xda\u0159adu pro ochranu osobn\xedch \xfadaj\u016f.","valid":false},{"text":"Jak\xe9koli zji\u0161t\u011bn\xe9 poru\u0161en\xed zabezpe\u010den\xed osobn\xedch \xfadaj\u016f.","valid":true}]},{"id":197,"question":"Podle obecn\xe9ho na\u0159\xedzen\xed o ochran\u011b osobn\xedch \xfadaj\u016f je \u0161ifrov\xe1n\xed osobn\xedch \xfadaj\u016f:","answers":[{"text":"Vhodn\xfdm opat\u0159en\xedm k zabezpe\u010den\xed automatizovan\u011b zpracov\xe1van\xfdch osobn\xedch \xfadaj\u016f.","valid":true},{"text":"Povinn\xfdm opat\u0159en\xedm k zabezpe\u010den\xed automatizovan\u011b zpracov\xe1van\xfdch osobn\xedch \xfadaj\u016f.","valid":false},{"text":"Povinn\xfdm opat\u0159en\xedm k zabezpe\u010den\xed extern\xedch datov\xfdch m\xe9di\xed.","valid":false}]},{"id":198,"question":"Podle obecn\xe9ho na\u0159\xedzen\xed o ochran\u011b osobn\xedch \xfadaj\u016f nen\xed pr\xe1vem \u010dlov\u011bka jako subjektu \xfadaj\u016f:","answers":[{"text":"Pr\xe1vo podat st\xed\u017enost u dozorov\xe9ho \xfa\u0159adu.","valid":false},{"text":"Pr\xe1vo z\xedskat na \u017e\xe1dost origin\xe1l osobn\xedch \xfadaj\u016f, kter\xe9 poskytl ur\u010dit\xe9mu spr\xe1vci.","valid":true},{"text":"Pr\xe1vo na to, aby spr\xe1vce bez zbyte\u010dn\xe9ho odkladu opravil jeho nep\u0159esn\xe9 osobn\xed \xfadaje.","valid":false}]},{"id":199,"question":"Podle z\xe1kona o zpracov\xe1n\xed osobn\xedch \xfadaj\u016f se subjektem \xfadaj\u016f rozum\xed:","answers":[{"text":"Pr\xe1vnick\xe1 osoba, k n\xed\u017e se osobn\xed \xfadaje vztahuj\xed.","valid":false},{"text":"Fyzick\xe1 osoba, k n\xed\u017e se osobn\xed \xfadaje vztahuj\xed.","valid":true},{"text":"Fyzick\xe1 osoba, kter\xe1 dala souhlas ke zpracov\xe1n\xed sv\xfdch \xfadaj\u016f.","valid":false}]},{"id":200,"question":"Z\xe1kon o zpracov\xe1n\xed osobn\xedch \xfadaj\u016f stanov\xed, \u017ee s\xeddlem \xda\u0159adu pro ochranu osobn\xedch \xfadaj\u016f je:","answers":[{"text":"Brno.","valid":false},{"text":"Praha.","valid":true},{"text":"\u010cesk\xe1 republika.","valid":false}]},{"id":201,"question":"Z\xe1kon o zpracov\xe1n\xed osobn\xedch \xfadaj\u016f:","answers":[{"text":"Stanov\xed kvalifika\u010dn\xed po\u017eadavky na pov\u011b\u0159ence pro ochranu osobn\xedch \xfadaj\u016f s p\u016fsobnost\xed pro \u010ceskou republiku.","valid":false},{"text":"Stanov\xed kvalifika\u010dn\xed po\u017eadavky na pov\u011b\u0159ence pro ochranu osobn\xedch \xfadaj\u016f jmenovan\xe9 ve\u0159ejn\xfdmi subjekty p\u016fsob\xedc\xedmi v \u010cesk\xe9 republice.","valid":false},{"text":"Nestanov\xed kvalifika\u010dn\xed po\u017eadavky na pov\u011b\u0159ence pro ochranu osobn\xedch \xfadaj\u016f.","valid":true}]},{"id":202,"question":"Z\xe1kon o zpracov\xe1n\xed osobn\xedch \xfadaj\u016f, stanov\xed, \u017ee spravuj\xedc\xedm org\xe1nem je org\xe1n ve\u0159ejn\xe9 moci p\u0159\xedslu\u0161n\xfd k pln\u011bn\xed \xfakolu za \xfa\u010delem p\u0159edch\xe1zen\xed, vyhled\xe1v\xe1n\xed a odhalov\xe1n\xed trestn\xe9 \u010dinnosti, st\xedh\xe1n\xed trestn\xfdch \u010din\u016f, v\xfdkonu trest\u016f a ochrann\xfdch opat\u0159en\xed, zaji\u0161\u0165ov\xe1n\xed bezpe\u010dnosti \u010cesk\xe9 republiky nebo ve\u0159ejn\xe9ho po\u0159\xe1dku a vnit\u0159n\xed bezpe\u010dnosti, v\u010detn\u011b p\xe1tr\xe1n\xed po osob\xe1ch a v\u011bcech,:","answers":[{"text":"V\u010detn\u011b zpravodajsk\xe9 slu\u017eby a obecn\xed policie.","valid":false},{"text":"Nen\xed-li zpravodajskou slu\u017ebou nebo obecn\xed polici\xed.","valid":true},{"text":"S v\xfdjimkou soud\u016f v\u0161ech stup\u0148\u016f a st\xe1tn\xedho zastupitelstv\xed.","valid":false}]},{"id":203,"question":"Kybernetickou bezpe\u010dnostn\xed ud\xe1lost\xed podle z\xe1kona o kybernetick\xe9 bezpe\u010dnosti:","answers":[{"text":"Jsou pravideln\xe1 setk\xe1n\xed n\xe1rodn\xedho a vl\xe1dn\xedho CERT. Jedn\xe1 se o v\xfdznamnou bezpe\u010dnostn\xed ud\xe1lost strategick\xe9ho charakteru nezbytnou pro zaji\u0161\u0165ov\xe1n\xed kybernetick\xe9 bezpe\u010dnosti.","valid":false},{"text":"Jsou pravideln\xe9 reporty o kybernetick\xfdch incidentech. Jedn\xe1 se o bezpe\u010dnostn\xed ud\xe1lost politick\xe9ho charakteru nezbytnou pro Bezpe\u010dnostn\xed radu st\xe1tu.","valid":false},{"text":"Je ud\xe1lost, kter\xe1 m\u016f\u017ee zp\u016fsobit naru\u0161en\xed bezpe\u010dnosti informac\xed v informa\u010dn\xedch syst\xe9mech nebo naru\u0161en\xed bezpe\u010dnosti slu\u017eeb anebo bezpe\u010dnosti a integrity s\xedt\xed elektronick\xfdch komunikac\xed.","valid":true}]},{"id":204,"question":"Kritickou informa\u010dn\xed infrastrukturou podle z\xe1kona o kybernetick\xe9 bezpe\u010dnosti rozum\xedme:","answers":[{"text":"Informa\u010dn\xed syst\xe9my, na nich\u017e jsou vytv\xe1\u0159eny, uchov\xe1v\xe1ny a p\u0159en\xe1\u0161eny utajovan\xe9 informace. ","valid":false},{"text":"Ve\u0161ker\xe9 informa\u010dn\xed syst\xe9my funguj\xedc\xed a operuj\xedc\xed na \xfazem\xed \u010cesk\xe9 republiky. Dohromady tvo\u0159\xed s\xed\u0165 kritick\xfdch syst\xe9m\u016f st\u011b\u017eejn\xedch pro suver\xe9nn\xed fungov\xe1n\xed st\xe1tu.","valid":false},{"text":"Prvek nebo syst\xe9m prvk\u016f kritick\xe9 infrastruktury v odv\u011btv\xed komunika\u010dn\xed a informa\u010dn\xed syst\xe9my v oblasti kybernetick\xe9 bezpe\u010dnosti.","valid":true}]},{"id":205,"question":"Vl\xe1dn\xed CERT podle z\xe1kona o kybernetick\xe9 bezpe\u010dnosti:","answers":[{"text":"Vyhodnocuje \xfadaje o kybernetick\xfdch bezpe\u010dnostn\xedch ud\xe1lostech a kybernetick\xfdch bezpe\u010dnostn\xedch incidentech z kritick\xe9 informa\u010dn\xed infrastruktury, informa\u010dn\xedho syst\xe9mu z\xe1kladn\xed slu\u017eby, v\xfdznamn\xfdch informa\u010dn\xedch syst\xe9m\u016f a dal\u0161\xedch informa\u010dn\xedch syst\xe9m\u016f ve\u0159ejn\xe9 spr\xe1vy.","valid":true},{"text":"P\u0159edkl\xe1d\xe1 kontroln\xedmu org\xe1nu zpr\xe1vu o \u010dinnosti N\xe1rodn\xedho \xfa\u0159adu pro kybernetickou a informa\u010dn\xed bezpe\u010dnost. Zpr\xe1va o \u010dinnosti N\xe1rodn\xedho \xfa\u0159adu pro kybernetickou a informa\u010dn\xed bezpe\u010dnost je v\xfdhradn\u011b technick\xe9ho r\xe1zu, jeliko\u017e kybernetick\xe1 bezpe\u010dnost je ryze technick\xfdm t\xe9matem. Vl\xe1dn\xed CERT zde zodpov\xedd\xe1 za informovanost \u010deln\xedch p\u0159edstavitel\u016f \u010cR v oblasti kybernetick\xe9 bezpe\u010dnosti.","valid":false},{"text":"P\u0159ij\xedm\xe1 ozn\xe1men\xed kontaktn\xedch \xfadaj\u016f od poskytovatel\u016f digit\xe1ln\xed slu\u017eby a poskytovatel\u016f slu\u017eby elektronick\xfdch komunikac\xed a tyto \xfadaje eviduje a uchov\xe1v\xe1.","valid":false}]},{"id":206,"question":"Kter\xfd \xfast\u0159edn\xed spr\xe1vn\xed org\xe1n se zab\xfdv\xe1 oblast\xed kybernetick\xe9 bezpe\u010dnosti?","answers":[{"text":"N\xe1rodn\xed bezpe\u010dnostn\xed \xfa\u0159ad. ","valid":false},{"text":"Bezpe\u010dnostn\xed informa\u010dn\xed slu\u017eba.","valid":false},{"text":"N\xe1rodn\xed \xfa\u0159ad pro kybernetickou a informa\u010dn\xed bezpe\u010dnost.","valid":true}]},{"id":207,"question":"Bezpe\u010dnost\xed informac\xed se podle z\xe1kona o kybernetick\xe9 bezpe\u010dnosti rozum\xed:","answers":[{"text":"Zaji\u0161t\u011bn\xed d\u016fv\u011brnosti, integrity a dostupnosti informac\xed a dat.","valid":true},{"text":"Zaji\u0161t\u011bn\xed spr\xe1vnosti a neporu\u0161enosti informac\xed a dat.","valid":false},{"text":"To, \u017ee data nejsou infikovan\xe1 virem.","valid":false}]},{"id":208,"question":"Varov\xe1n\xed podle z\xe1kona o kybernetick\xe9 bezpe\u010dnosti:","answers":[{"text":"Je zve\u0159ejn\u011bno na internetov\xfdch str\xe1nk\xe1ch N\xe1rodn\xedho \xfa\u0159adu pro kybernetickou a informa\u010dn\xed bezpe\u010dnost a ozn\xe1meno povinn\xfdm osob\xe1m dle z\xe1kona o kybernetick\xe9 bezpe\u010dnosti. ","valid":true},{"text":"Je provedeno jednotn\xfdm syst\xe9mem varov\xe1n\xed a informov\xe1n\xed.","valid":false},{"text":"Je provedeno sd\u011blovac\xedmi prost\u0159edky (rozhlasem, televiz\xed, m\xedstn\xedm rozhlasem), tzv. mluv\xedc\xedmi sir\xe9nami, vozidly slo\u017eek integrovan\xe9ho z\xe1chrann\xe9ho syst\xe9mu.","valid":false}]},{"id":209,"question":"Mezi povinnosti, kter\xe9 provozovatel\xe9 z\xe1kladn\xedch slu\u017eeb mus\xed podle z\xe1kona o kybernetick\xe9 bezpe\u010dnosti po ur\u010den\xed plnit, pat\u0159\xed:","answers":[{"text":"P\u0159edat N\xe1rodn\xedmu \xfa\u0159adu pro kybernetickou a informa\u010dn\xed bezpe\u010dnost ve\u0161ker\xe1 data. ","valid":false},{"text":"Zaslat N\xe1rodn\xedmu \xfa\u0159adu pro kybernetickou a informa\u010dn\xed bezpe\u010dnost kontaktn\xed \xfadaje.","valid":true},{"text":"Zaslat N\xe1rodn\xedmu \xfa\u0159adu pro kybernetickou a informa\u010dn\xed bezpe\u010dnost pl\xe1n rozvoje spole\u010dnosti.","valid":false}]},{"id":210,"question":"Stavem kybernetick\xe9ho nebezpe\u010d\xed se podle z\xe1kona o kybernetick\xe9 bezpe\u010dnosti rozum\xed:","answers":[{"text":"Naru\u0161en\xed bezpe\u010dnosti informac\xed v informa\u010dn\xedch syst\xe9mech nebo naru\u0161en\xed bezpe\u010dnosti slu\u017eeb anebo bezpe\u010dnosti a integrity s\xedt\xed elektronick\xfdch komunikac\xed v d\u016fsledku Kybernetick\xe9 bezpe\u010dnostn\xed ud\xe1losti. ","valid":false},{"text":"Stav, ve kter\xe9m je ve velk\xe9m rozsahu ohro\u017eena bezpe\u010dnost informac\xed v informa\u010dn\xedch syst\xe9mech nebo bezpe\u010dnost slu\u017eeb elektronick\xfdch komunikac\xed anebo bezpe\u010dnost a integrita s\xedt\xed elektronick\xfdch komunikac\xed, a t\xedm by mohlo doj\xedt k poru\u0161en\xed nebo do\u0161lo k ohro\u017een\xed z\xe1jmu \u010cesk\xe9 republiky ve smyslu z\xe1kona upravuj\xedc\xedho ochranu utajovan\xfdch informac\xed.","valid":true},{"text":"Stav, kdy neohl\xe1s\xed spr\xe1vce nebo provozovatel informa\u010dn\xedho nebo komunika\u010dn\xedho syst\xe9mu kritick\xe9 informa\u010dn\xed infrastruktury nebo spr\xe1vce nebo provozovatel v\xfdznamn\xe9ho informa\u010dn\xedho syst\xe9mu kybernetick\xfd bezpe\u010dnostn\xed incident podle \xa7 8 odst. 1 a 4.","valid":false}]},{"id":211,"question":"\u017daloba proti rozhodnut\xed spr\xe1vn\xedho org\xe1nu podle z\xe1kona \u010d. 150/2002 Sb., soudn\xed \u0159\xe1d spr\xe1vn\xed, je nep\u0159\xedpustn\xe1, jestli\u017ee:","answers":[{"text":"Jde o rozhodnut\xed spr\xe1vn\xedho org\xe1nu v soukromopr\xe1vn\xed v\u011bci, vydan\xe9 v mez\xedch z\xe1konn\xe9 pravomoci spr\xe1vn\xedho org\xe1nu.","valid":true},{"text":"Sm\u011b\u0159uje jen proti v\xfdroku rozhodnut\xed.","valid":false},{"text":"Se \u017ealobce dom\xe1h\xe1 zru\u0161en\xed rozhodnut\xed.","valid":false}]},{"id":212,"question":"Pokud z\xe1kon nestanov\xed jinak, je k \u0159\xedzen\xed podle z\xe1kona \u010d. 150/2002 Sb., soudn\xed \u0159\xe1d spr\xe1vn\xed, v\u011bcn\u011b p\u0159\xedslu\u0161n\xfd:","answers":[{"text":"Krajsk\xfd soud.","valid":true},{"text":"Okresn\xed soud.","valid":false},{"text":"Nejvy\u0161\u0161\xed spr\xe1vn\xed soud.","valid":false}]},{"id":213,"question":"\u017dalobce m\u016f\u017ee podat \u017ealobu na ochranu p\u0159ed nez\xe1konn\xfdm z\xe1sahem, pokynem nebo donucen\xedm spr\xe1vn\xedho org\xe1nu podle z\xe1kona \u010d. 150/2002 Sb., soudn\xed \u0159\xe1d spr\xe1vn\xed, ve lh\u016ft\u011b:","answers":[{"text":"\u0160esti m\u011bs\xedc\u016f ode dne, kdy se \u017ealobce dozv\u011bd\u011bl o nez\xe1konn\xe9m z\xe1sahu, nejpozd\u011bji v\u0161ak do dvou let od okam\u017eiku, kdy k n\u011bmu do\u0161lo.","valid":false},{"text":"Dvou m\u011bs\xedc\u016f ode dne, kdy se \u017ealobce dozv\u011bd\u011bl o nez\xe1konn\xe9m z\xe1sahu, nejpozd\u011bji v\u0161ak do dvou let od okam\u017eiku, kdy k n\u011bmu do\u0161lo.","valid":true},{"text":"Dvou m\u011bs\xedc\u016f ode dne, kdy se \u017ealobce dozv\u011bd\u011bl o nez\xe1konn\xe9m z\xe1sahu, nejpozd\u011bji v\u0161ak do p\u011bti let od okam\u017eiku, kdy k n\u011bmu do\u0161lo.","valid":false}]},{"id":214,"question":"\u010clena Nejvy\u0161\u0161\xedho kontroln\xedho \xfa\u0159adu m\u016f\u017ee odvolat:","answers":[{"text":"Prezident Nejvy\u0161\u0161\xedho kontroln\xedho \xfa\u0159adu na z\xe1klad\u011b pravomocn\xe9ho rozsudku, j\xedm\u017e byl \u010dlen odsouzen pro \xfamysln\xfd trestn\xfd \u010din.","valid":false},{"text":"Poslaneck\xe1 sn\u011bmovna na z\xe1klad\u011b pravomocn\xe9ho rozhodnut\xed K\xe1rn\xe9 komory Nejvy\u0161\u0161\xedho kontroln\xedho \xfa\u0159adu, kter\xfdm bylo navr\u017eeno odvol\xe1n\xed z funkce.","valid":true},{"text":"K\xe1rn\xe1 komora Nejvy\u0161\u0161\xedho kontroln\xedho \xfa\u0159adu za z\xe1va\u017en\xe9 k\xe1rn\xe9 provin\u011bn\xed nebo opakovan\xe9 k\xe1rn\xe9 provin\u011bn\xed. ","valid":false}]},{"id":215,"question":"Ke zpr\xe1v\u011b o v\xfdvoji ekonomiky a pln\u011bn\xed st\xe1tn\xedho rozpo\u010dtu a k n\xe1vrhu st\xe1tn\xedho z\xe1v\u011bre\u010dn\xe9ho \xfa\u010dtu p\u0159edkl\xe1dan\xfdm vl\xe1dou Poslaneck\xe9 sn\u011bmovn\u011b:","answers":[{"text":"Se Nejvy\u0161\u0161\xed kontroln\xed \xfa\u0159ad nevyjad\u0159uje.","valid":false},{"text":"Nejvy\u0161\u0161\xed kontroln\xed \xfa\u0159ad v\u017edy zpracov\xe1v\xe1 a Poslaneck\xe9 sn\u011bmovn\u011b p\u0159edkl\xe1d\xe1 stanovisko.","valid":true},{"text":"Zpracov\xe1v\xe1 Nejvy\u0161\u0161\xed kontroln\xed \xfa\u0159ad stanovisko na vy\u017e\xe1d\xe1n\xed Poslaneck\xe9 sn\u011bmovny nebo jej\xedch org\xe1n\u016f.","valid":false}]},{"id":216,"question":"O n\xe1mitk\xe1ch kontrolovan\xe9 osoby proti kontroln\xedmu protokolu rozhoduje podle z\xe1kona o Nejvy\u0161\u0161\xedm kontroln\xedm \xfa\u0159adu:","answers":[{"text":"Sen\xe1t Nejvy\u0161\u0161\xedho kontroln\xedho \xfa\u0159adu.","valid":true},{"text":"Vedouc\xed skupiny kontroluj\xedc\xedch.","valid":false},{"text":"Kolegium Nejvy\u0161\u0161\xedho kontroln\xedho \xfa\u0159adu.","valid":false}]},{"id":217,"question":"Nejvy\u0161\u0161\xedmu kontroln\xedmu \xfa\u0159adu: ","answers":[{"text":"Nelze poskytovat \xfadaje ze z\xe1kladn\xedho registru obyvatel, pokud se jedn\xe1 o osobn\xed \xfadaje v rozsahu jm\xe9no a p\u0159\xedjmen\xed.","valid":false},{"text":"Lze poskytovat \xfadaje ze z\xe1kladn\xedho registru ob\u010dan\u016f, s v\xfdjimkou referen\u010dn\xedch.","valid":false},{"text":"Lze poskytovat referen\u010dn\xed \xfadaje ze z\xe1kladn\xedho registru obyvatel.","valid":true}]},{"id":218,"question":"Prezidenta Nejvy\u0161\u0161\xedho kontroln\xedho \xfa\u0159adu a viceprezidenta Nejvy\u0161\u0161\xedho kontroln\xedho \xfa\u0159adu:","answers":[{"text":"Nelze po dobu jejich funk\u010dn\xedho obdob\xed z funkce odvolat. ","valid":false},{"text":"M\u016f\u017ee odvolat jen prezident republiky na n\xe1vrh Poslaneck\xe9 sn\u011bmovny.","valid":true},{"text":"M\u016f\u017ee odvolat p\u0159edseda vl\xe1dy na n\xe1vrh kolegia Nejvy\u0161\u0161\xedho kontroln\xedho \xfa\u0159adu.","valid":false}]},{"id":219,"question":"Prezident a viceprezident Nejvy\u0161\u0161\xedho kontroln\xedho \xfa\u0159adu se uj\xedmaj\xed funkce:","answers":[{"text":"Jmenov\xe1n\xedm.","valid":false},{"text":"Zvolen\xedm.","valid":false},{"text":"Slo\u017een\xedm slibu.","valid":true}]},{"id":220,"question":"Nejvy\u0161\u0161\xed kontroln\xed \xfa\u0159ad nevykon\xe1v\xe1 kontrolu:","answers":[{"text":"Zad\xe1v\xe1n\xed st\xe1tn\xedch zak\xe1zek.","valid":false},{"text":"Pln\u011bn\xed st\xe1tn\xedho rozpo\u010dtu. ","valid":false},{"text":"Zpracov\xe1n\xed tuzemsk\xfdch bankovek a tuzemsk\xfdch minc\xed.","valid":true}]},{"id":221,"question":"Nem\u016f\u017ee-li prezident Nejvy\u0161\u0161\xedho kontroln\xedho \xfa\u0159adu ani viceprezident Nejvy\u0161\u0161\xedho kontroln\xedho \xfa\u0159adu po p\u0159echodnou dobu vykon\xe1vat svoji funkci, vykon\xe1v\xe1 funkci prezidenta Nejvy\u0161\u0161\xedho kontroln\xedho \xfa\u0159adu:","answers":[{"text":"Kolegium Nejvy\u0161\u0161\xedho kontroln\xedho \xfa\u0159adu. ","valid":false},{"text":"Statut\xe1rn\xed z\xe1stupce podle jednac\xedho \u0159\xe1du.","valid":false},{"text":"Nejstar\u0161\xed \u010dlen Nejvy\u0161\u0161\xedho kontroln\xedho \xfa\u0159adu.","valid":true}]},{"id":222,"question":"V\xfdro\u010dn\xed zpr\xe1vu p\u0159edkl\xe1d\xe1 prezident Nejvy\u0161\u0161\xedho kontroln\xedho \xfa\u0159adu ke schv\xe1len\xed:","answers":[{"text":"Kolegiu Nejvy\u0161\u0161\xedho kontroln\xedho \xfa\u0159adu.","valid":true},{"text":"\u010clen\u016fm Nejvy\u0161\u0161\xedho kontroln\xedho \xfa\u0159adu.","valid":false},{"text":"Poslaneck\xe9 sn\u011bmovn\u011b. ","valid":false}]},{"id":223,"question":"Schv\xe1len\xe9 kontroln\xed z\xe1v\u011bry podle z\xe1kona o Nejvy\u0161\u0161\xedm kontroln\xedm \xfa\u0159adu:","answers":[{"text":"Nesm\xed b\xfdt zve\u0159ejn\u011bny.","valid":false},{"text":"Zve\u0159ej\u0148uje prezident Nejvy\u0161\u0161\xedho kontroln\xedho \xfa\u0159adu ve V\u011bstn\xedku Nejvy\u0161\u0161\xedho kontroln\xedho \xfa\u0159adu.","valid":true},{"text":"Jsou archivov\xe1ny, jejich zve\u0159ejn\u011bn\xed podl\xe9h\xe1 v\xfdlu\u010dn\u011b pravidl\u016fm z\xe1kona o archivnictv\xed a spisov\xe9 slu\u017eb\u011b.","valid":false}]},{"id":224,"question":"Z\xe1kon \u010d. 218/2000 Sb., o rozpo\u010dtov\xfdch pravidlech a o zm\u011bn\u011b n\u011bkter\xfdch souvisej\xedc\xedch z\xe1kon\u016f (rozpo\u010dtov\xe1 pravidla) neupravuje:","answers":[{"text":"Finan\u010dn\xed hospoda\u0159en\xed organiza\u010dn\xedch slo\u017eek st\xe1tu.","valid":false},{"text":"Finan\u010dn\xed hospoda\u0159en\xed st\xe1tn\xedch podnik\u016f.","valid":true},{"text":"Finan\u010dn\xed hospoda\u0159en\xed p\u0159\xedsp\u011bvkov\xfdch organizac\xed z\u0159\xedzen\xfdch organiza\u010dn\xedmi slo\u017ekami st\xe1tu.","valid":false}]},{"id":225,"question":"Jako pen\u011b\u017en\xed fondy tvo\u0159\xed podle z\xe1kona \u010d. 218/2000 Sb., o rozpo\u010dtov\xfdch pravidlech a o zm\u011bn\u011b n\u011bkter\xfdch souvisej\xedc\xedch z\xe1kon\u016f (rozpo\u010dtov\xe1 pravidla) organiza\u010dn\xed slo\u017eka st\xe1tu:","answers":[{"text":"Rezervn\xed fond a fond kulturn\xedch a soci\xe1ln\xedch pot\u0159eb.","valid":true},{"text":"Rezervn\xed fond a fond n\xe1rodn\xedho majetku.","valid":false},{"text":"Fond kulturn\xedch a soci\xe1ln\xedch pot\u0159eb a investi\u010dn\xed fond.","valid":false}]},{"id":226,"question":"Za pln\u011bn\xed st\xe1tn\xedho rozpo\u010dtu odpov\xedd\xe1:","answers":[{"text":"Ministerstvo financ\xed vl\xe1d\u011b.","valid":false},{"text":"Vl\xe1da Poslaneck\xe9 sn\u011bmovn\u011b.","valid":true},{"text":"Ministerstvo financ\xed Rozpo\u010dtov\xe9mu v\xfdboru Poslaneck\xe9 sn\u011bmovny.","valid":false}]},{"id":227,"question":"V souladu se z\xe1konem \u010d. 218/2000 Sb., o rozpo\u010dtov\xfdch pravidlech a o zm\u011bn\u011b n\u011bkter\xfdch souvisej\xedc\xedch z\xe1kon\u016f (rozpo\u010dtov\xe1 pravidla) finan\u010dn\xed \xfa\u0159ady vykon\xe1vaj\xed spr\xe1vu odvod\u016f za poru\u0161en\xed rozpo\u010dtov\xe9 k\xe1zn\u011b a pen\xe1le:","answers":[{"text":"Podle da\u0148ov\xe9ho \u0159\xe1du.","valid":true},{"text":"Podle spr\xe1vn\xedho \u0159\xe1du.","valid":false},{"text":"Podle ob\u010dansk\xe9ho soudn\xedho \u0159\xe1du.","valid":false}]},{"id":228,"question":"St\xe1t:","answers":[{"text":"Nen\xed pr\xe1vnickou osobou.","valid":false},{"text":"Je pr\xe1vnickou osobou, pokud vystupuje v pr\xe1vn\xedch vztaz\xedch.","valid":true},{"text":"Je pr\xe1vnickou osobou pouze z pohledu pr\xe1va Evropsk\xe9 unie.","valid":false}]},{"id":229,"question":"Podle z\xe1kona \u010d. 219/2000 Sb., o majetku \u010cesk\xe9 republiky a jej\xedm vystupov\xe1n\xed v pr\xe1vn\xedch vztaz\xedch, lze pr\xe1vo stavby k pozemku ve vlastnictv\xed st\xe1tu z\u0159\xeddit:","answers":[{"text":"Za \xfaplatu; bez\xfaplatn\u011b jen ve ve\u0159ejn\xe9m z\xe1jmu. Smluvn\xed z\u0159\xedzen\xed pr\xe1va stavby vy\u017eaduje schv\xe1len\xed Ministerstvem financ\xed.","valid":true},{"text":"Pouze bez\xfaplatn\u011b. Smluvn\xed z\u0159\xedzen\xed pr\xe1va stavby vy\u017eaduje p\u0159edchoz\xed souhlas Ministerstva financ\xed.","valid":false},{"text":"Pouze za \xfaplatu. Smluvn\xed z\u0159\xedzen\xed pr\xe1va stavby vy\u017eaduje schv\xe1len\xed p\u0159\xedslu\u0161n\xfdm ministerstvem.","valid":false}]},{"id":230,"question":"Na z\xe1klad\u011b z\xe1kona \u010d. 219/2000 Sb., o majetku \u010cesk\xe9 republiky a jej\xedm vystupov\xe1n\xed v pr\xe1vn\xedch vztaz\xedch, je provozovatelem a spr\xe1vcem Centr\xe1ln\xedho registru administrativn\xedch budov:","answers":[{"text":"Provozovatelem je \xda\u0159ad pro zastupov\xe1n\xed st\xe1tu ve v\u011bcech majetkov\xfdch a spr\xe1vcem je Ministerstvo financ\xed.","valid":false},{"text":"Provozovatelem i spr\xe1vcem je \xda\u0159ad pro zastupov\xe1n\xed st\xe1tu ve v\u011bcech majetkov\xfdch.","valid":true},{"text":"Provozovatelem je \xda\u0159ad pro zastupov\xe1n\xed st\xe1tu ve v\u011bcech majetkov\xfdch a spr\xe1vcem je Ministerstvo vnitra.","valid":false}]},{"id":231,"question":"Pro odeb\xedr\xe1n\xed vzork\u016f podle kontroln\xedho \u0159\xe1du neplat\xed:","answers":[{"text":"Odeb\xedr\xe1n\xed vzork\u016f je v\u017edy bezplatn\xe9.","valid":true},{"text":"O ka\u017ed\xe9m odb\u011bru vzorku kontroluj\xedc\xed vyd\xe1v\xe1 potvrzen\xed.","valid":false},{"text":"Kontroln\xed org\xe1n odebran\xfd vzorek vr\xe1t\xed, je-li to mo\u017en\xe9.","valid":false}]},{"id":232,"question":"P\u0159izvanou osobou je dle kontroln\xedho \u0159\xe1du:","answers":[{"text":"Z\xe1stupce kontrolovan\xe9ho, kter\xfd se \xfa\u010dastn\xed \xfakon\u016f p\u0159i kontrole na m\xedst\u011b.","valid":false},{"text":"Osoba ur\u010den\xe1 kontroluj\xedc\xedm, kter\xe1 se za \xfa\u010delem dosa\u017een\xed \xfa\u010delu kontroly na kontrole pod\xedl\xed.","valid":true},{"text":"Osoba vykon\xe1vaj\xedc\xed st\xe1tn\xed dozor nad v\xfdkonem kontroly.","valid":false}]},{"id":233,"question":"Kontroluj\xedc\xed nen\xed podle kontroln\xedho \u0159\xe1du opr\xe1vn\u011bn:","answers":[{"text":"Po\u017eadovat po kontrolovan\xe9 osob\u011b p\xedsemnou zpr\xe1vu o odstran\u011bn\xed nebo prevenci nedostatk\u016f zji\u0161t\u011bn\xfdch kontrolou.","valid":false},{"text":"Po\u0159izovat obrazov\xe9 nebo zvukov\xe9 z\xe1znamy.","valid":false},{"text":"Po\u017eadovat po kontrolovan\xe9 osob\u011b, aby na sv\xe9 n\xe1klady \xfa\u0159edn\u011b ov\u011b\u0159ila kopie listin nezbytn\xfdch pro dosa\u017een\xed \xfa\u010delu kontroly.","valid":true}]},{"id":234,"question":"N\xe1mitky proti kontroln\xedmu zji\u0161t\u011bn\xed mohou b\xfdt pod\xe1ny dle kontroln\xedho \u0159\xe1du:","answers":[{"text":"Nejpozd\u011bji do 10 dn\u016f ode dne doru\u010den\xed protokolu o kontrole, nen\xed-li stanovena v protokolu o kontrole lh\u016fta del\u0161\xed.","valid":false},{"text":"Nejpozd\u011bji do 15 dn\u016f ode dne doru\u010den\xed protokolu o kontrole, nen\xed-li stanovena v protokolu o kontrole lh\u016fta del\u0161\xed.","valid":true},{"text":"Nejpozd\u011bji do 30 dn\u016f ode dne doru\u010den\xed protokolu o kontrole, nen\xed-li stanovena v protokolu o kontrole lh\u016fta del\u0161\xed.","valid":false}]},{"id":235,"question":"Opo\u017ed\u011bn\xe9 n\xe1mitky, n\xe1mitky podan\xe9 neopr\xe1vn\u011bnou osobou, n\xe1mitky, z nich\u017e nen\xed z\u0159ejm\xe9, proti jak\xe9mu kontroln\xedmu zji\u0161t\u011bn\xed sm\u011b\u0159uj\xed, nebo n\xe1mitky, u nich\u017e chyb\xed od\u016fvodn\u011bn\xed, nad\u0159\xedzen\xe1 osoba kontroluj\xedc\xedho podle kontroln\xedho \u0159\xe1du: ","answers":[{"text":"Odm\xedtne.","valid":false},{"text":"Zam\xedtne. ","valid":true},{"text":"Odlo\u017e\xed. ","valid":false}]},{"id":236,"question":"Kontrola nen\xed podle kontroln\xedho \u0159\xe1du ukon\u010dena:","answers":[{"text":"Marn\xfdm uplynut\xedm lh\u016fty pro pod\xe1n\xed n\xe1mitek nebo vzd\xe1n\xedm se pr\xe1va podat n\xe1mitky.","valid":false},{"text":"Dnem doru\u010den\xed vy\u0159\xedzen\xed n\xe1mitek kontrolovan\xe9 osob\u011b.","valid":false},{"text":"Doru\u010den\xedm protokolu o kontrole kontrolovan\xe9 osob\u011b.","valid":true}]},{"id":237,"question":"Nam\xedtat podjatost kontroluj\xedc\xedho nebo p\u0159izvan\xe9 osoby je/jsou podle kontroln\xedho \u0159\xe1du opr\xe1vn\u011bna/opr\xe1vn\u011bny: ","answers":[{"text":"Pouze kontrolovan\xe1 osoba. ","valid":true},{"text":"Kontrolovan\xe1 osoba a v z\xe1konem stanoven\xfdch p\u0159\xedpadech t\xe9\u017e povinn\xe1 osoba. ","valid":false},{"text":"V\u0161echny osoby z\xfa\u010dastn\u011bn\xe9 na kontrole. ","valid":false}]},{"id":238,"question":"Tzv. atrakce (p\u0159evzet\xed v\xfdkonu kontroly nad\u0159\xedzen\xfdm spr\xe1vn\xedm org\xe1nem) v re\u017eimu kontroln\xedho \u0159\xe1du: ","answers":[{"text":"Nen\xed p\u0159\xedpustn\xe1. ","valid":false},{"text":"Nen\xed bl\xed\u017ee upravena. ","valid":false},{"text":"Je p\u0159\xedpustn\xe1 v od\u016fvodn\u011bn\xfdch p\u0159\xedpadech. ","valid":true}]},{"id":239,"question":"P\u0159izvan\xe1 osoba m\xe1 podle kontroln\xedho \u0159\xe1du povinnost: ","answers":[{"text":"Podepsat protokol o kontrole. ","valid":false},{"text":"Zachov\xe1vat ml\u010denlivost. ","valid":true},{"text":"Vy\u0159izovat n\xe1mitky proti kontroln\xedm zji\u0161t\u011bn\xedm.","valid":false}]},{"id":240,"question":"Kontrola je podle kontroln\xedho \u0159\xe1du kontroln\xedm org\xe1nem v\u017edy zahajov\xe1na: ","answers":[{"text":"Z moci \xfa\u0159edn\xed (ex offo). ","valid":true},{"text":"Na \u017e\xe1dost kontrolovan\xe9 nebo povinn\xe9 osoby. ","valid":false},{"text":"Na n\xe1vrh t\u0159et\xed osoby. ","valid":false}]},{"id":241,"question":"Zjist\xed-li kontroluj\xedc\xed, \u017ee mus\xed po ukon\u010den\xed kontroly u\u010dinit dal\u0161\xed pot\u0159ebn\xe9 kontroln\xed \xfakony, je opr\xe1vn\u011bn prov\xe9st podle kontroln\xedho \u0159\xe1du: ","answers":[{"text":"Obnovu kontroly. ","valid":false},{"text":"Do\u0161et\u0159en\xed v\u011bci.","valid":true},{"text":"P\u0159ezkumn\xe9 \u0159\xedzen\xed.","valid":false}]},{"id":242,"question":"Pro stupn\u011b utajen\xed utajovan\xe9 informace plat\xed, \u017ee:","answers":[{"text":"Stupe\u0148 utajen\xed D\u016fv\u011brn\xe9 je ni\u017e\u0161\xed ne\u017e stupe\u0148 utajen\xed Vyhrazen\xe9.","valid":false},{"text":"Stupe\u0148 utajen\xed Tajn\xe9 je ni\u017e\u0161\xed ne\u017e stupe\u0148 utajen\xed D\u016fv\u011brn\xe9.","valid":false},{"text":"Stupe\u0148 utajen\xed Vyhrazen\xe9 je ni\u017e\u0161\xed ne\u017e stupe\u0148 utajen\xed D\u016fv\u011brn\xe9.","valid":true}]},{"id":243,"question":"Zabezpe\u010denou oblast t\u0159\xeddy I lze na dobu nezbytn\u011b nutnou zm\u011bnit na zabezpe\u010denou oblast t\u0159\xeddy II:","answers":[{"text":"V mimo\u0159\xe1dn\xfdch situac\xedch (jako je stav nebezpe\u010d\xed nebo nouzov\xfd stav) v\u017edy.","valid":false},{"text":"Pouze v p\u0159\xedpad\u011b, kdy je zaji\u0161t\u011bno, \u017ee k utajovan\xe9 informaci nem\xe1 p\u0159\xedstup neopr\xe1vn\u011bn\xe1 osoba.","valid":true},{"text":"Nen\xed to mo\u017en\xe9, nebo\u0165 ji\u017e vstupem do zabezpe\u010den\xe9 oblasti t\u0159\xeddy I doch\xe1z\xed k sezn\xe1men\xed s utajovanou informac\xed.","valid":false}]},{"id":244,"question":"Platnost osv\u011bd\u010den\xed fyzick\xe9 osoby a osv\u011bd\u010den\xed podnikatele je pro stupe\u0148 utajen\xed D\u016fv\u011brn\xe9:","answers":[{"text":"7 let.","valid":false},{"text":"8 let.","valid":false},{"text":"9 let.","valid":true}]},{"id":245,"question":"Se zm\u011bnou nebo zru\u0161en\xedm stupn\u011b utajen\xed n\xe1rodn\xed (\u010desk\xe9) utajovan\xe9 informace mus\xed souhlasit:","answers":[{"text":"P\u016fvodce.","valid":true},{"text":"Bezpe\u010dnostn\xed \u0159editel.","valid":false},{"text":"Odpov\u011bdn\xe1 osoba.","valid":false}]},{"id":246,"question":"Povinnost zachov\xe1vat ml\u010denlivost o utajovan\xe9 informaci m\xe1:","answers":[{"text":"Jen p\u016fvodce utajovan\xe9 informace.","valid":false},{"text":"Ka\u017ed\xfd, kdo m\u011bl nebo m\xe1 k n\xed p\u0159\xedstup.","valid":true},{"text":"Jen fyzick\xe1 osoba, kter\xe1 je dr\u017eitelem osv\u011bd\u010den\xed.","valid":false}]},{"id":247,"question":"Po z\xe1niku platnosti osv\u011bd\u010den\xed fyzick\xe9 osoby je tato fyzick\xe1 osoba povinna:","answers":[{"text":"Osv\u011bd\u010den\xed fyzick\xe9 osoby do 10 dn\u016f skartovat za \xfa\u010dasti bezpe\u010dnostn\xedho \u0159editele a vyrozum\u011bt o t\xe9to skute\u010dnosti N\xe1rodn\xed bezpe\u010dnostn\xed \xfa\u0159ad.","valid":false},{"text":"Odevzdat do 30 dn\u016f osv\u011bd\u010den\xed fyzick\xe9 osoby N\xe1rodn\xedmu bezpe\u010dnostn\xedmu \xfa\u0159adu.","valid":false},{"text":"Odevzdat do 15 dn\u016f osv\u011bd\u010den\xed fyzick\xe9 osoby tomu, kdo toto osv\u011bd\u010den\xed vydal.","valid":true}]},{"id":248,"question":"V p\u0159\xedpad\u011b stanoven\xed po\u017eadavku na profesn\xed zp\u016fsobilost v zad\xe1vac\xedm \u0159\xedzen\xed spo\u010d\xedvaj\xedc\xedho v p\u0159edlo\u017een\xed dokladu prokazuj\xedc\xedho schopnost dodavatele zabezpe\u010dit ochranu utajovan\xfdch informac\xed je zadavatel povinen tuto skute\u010dnost N\xe1rodn\xedmu bezpe\u010dnostn\xedmu \xfa\u0159adu p\xedsemn\u011b ozn\xe1mit:","answers":[{"text":"V\u017edy.","valid":false},{"text":"Pouze jedn\xe1-li se o utajovan\xe9 informace stupn\u011b utajen\xed D\u016fv\u011brn\xe9 nebo vy\u0161\u0161\xed.","valid":true},{"text":"Pouze jedn\xe1-li se o utajovan\xe9 informace ciz\xed moci.","valid":false}]},{"id":249,"question":"P\u0159\xedjemce p\u0159evzet\xed utajovan\xe9 informace stupn\u011b utajen\xed Vyhrazen\xe9, nejde-li o utajovanou informaci vy\u017eaduj\xedc\xed zvl\xe1\u0161tn\xed re\u017eim nakl\xe1d\xe1n\xed:","answers":[{"text":"Potvrd\xed otiskem raz\xedtka organizace a vlastnoru\u010dn\xedm podpisem na kopii pr\u016fvodn\xedho dopisu.","valid":false},{"text":"Nepotvrzuje, pokud tak stanovila odpov\u011bdn\xe1 osoba a nepo\u017eaduje-li v\xfdslovn\u011b ciz\xed moc nebo p\u016fvodce utajovan\xe9 informace potvrzen\xed jej\xedho p\u0159evzet\xed.","valid":true},{"text":"Potvrd\xed vlastnoru\u010dn\xedm podpisem, na tiskopis vydan\xfd N\xe1rodn\xedm bezpe\u010dnostn\xedm \xfa\u0159adem, s uveden\xedm m\xedsta p\u0159evzet\xed utajovan\xe9 informace, jm\xe9na, p\u0159\xedjmen\xed, rodn\xe9ho \u010d\xedsla a m\xedsta narozen\xed p\u0159\xedjemce.","valid":false}]},{"id":250,"question":"Spr\xe1vn\xed org\xe1n, kter\xfd nen\xed v\u011bcn\u011b nebo m\xedstn\u011b p\u0159\xedslu\u0161n\xfd k vy\u0159\xedzen\xed do\u0161l\xe9ho pod\xe1n\xed, bezodkladn\u011b:","answers":[{"text":"Vyrozum\xed podatele o t\xe9to skute\u010dnosti a pou\u010d\xed ho o tom, na jak\xfd spr\xe1vn\xed org\xe1n se m\xe1 se sv\xfdm pod\xe1n\xedm obr\xe1tit. ","valid":false},{"text":"Pod\xe1n\xed usnesen\xedm postoup\xed p\u0159\xedslu\u0161n\xe9mu spr\xe1vn\xedmu org\xe1nu a sou\u010dasn\u011b o tom uv\u011bdom\xed podatele.","valid":true},{"text":"Pod\xe1n\xed odlo\u017e\xed usnesen\xedm poznamenan\xfdm do spisu.","valid":false}]},{"id":251,"question":"Dle spr\xe1vn\xedho \u0159\xe1du se ulo\u017een\xe1 p\xedsemnost pova\u017euje za doru\u010denou, jestli\u017ee si ji adres\xe1t nevyzvedne:","answers":[{"text":"Ve lh\u016ft\u011b 15 dn\u016f ode dne, kdy byla ulo\u017eena.","valid":false},{"text":"Ve lh\u016ft\u011b 10 dn\u016f ode dne, kdy byla k vyzvednut\xed p\u0159ipravena.","valid":true},{"text":"Ve lh\u016ft\u011b 7 dn\u016f ode dne, kdy byla k vyzvednut\xed p\u0159ipravena.","valid":false}]},{"id":252,"question":"Spr\xe1vn\xed org\xe1n m\u016f\u017ee doru\u010dovat na e-mailovou adresu:","answers":[{"text":"Na po\u017e\xe1d\xe1n\xed \xfa\u010dastn\xedka \u0159\xedzen\xed, zejm\xe9na m\u016f\u017ee-li to p\u0159isp\u011bt k urychlen\xed \u0159\xedzen\xed.","valid":true},{"text":"Pouze v \u0159\xedzen\xedch zahajovan\xfdch na \u017e\xe1dost.","valid":false},{"text":"Pouze p\xedsemnosti, kter\xe9 nejsou ur\u010deny do vlastn\xedch rukou.","valid":false}]},{"id":253,"question":"Podle spr\xe1vn\xedho \u0159\xe1du mohou opr\xe1vn\u011bn\xe9 osoby nahl\xed\u017eet do spisu:","answers":[{"text":"Pouze do okam\u017eiku, kdy rozhodnut\xed nabude pr\xe1vn\xed moci.","valid":false},{"text":"V pr\u016fb\u011bhu \u0159\xedzen\xed i po nabyt\xed pr\xe1vn\xed moci rozhodnut\xed.","valid":true},{"text":"Jen v dob\u011b po nabyt\xed pr\xe1vn\xed moci rozhodnut\xed. ","valid":false}]},{"id":254,"question":"Nahl\xed\u017eet do spisu:","answers":[{"text":"Mohou pouze \xfa\u010dastn\xedci \u0159\xedzen\xed nebo jejich z\xe1stupci.","valid":false},{"text":"Mohou krom\u011b \xfa\u010dastn\xedk\u016f nebo jejich z\xe1stupc\u016f i jin\xe9 osoby, prok\xe1\u017e\xed-li pr\xe1vn\xed z\xe1jem nebo jin\xfd v\xe1\u017en\xfd d\u016fvod.","valid":true},{"text":"Mohou pouze opr\xe1vn\u011bn\xe9 \xfa\u0159edn\xed osoby, kter\xe9 ve v\u011bci rozhoduj\xed.","valid":false}]},{"id":255,"question":"Nezaplat\xed-li \u017eadatel ve stanoven\xe9 lh\u016ft\u011b spr\xe1vn\xed poplatek, k jeho\u017e zaplacen\xed byl ve spr\xe1vn\xedm \u0159\xedzen\xed povinen, spr\xe1vn\xed org\xe1n: ","answers":[{"text":"Pod\xe1 obecn\xe9mu spr\xe1vci dan\u011b n\xe1vrh na proveden\xed exekuce.","valid":false},{"text":"\u017d\xe1dost rozhodnut\xedm zam\xedtne.","valid":false},{"text":"\u0158\xedzen\xed o \u017e\xe1dosti usnesen\xedm zastav\xed.","valid":true}]},{"id":256,"question":"Mezi zaji\u0161\u0165ovac\xed prost\u0159edky ve spr\xe1vn\xedm \u0159\xedzen\xed pat\u0159\xed: ","answers":[{"text":"P\u0159edvol\xe1n\xed, p\u0159edveden\xed, p\u0159edb\u011b\u017en\xe9 opat\u0159en\xed, po\u0159\xe1dkov\xe1 pokuta, vyk\xe1z\xe1n\xed z m\xedsta \xfakonu a z\xe1ruka za spln\u011bn\xed povinnosti. ","valid":true},{"text":"P\u0159edvol\xe1n\xed, p\u0159edveden\xed, opat\u0159en\xed obecn\xe9 povahy a po\u0159\xe1dkov\xe1 pokuta.","valid":false},{"text":"P\u0159edvol\xe1n\xed, p\u0159edveden\xed, p\u0159\xedkaz a vyk\xe1z\xe1n\xed z m\xedsta \xfakonu.","valid":false}]},{"id":257,"question":"Proti rozhodnut\xed odvolac\xedho spr\xe1vn\xedho org\xe1nu se dle spr\xe1vn\xedho \u0159\xe1du:","answers":[{"text":"Lze odvolat.","valid":false},{"text":"Nelze odvolat.","valid":true},{"text":"Lze odvolat, jestli\u017ee odvolac\xed spr\xe1vn\xed org\xe1n t\xedmto rozhodnut\xedm zm\u011bnil rozhodnut\xed org\xe1nu prvn\xedho stupn\u011b.","valid":false}]},{"id":258,"question":"Vezme-li \u017eadatel svou \u017e\xe1dost zp\u011bt, spr\xe1vn\xed org\xe1n:","answers":[{"text":"\u0158\xedzen\xed usnesen\xedm zastav\xed.","valid":true},{"text":"M\u016f\u017ee pokra\u010dovat v \u0159\xedzen\xed a vydat rozhodnut\xed, vy\u017eaduje-li to ve\u0159ejn\xfd z\xe1jem.","valid":false},{"text":"tuto skute\u010dnost poznamen\xe1 do spisu a ne\u010din\xed v \u0159\xedzen\xed dal\u0161\xed \xfakony.","valid":false}]},{"id":259,"question":"Dle spr\xe1vn\xedho \u0159\xe1du se p\u0159i doru\u010dov\xe1n\xed ve\u0159ejnou vyhl\xe1\u0161kou pova\u017euje p\xedsemnost za doru\u010denou:","answers":[{"text":"Sedm\xfdm dnem po vyv\u011b\u0161en\xed.","valid":false},{"text":"Des\xe1t\xfdm dnem po vyv\u011b\u0161en\xed.","valid":false},{"text":"Patn\xe1ct\xfdm dnem po vyv\u011b\u0161en\xed.","valid":true}]},{"id":260,"question":"Odvolac\xed spr\xe1vn\xed org\xe1n m\u016f\u017ee napaden\xe9 rozhodnut\xed:","answers":[{"text":"zru\u0161it, zm\u011bnit nebo potvrdit.","valid":true},{"text":"pouze zru\u0161it nebo potvrdit.","valid":false},{"text":"pouze zm\u011bnit nebo potvrdit.","valid":false}]},{"id":261,"question":"Ve\u0159ejnopr\xe1vn\xed smlouvu lze dle spr\xe1vn\xedho \u0159\xe1du vypov\u011bd\u011bt:","answers":[{"text":"Jen tehdy, bylo-li to ve ve\u0159ejnopr\xe1vn\xed smlouv\u011b dohodnuto.","valid":true},{"text":"Pouze v p\u0159\xedpad\u011b, zm\u011bn\xed-li se podstatn\u011b pom\u011bry, kter\xe9 byly rozhoduj\xedc\xed pro stanoven\xed obsahu smlouvy.","valid":false},{"text":"Jen tehdy, je-li to nutn\xe9 z d\u016fvodu ochrany ve\u0159ejn\xe9ho z\xe1jmu.","valid":false}]},{"id":262,"question":"V p\u0159ezkumn\xe9m \u0159\xedzen\xed lze zru\u0161it nez\xe1konn\xe9 rozhodnut\xed:","answers":[{"text":"Do 1 roku ode dne pr\xe1vn\xed moci rozhodnut\xed.","valid":false},{"text":"Do 15 m\u011bs\xedc\u016f ode dne pr\xe1vn\xed moci rozhodnut\xed.","valid":true},{"text":"Do 3 let ode dne pr\xe1vn\xed moci rozhodnut\xed.","valid":false}]},{"id":263,"question":"\xdastn\xed jedn\xe1n\xed je dle spr\xe1vn\xedho \u0159\xe1du:","answers":[{"text":"V\u017edy neve\u0159ejn\xe9.","valid":false},{"text":"Ve\u0159ejn\xe9, pokud spr\xe1vn\xed org\xe1n neur\u010d\xed, \u017ee jedn\xe1n\xed nebo jeho \u010d\xe1st jsou neve\u0159ejn\xe9.","valid":false},{"text":"Neve\u0159ejn\xe9, pokud z\xe1kon nestanov\xed nebo spr\xe1vn\xed org\xe1n neur\u010d\xed, \u017ee jedn\xe1n\xed nebo jeho \u010d\xe1st jsou ve\u0159ejn\xe9.","valid":true}]},{"id":264,"question":"Proti usnesen\xedm nebo jin\xfdm \xfakon\u016fm exeku\u010dn\xedho spr\xe1vn\xedho org\xe1nu, proti kter\xfdm se nelze odvolat, m\u016f\u017ee povinn\xfd nebo jin\xe1 osoba, kter\xe9 z tohoto \xfakonu vypl\xfdv\xe1 povinnost, podat:","answers":[{"text":"N\xe1mitky.","valid":true},{"text":"St\xed\u017enost. ","valid":false},{"text":"Rozklad.","valid":false}]},{"id":265,"question":"\xda\u010dastn\xedk spr\xe1vn\xedho \u0159\xedzen\xed m\u016f\u017ee m\xedt v t\xe9\u017ee v\u011bci sou\u010dasn\u011b:","answers":[{"text":"Pouze jednoho zmocn\u011bnce.","valid":true},{"text":"V\xedce zmocn\u011bnc\u016f. ","valid":false},{"text":"V\xedce zmocn\u011bnc\u016f, pokud s t\xedm spr\xe1vn\xed org\xe1n souhlas\xed.","valid":false}]},{"id":266,"question":"Odpor je \u0159\xe1dn\xfdm opravn\xfdm prost\u0159edkem proti:","answers":[{"text":"Usnesen\xed.","valid":false},{"text":"P\u0159\xedkazu.","valid":true},{"text":"Rozhodnut\xed, kter\xe9 vydal \xfast\u0159edn\xed spr\xe1vn\xed \xfa\u0159ad, ministr nebo vedouc\xed jin\xe9ho \xfast\u0159edn\xedho spr\xe1vn\xedho \xfa\u0159adu v prvn\xedm stupni.","valid":false}]},{"id":267,"question":"Dle spr\xe1vn\xedho \u0159\xe1du se spis zakl\xe1d\xe1:","answers":[{"text":"Pouze tehdy, rozhodne-li tak \xfa\u0159edn\xed osoba.","valid":false},{"text":"Pouze tehdy, je-li mo\u017en\xe9 ve v\u011bci podat opravn\xfd prost\u0159edek.","valid":false},{"text":"V ka\u017ed\xe9 v\u011bci.","valid":true}]},{"id":268,"question":"Archivem podle z\xe1kona o archivnictv\xed a spisov\xe9 slu\u017eb\u011b se rozum\xed:","answers":[{"text":"Za\u0159\xedzen\xed podle tohoto z\xe1kona, kter\xe9 slou\u017e\xed k dlouhodob\xe9mu ukl\xe1d\xe1n\xed archiv\xe1li\xed a p\xe9\u010di o n\u011b. ","valid":true},{"text":"Za\u0159\xedzen\xed nebo m\xedstnost, ve kter\xfdch ve\u0159ejnopr\xe1vn\xed nebo soukromopr\xe1vn\xed p\u016fvodce dlouhodob\u011b ukl\xe1d\xe1 p\xedsemnosti vze\u0161l\xe9 z jeho \u010dinnosti.","valid":false},{"text":"Za\u0159\xedzen\xed shroma\u017e\u010fuj\xedc\xed archiv\xe1lie ve\u0159ejnopr\xe1vn\xedch i soukromopr\xe1vn\xedch p\u016fvodc\u016f a osobnost\xed ve\u0159ejn\xe9ho \u017eivota, kter\xe9 pak na z\xe1klad\u011b vlastn\xedch vnit\u0159n\xedch p\u0159edpis\u016f poskytuje ve\u0159ejnosti.","valid":false}]},{"id":269,"question":"Vnit\u0159n\xed p\u0159edpis spr\xe1vn\xedho \xfa\u0159adu stanovuj\xedc\xed z\xe1kladn\xed pravidla pro manipulaci s dokumenty a skarta\u010dn\xed \u0159\xedzen\xed se naz\xfdv\xe1:","answers":[{"text":"Z\xe1kon o archivnictv\xed a spisov\xe9 slu\u017eb\u011b.","valid":false},{"text":"Spisov\xfd \u0159\xe1d.","valid":true},{"text":"Kancel\xe1\u0159sk\xfd \u0159\xe1d.","valid":false}]},{"id":270,"question":"Pokus p\u0159estupku:","answers":[{"text":"Je v\u017edy trestn\xfd.","valid":false},{"text":"Nen\xed trestn\xfd.","valid":false},{"text":"Je trestn\xfd, pokud tak stanov\xed z\xe1kon.","valid":true}]},{"id":271,"question":"Mezi spr\xe1vn\xed tresty nepat\u0159\xed: ","answers":[{"text":"Trest odn\u011bt\xed svobody.","valid":true},{"text":"Pokuta.","valid":false},{"text":"Zve\u0159ejn\u011bn\xed rozhodnut\xed o p\u0159estupku.","valid":false}]},{"id":272,"question":"Ochrann\xfdmi opat\u0159en\xedmi jsou: ","answers":[{"text":"Omezuj\xedc\xed opat\u0159en\xed a zabr\xe1n\xed v\u011bci nebo n\xe1hradn\xed hodnoty.","valid":true},{"text":"Z\xe1kaz \u010dinnosti a omezuj\xedc\xed opat\u0159en\xed.","valid":false},{"text":"Propadnut\xed v\u011bci nebo n\xe1hradn\xed hodnoty a z\xe1kaz \u010dinnosti.","valid":false}]},{"id":273,"question":"\u0158\xedzen\xed o p\u0159estupku je zah\xe1jeno: ","answers":[{"text":"Dnem, kdy ozn\xe1men\xed o p\u0159estupku do\u0161lo spr\xe1vn\xedmu org\xe1nu.","valid":false},{"text":"Dnem, kdy byl zalo\u017een spis v dan\xe9 v\u011bci.","valid":false},{"text":"Doru\u010den\xedm ozn\xe1men\xed o zah\xe1jen\xed \u0159\xedzen\xed podez\u0159el\xe9mu z p\u0159estupku nebo \xfastn\xedm vyhl\xe1\u0161en\xedm takov\xe9ho ozn\xe1men\xed.","valid":true}]},{"id":274,"question":"Jestli\u017ee sp\xe1ch\xe1n\xed skutku, o n\u011bm\u017e se vede \u0159\xedzen\xed, nebylo obvin\u011bn\xe9mu prok\xe1z\xe1no, spr\xe1vn\xed org\xe1n: ","answers":[{"text":"Vyd\xe1 rozhodnut\xed o tom, \u017ee obvin\u011bn\xfd je nevinn\xfd.","valid":false},{"text":"\u0158\xedzen\xed usnesen\xedm zastav\xed.","valid":true},{"text":"V\u011bc odlo\u017e\xed.","valid":false}]},{"id":275,"question":"Obvin\u011bn\xfd v odvol\xe1n\xed nebo v pr\u016fb\u011bhu odvolac\xedho \u0159\xedzen\xed: ","answers":[{"text":"M\u016f\u017ee uv\xe1d\u011bt nov\xe9 skute\u010dnosti nebo d\u016fkazy.","valid":true},{"text":"Nem\u016f\u017ee uv\xe1d\u011bt nov\xe9 skute\u010dnosti nebo d\u016fkazy.","valid":false},{"text":"M\u016f\u017ee uv\xe1d\u011bt nov\xe9 skute\u010dnosti nebo d\u016fkazy pouze tehdy, jde-li o takov\xe9 skute\u010dnosti nebo d\u016fkazy, kter\xe9 nemohl uplatnit d\u0159\xedve.","valid":false}]},{"id":276,"question":"Mezi org\xe1ny Evropsk\xe9 unie dle \u010dl. 13 Smlouvy o Evropsk\xe9 unii pat\u0159\xed:","answers":[{"text":"\xda\u010detn\xed dv\u016fr.","valid":true},{"text":"Hospod\xe1\u0159sk\xfd a soci\xe1ln\xed v\xfdbor.","valid":false},{"text":"V\xfdbor region\u016f.","valid":false}]},{"id":277,"question":"\xda\u010detn\xed dv\u016fr prov\xe1d\xed kontrolu \xfa\u010detnictv\xed Evropsk\xe9 unie. Skl\xe1d\xe1 se: ","answers":[{"text":"Z jednoho st\xe1tn\xedho p\u0159\xedslu\u0161n\xedka ka\u017ed\xe9ho \u010dlensk\xe9ho st\xe1tu.","valid":true},{"text":"Z d\u016fv\u011bryhodn\xfdch osob jmenovan\xfdch Evropsk\xfdm parlamentem.","valid":false},{"text":"Z osob jmenovan\xfdch Evropskou radou na z\xe1klad\u011b konsenzu.","valid":false}]},{"id":278,"question":"Nestanov\xed-li Smlouva o Evropsk\xe9 unii a Smlouva o fungov\xe1n\xed Evropsk\xe9 unie jinak, rozhoduje Evropsk\xe1 rada:","answers":[{"text":"Kvalifikovanou v\u011bt\u0161inou.","valid":false},{"text":"Prostou v\u011bt\u0161inou.","valid":false},{"text":"Konsenzem.","valid":true}]},{"id":279,"question":"Soudn\xed dv\u016fr Evropsk\xe9 unie a \xda\u010detn\xed dv\u016fr maj\xed sv\xe9 s\xeddlo v:","answers":[{"text":"Haagu a Bruselu.","valid":false},{"text":"Lucemburku.","valid":true},{"text":"\u0160trasburku.","valid":false}]},{"id":280,"question":"Vnitrost\xe1tn\xed parlamenty:","answers":[{"text":"Se nepod\xedlej\xed na \u010dinnosti Evropsk\xe9 unie.","valid":false},{"text":"Jsou informov\xe1ny org\xe1ny Evropsk\xe9 unie a jsou jim postupov\xe1ny n\xe1vrhy legislativn\xedch akt\u016f.","valid":true},{"text":"Spolurozhoduj\xed v\xfdlu\u010dn\u011b o ot\xe1zk\xe1ch, kter\xe9 se t\xfdkaj\xed hospod\xe1\u0159sk\xe9 a m\u011bnov\xe9 unie a m\u011bnov\xe9 politiky \u010dlensk\xfdch st\xe1t\u016f, jejich\u017e m\u011bnou je euro.","valid":false}]},{"id":281,"question":"Bloka\u010dn\xed men\u0161inu v Rad\u011b Evropsk\xe9 unie mus\xed tvo\u0159it minim\xe1ln\u011b:","answers":[{"text":"\u010cty\u0159i \u010dlenov\xe9 Rady Evropsk\xe9 unie.","valid":true},{"text":"P\u011bt \u010dlen\u016f Rady Evropsk\xe9 unie.","valid":false},{"text":"\u0160est \u010dlen\u016f Rady Evropsk\xe9 unie.","valid":false}]},{"id":282,"question":"Soudn\xed dv\u016fr Evropsk\xe9 unie:","answers":[{"text":"Zaji\u0161\u0165uje dodr\u017eov\xe1n\xed pr\xe1va p\u0159i v\xfdkladu a prov\xe1d\u011bn\xed smluv, na nich\u017e je Evropsk\xe1 unie zalo\u017eena.","valid":true},{"text":"Zaji\u0161\u0165uje uplat\u0148ov\xe1n\xed Smlouvy o Evropsk\xe9 unii a Smlouvy o fungov\xe1n\xed Evropsk\xe9 unie, jako\u017e i opat\u0159en\xed p\u0159ijat\xfdch org\xe1ny Evropsk\xe9 unie na jejich z\xe1klad\u011b.","valid":false},{"text":"Vykon\xe1v\xe1 spole\u010dn\u011b s Evropsk\xfdm parlamentem legislativn\xed a rozpo\u010dtovou funkci.","valid":false}]},{"id":283,"question":"Listina z\xe1kladn\xedch pr\xe1v Evropsk\xe9 unie:","answers":[{"text":"Roz\u0161i\u0159uje pravomoci Evropsk\xe9 unie vymezen\xe9 ve Smlouv\u011b o Evropsk\xe9 unii a ve Smlouv\u011b o fungov\xe1n\xed Evropsk\xe9 unie.","valid":false},{"text":"Neroz\u0161i\u0159uje pravomoci Evropsk\xe9 unie vymezen\xe9 ve Smlouv\u011b o Evropsk\xe9 unii a ve Smlouv\u011b o fungov\xe1n\xed Evropsk\xe9 unie.","valid":true},{"text":"Je platn\xe1 jen pro n\u011bkter\xe9 \u010dlensk\xe9 st\xe1ty.","valid":false}]},{"id":284,"question":"Evropsk\xe1 unie nem\xe1 v\xfdlu\u010dnou pravomoc v oblasti:","answers":[{"text":"Celn\xed unie.","valid":false},{"text":"Spole\u010dn\xe9 obchodn\xed politiky.","valid":false},{"text":"\u0160kolstv\xed.","valid":true}]},{"id":285,"question":"Mezi pr\xe1va a povinnosti ob\u010dan\u016f Evropsk\xe9 unie stanoven\xfdch smlouvami, na nich\u017e je Evropsk\xe1 unie zalo\u017eena, nepat\u0159\xed:","answers":[{"text":"Pr\xe1vo svobodn\u011b se pohybovat a pob\xfdvat na \xfazem\xed \u010dlensk\xfdch st\xe1t\u016f.","valid":false},{"text":"Pr\xe1vo volit hlavu st\xe1tu v \u010dlensk\xe9m st\xe1t\u011b, ve kter\xe9m maj\xed prokazateln\u011b trval\xfd pobyt nejm\xe9n\u011b po dobu p\u011bti let.","valid":true},{"text":"Pr\xe1vo volit a b\xfdt volen ve volb\xe1ch do Evropsk\xe9ho parlamentu a v obecn\xedch volb\xe1ch v \u010dlensk\xe9m st\xe1t\u011b, v n\u011bm\u017e maj\xed bydli\u0161t\u011b, za stejn\xfdch podm\xednek jako st\xe1tn\xed p\u0159\xedslu\u0161n\xedci tohoto st\xe1tu.","valid":false}]},{"id":286,"question":"Evropsk\xe1 komise vykon\xe1v\xe1 sv\xe9 funkce:","answers":[{"text":"Zcela nez\xe1visle.","valid":true},{"text":"V z\xe1vislosti na pokynech \u010dlensk\xfdch st\xe1t\u016f.","valid":false},{"text":"V z\xe1vislosti na pokynech Evropsk\xe9ho parlamentu.","valid":false}]},{"id":287,"question":"Ka\u017ed\xfd ob\u010dan Evropsk\xe9 unie:","answers":[{"text":"M\xe1 peti\u010dn\xed pr\xe1vo k Evropsk\xe9mu parlamentu.","valid":true},{"text":"Se m\u016f\u017ee v krajn\xedch p\u0159\xedpadech a prost\u0159ednictv\xedm n\xe1rodn\xedho st\xe1tu obracet na ve\u0159ejn\xe9ho ochr\xe1nce pr\xe1v, a to v anglick\xe9m \u010di francouzsk\xe9m jazyce.","valid":false},{"text":"Se m\u016f\u017ee s\xe1m a bez omezen\xed obracet na Soudn\xed dv\u016fr Evropsk\xe9 unie.","valid":false}]},{"id":288,"question":"Vnit\u0159n\xed trh zahrnuje prostor bez vnit\u0159n\xedch hranic, v n\u011bm\u017e je zaji\u0161t\u011bn voln\xfd pohyb:","answers":[{"text":"Zbo\u017e\xed, osob, slu\u017eeb a kapit\xe1lu.","valid":true},{"text":"Osob, investic, nerostn\xfdch surovin a slu\u017eeb.","valid":false},{"text":"Informac\xed, osob, zbo\u017e\xed a slu\u017eeb. ","valid":false}]},{"id":289,"question":"Smlouva o fungov\xe1n\xed Evropsk\xe9 unie zav\xe1d\xed pojem ob\u010danstv\xed Unie. To znamen\xe1, \u017ee:","answers":[{"text":"Ob\u010dan \u010dlensk\xe9ho st\xe1tu, pokud m\xe1 z\xe1jem, m\u016f\u017ee o toto ob\u010danstv\xed po\u017e\xe1dat.","valid":false},{"text":"Ob\u010danstv\xed Unie automaticky nahradilo ob\u010danstv\xed \u010dlensk\xfdch st\xe1t\u016f.","valid":false},{"text":"Ob\u010danstv\xed Unie dopl\u0148uje ob\u010danstv\xed st\xe1tu, nenahrazuje je.","valid":true}]},{"id":290,"question":"Z\xe1sada proporcionality znamen\xe1, \u017ee:","answers":[{"text":"Obsah ani forma \u010dinnosti org\xe1n\u016f Evropsk\xe9 unie nesm\xed p\u0159ekro\u010dit r\xe1mec toho, co je nezbytn\xe9 pro dosa\u017een\xed c\xedl\u016f smluv, na nich\u017e je Evropsk\xe1 unie zalo\u017eena.","valid":true},{"text":"Org\xe1ny Evropsk\xe9 unie mohou jednat pouze v p\u0159\xedpad\u011b a za podm\xednek stanoven\xfdch Smlouvou o Evropsk\xe9 unii a sou\u010dasn\u011b, pokud konkr\xe9tn\xed pravomoc nen\xed sv\u011b\u0159ena \u010dlensk\xfdm st\xe1t\u016fm.","valid":false},{"text":"\u010clensk\xe9 st\xe1ty se navz\xe1jem respektuj\xed a pom\xe1haj\xed si p\u0159i pln\u011bn\xed \xfakol\u016f vypl\xfdvaj\xedc\xedch ze smluv, na nich\u017e je Evropsk\xe1 unie zalo\u017eena.","valid":false}]},{"id":291,"question":"Smlouva o zalo\u017een\xed Evropsk\xe9ho spole\u010denstv\xed pro atomovou energii (EURATOM) podepsan\xe1 v roce 1957 nabyla platnosti:","answers":[{"text":"Ve stejn\xe9m roce jako byla podeps\xe1na.","valid":false},{"text":"V roce 1958.","valid":true},{"text":"Nenabyla nikdy platnosti.","valid":false}]},{"id":292,"question":"Kter\xe9 org\xe1ny Evropsk\xe9 unie p\u0159ij\xedmaj\xed \u0159\xe1dn\xfdm legislativn\xedm postupem spole\u010dn\u011b na n\xe1vrh Evropsk\xe9 komise na\u0159\xedzen\xed, sm\u011brnice a rozhodnut\xed?","answers":[{"text":"Rada a Evropsk\xe1 rada.","valid":false},{"text":"Evropsk\xfd parlament a Rada.","valid":true},{"text":"Evropsk\xe1 rada a \xda\u010detn\xed dv\u016fr.","valid":false}]},{"id":293,"question":"Evropsk\xe1 unie m\xe1 pravomoc prov\xe1d\u011bt \u010dinnosti, jimi\u017e podporuje, koordinuje nebo dopl\u0148uje \u010dinnosti \u010dlensk\xfdch st\xe1t\u016f. Mezi oblasti t\u011bchto \u010dinnost\xed nepat\u0159\xed:","answers":[{"text":"Cestovn\xed ruch.","valid":false},{"text":"Zachov\xe1n\xed biologick\xfdch mo\u0159sk\xfdch zdroj\u016f v r\xe1mci spole\u010dn\xe9 ryb\xe1\u0159sk\xe9 politiky.","valid":true},{"text":"Civiln\xed ochrana.","valid":false}]},{"id":294,"question":"Legislativn\xed akty p\u0159ijat\xe9 org\xe1ny Evropsk\xe9 unie se vyhla\u0161uj\xed:","answers":[{"text":"V \xda\u0159edn\xedm v\u011bstn\xedku Evropsk\xe9 unie.","valid":true},{"text":"Ve Sb\xedrce z\xe1kon\u016f a mezin\xe1rodn\xedch smluv.","valid":false},{"text":"Ve V\u011bstn\xedku sm\u011brnic a na\u0159\xedzen\xed Evropsk\xe9 unie.","valid":false}]},{"id":295,"question":"V\xfdkon pravomoc\xed Evropsk\xe9 unie se \u0159\xedd\xed z\xe1sadami:","answers":[{"text":"Subsidiarity a ob\u010dansk\xe9 iniciativy.","valid":false},{"text":"Loaj\xe1ln\xed spolupr\xe1ce a humanismu.","valid":false},{"text":"Subsidiarity a proporcionality.","valid":true}]},{"id":296,"question":"Evropsk\xe1 unie je zalo\u017eena na Smlouv\u011b o Evropsk\xe9 unii a Smlouv\u011b o fungov\xe1n\xed Evropsk\xe9 unie. Tyto dv\u011b smlouvy jsou v\u016f\u010di sob\u011b v n\xe1sleduj\xedc\xedm vztahu:","answers":[{"text":"Ob\u011b smlouvy maj\xed stejnou pr\xe1vn\xed s\xedlu.","valid":true},{"text":"Smlouva o Evropsk\xe9 unii je nad\u0159azena Smlouv\u011b o fungov\xe1n\xed Evropsk\xe9 unie.","valid":false},{"text":"Smlouva o fungov\xe1n\xed Evropsk\xe9 unie je nad\u0159azena Smlouv\u011b o Evropsk\xe9 unii..","valid":false}]},{"id":297,"question":"Dovozn\xed nebo v\xfdvozn\xed cla a poplatky s rovnocenn\xfdm \xfa\u010dinkem jsou mezi \u010dlensk\xfdmi st\xe1ty Evropsk\xe9 unie:","answers":[{"text":"Zak\xe1z\xe1ny.","valid":true},{"text":"Povoleny.","valid":false},{"text":"Zak\xe1z\xe1ny s v\xfdjimkou p\u0159\xedpad\u016f stanoven\xfdch ve Smlouv\u011b o Evropsk\xe9 unii a Smlouv\u011b o fungov\xe1n\xed Evropsk\xe9 unie.","valid":false}]},{"id":298,"question":"Jedn\xedm z princip\u016f fungov\xe1n\xed Evropsk\xe9 unie je z\xe1sada subsidiarity. Subsidiarita znamen\xe1:","answers":[{"text":"Pr\xe1vo instituc\xed Evropsk\xe9 unie zasahovat do vnit\u0159n\xedch v\u011bc\xed \u010dlensk\xfdch st\xe1t\u016f Evropsk\xe9 unie.","valid":false},{"text":"Evropsk\xe1 unie je opr\xe1vn\u011bna jednat jen tehdy, nelze-li dan\xe9ho c\xedle dos\xe1hnout efektivn\u011bji \u010dlensk\xfdmi st\xe1ty na \xfarovni \xfast\u0159edn\xed, region\xe1ln\xed \u010di m\xedstn\xed.","valid":true},{"text":"Rozhodov\xe1n\xed v z\xe1jmu \xfast\u0159edn\xedch instituc\xed bez ohledu na z\xe1jmy ni\u017e\u0161\xedch \xfarovn\xed.","valid":false}]},{"id":299,"question":"Funk\u010dn\xed obdob\xed Evropsk\xe9 komise je: ","answers":[{"text":"\u010cty\u0159let\xe9.","valid":false},{"text":"P\u011btilet\xe9.","valid":true},{"text":"\u0160estilet\xe9.","valid":false}]},{"id":300,"question":"Evropsk\xe1 centr\xe1ln\xed banka m\xe1 s\xeddlo:","answers":[{"text":"V Haagu.","valid":false},{"text":"V Bruselu.","valid":false},{"text":"Ve Frankfurtu nad Mohanem.","valid":true}]}]}')}},[[15,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.e161ff0f.chunk.js.map